[{"fecha":1630972800000,"contenido_noticias":" \u00bfPor qu\u00e9 Chile fue escenario de un descontento social? 1:06\r\n(CNN Espa\u00f1ol) -- El nombre de Rodrigo Rojas Vade, de 37 a\u00f1os, comenz\u00f3 a hacerse conocido en las revueltas de Chile de octubre de 2019. Su \u2026 [+5296 chars]Don Felipe expresa a Pi\u00f1era su intenci\u00f3n de retomar el viaje cancelado a dicho pa\u00eds por la pandemia\r\n MADRID, 7 (EUROPA PRESS)\r\n El Rey Felipe VI ha ensalzado este martes la \"madurez democr\u00e1tica\" dem\u2026 [+4728 chars]ABC \/ EP\r\nActualizado:07\/09\/2021\u00a017:13h\r\nGuardar\r\n El \r\n encuentro de esta ma\u00f1ana de Felipe VI con el presidente de la Rep\u00fablica de Chile, Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, se ha completado a mediod\u00eda con un almuerz\u2026 [+4662 chars]El presidente chileno defiende que igual que Col\u00f3n cumpli\u00f3 una misi\u00f3n la actual es combatir el cambio clim\u00e1tico\r\n MADRID, 7 (EUROPA PRESS)\r\n El presidente de Chile, Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, ha reivindicado \u2026 [+3592 chars]El candidato a La Moneda de Chile Vamos por M\u00e1s, Sebasti\u00e1n Sichel, volvi\u00f3 a arremeter en contra de la carta presidencial de Apruebo Dignidad, Gabriel Boric, apuntando su falta de \u201cexperiencia vital\u201d.\u2026 [+1378 chars]El principio de la igualdad salarial tiene un largo historial de existencia. Hace m\u00e1s de 100 a\u00f1os, en 1919, la constituci\u00f3n de la Organizaci\u00f3n Mundial del Trabajo (OIT) ya incorporaba la idea de igua\u2026 [+5060 chars]Vandalizan estatuas de Col\u00f3n 1:14\r\n(CNN Espa\u00f1ol) -- La pol\u00e9mica sobre la figura de Crist\u00f3bal Col\u00f3n se reaviva luego de que funcionarios de la Ciudad de M\u00e9xico anunciaran este domingo que una efigie d\u2026 [+6595 chars]Demanda que tampoco se suscriban acuerdos comerciales que puedan contribuir a \"agravar\" la desigualdad del pa\u00eds\r\n MADRID, 7 (EUROPA PRESS)\r\n Podemos ha reclamado a Espa\u00f1a y a la UE que exijan al pres\u2026 [+3986 chars]El \u00f3rgano que redactar\u00e1 la nueva Constituci\u00f3n de Chile ha confirmado la renuncia del constituyente chileno Rodrigo Rojas, un l\u00edder de las protestas de 2019 que confes\u00f3 haber fingido tener c\u00e1ncer, un \u2026 [+3068 chars]Peri\u00f3dico La JornadaMartes 7 de septiembre de 2021, p. 2\r\nTapachula, Chis., Los miles de migrantes haitianos y de distintas nacionalidades que se encuentran en Tapachula, Chiapas, viven en incertidum\u2026 [+4075 chars]Demanda que tampoco se suscriban acuerdos comerciales que puedan contribuir a \"agravar\" la desigualdad del pa\u00eds\r\nMADRID, 7 Sep. 2021 (Europa Press) -\r\nPodemos ha reclamado a Espa\u00f1a y a la UE que exij\u2026 [+4022 chars]Al parecer, la expresi\u00f3n grieta con la acepci\u00f3n corriente en la Argentina fue acu\u00f1ada por un showman, y denota una fractura sist\u00e9mica respecto de la organizaci\u00f3n pol\u00edtica. Con rasgos semejantes, pued\u2026 [+6385 chars]Un grupo de personas se manifest\u00f3 contra el Presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era en Madrid, Espa\u00f1a, en el marco de su gira internacional por Europa, que se extender\u00e1 hasta el 12 de septiembre.\r\nLa protesta oc\u2026 [+850 chars]El ministro de Salud, Enrique Paris, inform\u00f3 que se reportan 273 casos nuevos de Covid-19 -el n\u00famero m\u00e1s bajo desde marzo del a\u00f1o pasado- una positividad de 0,99% en las \u00faltimas 24 horas a nivel naci\u2026 [+3854 chars]MENDOZA.- Despu\u00e9s de reclamar durante meses a la Casa Rosada, la provincia logr\u00f3 un primer paso en medio de la pandemia de coronavirus: la reapertura de las fronteras a\u00e9reas y terrestres. Tal como lo\u2026 [+3042 chars]Hace quince d\u00edas, Patricia Sosa fue sometida a una operaci\u00f3n del coraz\u00f3n tras descompensarse mientras manejaba camino a su casa. La artista, que ten\u00eda una arritmia auricular, se encuentra bien y recu\u2026 [+3083 chars]Como segunda lengua, el idioma de William Shakespeare se impone en el extremo sur del continente americano. Seg\u00fan las cifras reveladas por el portal de estad\u00edsticas Statista, la Argentina encabez\u00f3 el\u2026 [+2676 chars]La mapuche Elisa Loncon, de 58 a\u00f1os, preside desde hace dos meses la asamblea constituyente encargada de escribir la nueva Carta Magna que sustituir\u00e1 al texto actual, redactado en 1980, bajo la dicta\u2026 [+8759 chars]La Lista del Pueblo hab\u00eda logrado restituir en el vocabulario pol\u00edtico la palabra pueblo sin verg\u00fcenzas y otorg\u00e1ndole legitimidad a su presencia. Esto fue posible porque el pueblo se manifest\u00f3 en las\u2026 [+4788 chars]Pescadores artesanales de la Regi\u00f3n del Biob\u00edo marcharon este mediod\u00eda desde la ciudad de Coronel hasta el centro de Concepci\u00f3n. Su protesta tuvo por objeto rechazar la posici\u00f3n del Gobierno que, a t\u2026 [+1832 chars]Esta semana, adem\u00e1s de ver la vuelta al cole, tambi\u00e9n hemos tenido el retorno de la agenda real con sus diferentes citas. As\u00ed, tras ver a Do\u00f1a Letizia ayer en la entrega de los galardones de la I edi\u2026 [+1112 chars]Angie CaleroSEGUIR\r\nMadrid\r\n Actualizado:07\/09\/2021\u00a013:02h\r\nGuardar\r\n Noticias relacionadas\r\nEspa\u00f1a ha sido uno de los primeros destinos en la gira por Europa del presidente de la Rep\u00fablica de Chile,\u2026 [+959 chars]El presidente de Chile, Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, anunci\u00f3 este lunes la presentaci\u00f3n en los pr\u00f3ximos d\u00edas de un nuevo proyecto de ley, ante el Congreso, para mejorar las pensiones. La propuesta, que ser\u00e1 pla\u2026 [+508 chars]El rey de Espa\u00f1a Felipe VI expres\u00f3 este martes al Presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era su \"optimismo\" sobre el proceso constituyente abierto en Chile despu\u00e9s del estallido social de 2019 y elogi\u00f3 \"la madurez \u2026 [+1728 chars]El presidente deChile, Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, ha aprovechado su brindis en el almuerzo en su honor ofrecido por los Reyes en el Palacio Real para resaltar que \"Espa\u00f1a nos ense\u00f1\u00f3 su idioma y su derecho, no\u2026 [+1128 chars]Miguel Lawner, Premio Nacional de Arquitectura 2019, fue Director Ejecutivo de la CORMU durante el gobierno de la Unidad Popular y se ha destacado a lo largo de su historia en la lucha por el derecho\u2026 [+1368 chars]MADRID, 7 (EUROPA PRESS)\r\n Opdenergy se ha adjudicado 819 GWh al a\u00f1o en la subasta de renovables de Chile con una propuesta combinada de energ\u00eda e\u00f3lica y solar, seg\u00fan ha informado este martes en un c\u2026 [+2698 chars](Actualiza con cierres)\r\n Por Nelson Bocanegra\r\n BOGOT\u00c1, 7 sep (Reuters) - Los mercados burs\u00e1tiles y\r\ncambiarios de Am\u00e9rica Latina cerraron el martes dispares, tras\r\np\u00e9rdidas generalizadas al inicio \u2026 [+3877 chars]Por Nelson Bocanegra\r\n BOGOT\u00c1, 7 sep (Reuters) - Los mercados de monedas y acciones\r\nde Am\u00e9rica Latina iniciaban el martes con un sentimiento\r\nbajista, en medio de la cautela de los inversores que es\u2026 [+3393 chars]Despu\u00e9s de mucha especulaci\u00f3n, rumores y vestiduras razgadas, al fin tenemos confirmaci\u00f3n del pr\u00f3ximo Apple Event. \r\nApple ha enviado la invitaci\u00f3n y precisan los detalles para este magno evento, gra\u2026 [+1123 chars]El fuego cruzado entre Sebasti\u00e1n Sichel y Gabriel Boric continua en medio de la campa\u00f1a presidencial que ambos llevan adelante de cara a las elecciones de noviembre.\r\nEsto, luego de que el abanderado\u2026 [+2354 chars]La Internacional Progresista (IP), una agrupaci\u00f3n internacional de movimientos pol\u00edticos de izquierda, ha advertido este lunes sobre el \u201cpeligro\u201d que corre la democracia brasile\u00f1a por la \u201cinsurrecci\u00f3\u2026 [+3179 chars]esde el asalto empresarial al panismo como reacci\u00f3n a las pol\u00edticas finales del presidente Jos\u00e9 L\u00f3pez Portillo ( Los B\u00e1rbaros del Norte, llamaban a esos neopanistas de evidente rusticidad) y la poste\u2026 [+3792 chars]El gobernador Axel Kicillof, durante el acto en Olavarr\u00eda que desat\u00f3 una pol\u00e9mica\r\nUn fantasma recorre la Argentina. Tiene la forma de la baja participaci\u00f3n electoral y esa es un cuesti\u00f3n cr\u00edtica sob\u2026 [+9871 chars]Camila Torres conformaba una de las cientos de agrupaciones sociales que conformaron la Lista del Pueblo, previo a las elecciones para definir a los redactores de la nueva Constituci\u00f3n.\r\nElla, profes\u2026 [+10749 chars]Los pol\u00edticos chilenos acostumbran a mirar a las fronteras nacionales como periferias y cuando ha emergido un tema contencioso. Y entonces act\u00faan tratando de remediar con frecuencia sin mucho tino- l\u2026 [+5203 chars]La obesidad es un problema mundial que se acrecienta cada a\u00f1o y Chile no es la excepci\u00f3n. Nuestro pa\u00eds rankea los \u00edndices en la regi\u00f3n, incluso en ni\u00f1os.\r\nDe acuerdo a la Encuesta Nacional de Salud 2\u2026 [+3976 chars]El juramento hipocr\u00e1tico ordena que, por lo menos, no hay que empeorar al paciente. Los gobernantes\r\n chilenos y argentinos deber\u00edan comenzar por no precipitarse.\r\nAl igual que ocurri\u00f3 con Uruguay, l\u2026 [+4710 chars]Marta Benayas \u00c1lamosSEGUIR\r\nActualizado:07\/09\/2021\u00a019:00h\r\nGuardar\r\n Noticias relacionadas\r\nLa Reina Letizia ha comenzado la primera semana despu\u00e9s de las vacaciones con una apretada agenda. Si ayer \u2026 [+2647 chars]","valor_ipsa":4432.98,"clean_contenido":"  por que chile fue escenario de un descontento social     \r\n cnn espanhol     el nombre de rodrigo rojas vade  de   anhos  comenzo a hacerse conocido en las revueltas de chile de octubre de    su       chars don felipe expresa a pinhera su intencion de retomar el viaje cancelado a dicho pais por la pandemia\r\n madrid     europa press \r\n el rey felipe vi ha ensalzado este martes la  madurez democratica  dem      chars abc   ep\r\nactualizado      \u00a0   h\r\nguardar\r\n el \r\n encuentro de esta manhana de felipe vi con el presidente de la republica de chile  sebastian pinhera  se ha completado a mediodia con un almuerz      chars el presidente chileno defiende que igual que colon cumplio una mision la actual es combatir el cambio climatico\r\n madrid     europa press \r\n el presidente de chile  sebastian pinhera  ha reivindicado       chars el candidato a la moneda de chile vamos por mas  sebastian sichel  volvio a arremeter en contra de la carta presidencial de apruebo dignidad  gabriel boric  apuntando su falta de  experiencia vital        chars el principio de la igualdad salarial tiene un largo historial de existencia  hace mas de   anhos  en    la constitucion de la organizacion mundial del trabajo  oit  ya incorporaba la idea de igua      chars vandalizan estatuas de colon    \r\n cnn espanhol     la polemica sobre la figura de cristobal colon se reaviva luego de que funcionarios de la ciudad de mexico anunciaran este domingo que una efigie d      chars demanda que tampoco se suscriban acuerdos comerciales que puedan contribuir a  agravar  la desigualdad del pais\r\n madrid     europa press \r\n podemos ha reclamado a espanha y a la ue que exijan al pres      chars el organo que redactara la nueva constitucion de chile ha confirmado la renuncia del constituyente chileno rodrigo rojas  un lider de las protestas de   que confeso haber fingido tener cancer  un       chars periodico la jornadamartes   de septiembre de    p   \r\ntapachula  chis   los miles de migrantes haitianos y de distintas nacionalidades que se encuentran en tapachula  chiapas  viven en incertidum      chars demanda que tampoco se suscriban acuerdos comerciales que puedan contribuir a  agravar  la desigualdad del pais\r\nmadrid    sep     europa press   \r\npodemos ha reclamado a espanha y a la ue que exij      chars al parecer  la expresion grieta con la acepcion corriente en la argentina fue acunhada por un showman  y denota una fractura sistemica respecto de la organizacion politica  con rasgos semejantes  pued      chars un grupo de personas se manifesto contra el presidente sebastian pinhera en madrid  espanha  en el marco de su gira internacional por europa  que se extendera hasta el   de septiembre \r\nla protesta oc      chars el ministro de salud  enrique paris  informo que se reportan   casos nuevos de covid    el numero mas bajo desde marzo del anho pasado  una positividad de      en las ultimas   horas a nivel naci      chars mendoza   despues de reclamar durante meses a la casa rosada  la provincia logro un primer paso en medio de la pandemia de coronavirus  la reapertura de las fronteras aereas y terrestres  tal como lo      chars hace quince dias  patricia sosa fue sometida a una operacion del corazon tras descompensarse mientras manejaba camino a su casa  la artista  que tenia una arritmia auricular  se encuentra bien y recu      chars como segunda lengua  el idioma de william shakespeare se impone en el extremo sur del continente americano  segun las cifras reveladas por el portal de estadisticas statista  la argentina encabezo el      chars la mapuche elisa loncon  de   anhos  preside desde hace dos meses la asamblea constituyente encargada de escribir la nueva carta magna que sustituira al texto actual  redactado en    bajo la dicta      chars la lista del pueblo habia logrado restituir en el vocabulario politico la palabra pueblo sin verg enzas y otorgandole legitimidad a su presencia  esto fue posible porque el pueblo se manifesto en las      chars pescadores artesanales de la region del biobio marcharon este mediodia desde la ciudad de coronel hasta el centro de concepcion  su protesta tuvo por objeto rechazar la posicion del gobierno que  a t      chars esta semana  ademas de ver la vuelta al cole  tambien hemos tenido el retorno de la agenda real con sus diferentes citas  asi  tras ver a donha letizia ayer en la entrega de los galardones de la i edi      chars angie caleroseguir\r\nmadrid\r\n actualizado      \u00a0   h\r\nguardar\r\n noticias relacionadas\r\nespanha ha sido uno de los primeros destinos en la gira por europa del presidente de la republica de chile       chars el presidente de chile  sebastian pinhera  anuncio este lunes la presentacion en los proximos dias de un nuevo proyecto de ley  ante el congreso  para mejorar las pensiones  la propuesta  que sera pla      chars el rey de espanha felipe vi expreso este martes al presidente sebastian pinhera su  optimismo  sobre el proceso constituyente abierto en chile despues del estallido social de   y elogio  la madurez       chars el presidente dechile  sebastian pinhera  ha aprovechado su brindis en el almuerzo en su honor ofrecido por los reyes en el palacio real para resaltar que  espanha nos ensenho su idioma y su derecho  no      chars miguel lawner  premio nacional de arquitectura    fue director ejecutivo de la cormu durante el gobierno de la unidad popular y se ha destacado a lo largo de su historia en la lucha por el derecho      chars madrid     europa press \r\n opdenergy se ha adjudicado   gwh al anho en la subasta de renovables de chile con una propuesta combinada de energia eolica y solar  segun ha informado este martes en un c      chars  actualiza con cierres \r\n por nelson bocanegra\r\n bogota    sep  reuters    los mercados bursatiles y\r\ncambiarios de america latina cerraron el martes dispares  tras\r\nperdidas generalizadas al inicio       chars por nelson bocanegra\r\n bogota    sep  reuters    los mercados de monedas y acciones\r\nde america latina iniciaban el martes con un sentimiento\r\nbajista  en medio de la cautela de los inversores que es      chars despues de mucha especulacion  rumores y vestiduras razgadas  al fin tenemos confirmacion del proximo apple event  \r\napple ha enviado la invitacion y precisan los detalles para este magno evento  gra      chars el fuego cruzado entre sebastian sichel y gabriel boric continua en medio de la campanha presidencial que ambos llevan adelante de cara a las elecciones de noviembre \r\nesto  luego de que el abanderado      chars la internacional progresista  ip   una agrupacion internacional de movimientos politicos de izquierda  ha advertido este lunes sobre el  peligro  que corre la democracia brasilenha por la  insurreccio      chars esde el asalto empresarial al panismo como reaccion a las politicas finales del presidente jose lopez portillo   los barbaros del norte  llamaban a esos neopanistas de evidente rusticidad  y la poste      chars el gobernador axel kicillof  durante el acto en olavarria que desato una polemica\r\nun fantasma recorre la argentina  tiene la forma de la baja participacion electoral y esa es un cuestion critica sob      chars camila torres conformaba una de las cientos de agrupaciones sociales que conformaron la lista del pueblo  previo a las elecciones para definir a los redactores de la nueva constitucion \r\nella  profes      chars los politicos chilenos acostumbran a mirar a las fronteras nacionales como periferias y cuando ha emergido un tema contencioso  y entonces actuan tratando de remediar con frecuencia sin mucho tino  l      chars la obesidad es un problema mundial que se acrecienta cada anho y chile no es la excepcion  nuestro pais rankea los indices en la region  incluso en ninhos \r\nde acuerdo a la encuesta nacional de salud        chars el juramento hipocratico ordena que  por lo menos  no hay que empeorar al paciente  los gobernantes\r\n chilenos y argentinos deberian comenzar por no precipitarse \r\nal igual que ocurrio con uruguay  l      chars marta benayas alamosseguir\r\nactualizado      \u00a0   h\r\nguardar\r\n noticias relacionadas\r\nla reina letizia ha comenzado la primera semana despues de las vacaciones con una apretada agenda  si ayer       chars ","contenido_tokens":["por","que","chile","fue","escenario","de","un","descontento","social","cnn","espanhol","el","nombre","de","rodrigo","rojas","vade","de","anhos","comenzo","a","hacerse","conocido","en","las","revueltas","de","chile","de","octubre","de","su","chars","don","felipe","expresa","a","pinhera","su","intencion","de","retomar","el","viaje","cancelado","a","dicho","pais","por","la","pandemia","madrid","europa","press","el","rey","felipe","vi","ha","ensalzado","este","martes","la","madurez","democratica","dem","chars","abc","ep","actualizado","h","guardar","el","encuentro","de","esta","manhana","de","felipe","vi","con","el","presidente","de","la","republica","de","chile","sebastian","pinhera","se","ha","completado","a","mediodia","con","un","almuerz","chars","el","presidente","chileno","defiende","que","igual","que","colon","cumplio","una","mision","la","actual","es","combatir","el","cambio","climatico","madrid","europa","press","el","presidente","de","chile","sebastian","pinhera","ha","reivindicado","chars","el","candidato","a","la","moneda","de","chile","vamos","por","mas","sebastian","sichel","volvio","a","arremeter","en","contra","de","la","carta","presidencial","de","apruebo","dignidad","gabriel","boric","apuntando","su","falta","de","experiencia","vital","chars","el","principio","de","la","igualdad","salarial","tiene","un","largo","historial","de","existencia","hace","mas","de","anhos","en","la","constitucion","de","la","organizacion","mundial","del","trabajo","oit","ya","incorporaba","la","idea","de","igua","chars","vandalizan","estatuas","de","colon","cnn","espanhol","la","polemica","sobre","la","figura","de","cristobal","colon","se","reaviva","luego","de","que","funcionarios","de","la","ciudad","de","mexico","anunciaran","este","domingo","que","una","efigie","d","chars","demanda","que","tampoco","se","suscriban","acuerdos","comerciales","que","puedan","contribuir","a","agravar","la","desigualdad","del","pais","madrid","europa","press","podemos","ha","reclamado","a","espanha","y","a","la","ue","que","exijan","al","pres","chars","el","organo","que","redactara","la","nueva","constitucion","de","chile","ha","confirmado","la","renuncia","del","constituyente","chileno","rodrigo","rojas","un","lider","de","las","protestas","de","que","confeso","haber","fingido","tener","cancer","un","chars","periodico","la","jornadamartes","de","septiembre","de","p","tapachula","chis","los","miles","de","migrantes","haitianos","y","de","distintas","nacionalidades","que","se","encuentran","en","tapachula","chiapas","viven","en","incertidum","chars","demanda","que","tampoco","se","suscriban","acuerdos","comerciales","que","puedan","contribuir","a","agravar","la","desigualdad","del","pais","madrid","sep","europa","press","podemos","ha","reclamado","a","espanha","y","a","la","ue","que","exij","chars","al","parecer","la","expresion","grieta","con","la","acepcion","corriente","en","la","argentina","fue","acunhada","por","un","showman","y","denota","una","fractura","sistemica","respecto","de","la","organizacion","politica","con","rasgos","semejantes","pued","chars","un","grupo","de","personas","se","manifesto","contra","el","presidente","sebastian","pinhera","en","madrid","espanha","en","el","marco","de","su","gira","internacional","por","europa","que","se","extendera","hasta","el","de","septiembre","la","protesta","oc","chars","el","ministro","de","salud","enrique","paris","informo","que","se","reportan","casos","nuevos","de","covid","el","numero","mas","bajo","desde","marzo","del","anho","pasado","una","positividad","de","en","las","ultimas","horas","a","nivel","naci","chars","mendoza","despues","de","reclamar","durante","meses","a","la","casa","rosada","la","provincia","logro","un","primer","paso","en","medio","de","la","pandemia","de","coronavirus","la","reapertura","de","las","fronteras","aereas","y","terrestres","tal","como","lo","chars","hace","quince","dias","patricia","sosa","fue","sometida","a","una","operacion","del","corazon","tras","descompensarse","mientras","manejaba","camino","a","su","casa","la","artista","que","tenia","una","arritmia","auricular","se","encuentra","bien","y","recu","chars","como","segunda","lengua","el","idioma","de","william","shakespeare","se","impone","en","el","extremo","sur","del","continente","americano","segun","las","cifras","reveladas","por","el","portal","de","estadisticas","statista","la","argentina","encabezo","el","chars","la","mapuche","elisa","loncon","de","anhos","preside","desde","hace","dos","meses","la","asamblea","constituyente","encargada","de","escribir","la","nueva","carta","magna","que","sustituira","al","texto","actual","redactado","en","bajo","la","dicta","chars","la","lista","del","pueblo","habia","logrado","restituir","en","el","vocabulario","politico","la","palabra","pueblo","sin","verg","enzas","y","otorgandole","legitimidad","a","su","presencia","esto","fue","posible","porque","el","pueblo","se","manifesto","en","las","chars","pescadores","artesanales","de","la","region","del","biobio","marcharon","este","mediodia","desde","la","ciudad","de","coronel","hasta","el","centro","de","concepcion","su","protesta","tuvo","por","objeto","rechazar","la","posicion","del","gobierno","que","a","t","chars","esta","semana","ademas","de","ver","la","vuelta","al","cole","tambien","hemos","tenido","el","retorno","de","la","agenda","real","con","sus","diferentes","citas","asi","tras","ver","a","donha","letizia","ayer","en","la","entrega","de","los","galardones","de","la","i","edi","chars","angie","caleroseguir","madrid","actualizado","h","guardar","noticias","relacionadas","espanha","ha","sido","uno","de","los","primeros","destinos","en","la","gira","por","europa","del","presidente","de","la","republica","de","chile","chars","el","presidente","de","chile","sebastian","pinhera","anuncio","este","lunes","la","presentacion","en","los","proximos","dias","de","un","nuevo","proyecto","de","ley","ante","el","congreso","para","mejorar","las","pensiones","la","propuesta","que","sera","pla","chars","el","rey","de","espanha","felipe","vi","expreso","este","martes","al","presidente","sebastian","pinhera","su","optimismo","sobre","el","proceso","constituyente","abierto","en","chile","despues","del","estallido","social","de","y","elogio","la","madurez","chars","el","presidente","dechile","sebastian","pinhera","ha","aprovechado","su","brindis","en","el","almuerzo","en","su","honor","ofrecido","por","los","reyes","en","el","palacio","real","para","resaltar","que","espanha","nos","ensenho","su","idioma","y","su","derecho","no","chars","miguel","lawner","premio","nacional","de","arquitectura","fue","director","ejecutivo","de","la","cormu","durante","el","gobierno","de","la","unidad","popular","y","se","ha","destacado","a","lo","largo","de","su","historia","en","la","lucha","por","el","derecho","chars","madrid","europa","press","opdenergy","se","ha","adjudicado","gwh","al","anho","en","la","subasta","de","renovables","de","chile","con","una","propuesta","combinada","de","energia","eolica","y","solar","segun","ha","informado","este","martes","en","un","c","chars","actualiza","con","cierres","por","nelson","bocanegra","bogota","sep","reuters","los","mercados","bursatiles","y","cambiarios","de","america","latina","cerraron","el","martes","dispares","tras","perdidas","generalizadas","al","inicio","chars","por","nelson","bocanegra","bogota","sep","reuters","los","mercados","de","monedas","y","acciones","de","america","latina","iniciaban","el","martes","con","un","sentimiento","bajista","en","medio","de","la","cautela","de","los","inversores","que","es","chars","despues","de","mucha","especulacion","rumores","y","vestiduras","razgadas","al","fin","tenemos","confirmacion","del","proximo","apple","event","apple","ha","enviado","la","invitacion","y","precisan","los","detalles","para","este","magno","evento","gra","chars","el","fuego","cruzado","entre","sebastian","sichel","y","gabriel","boric","continua","en","medio","de","la","campanha","presidencial","que","ambos","llevan","adelante","de","cara","a","las","elecciones","de","noviembre","esto","luego","de","que","el","abanderado","chars","la","internacional","progresista","ip","una","agrupacion","internacional","de","movimientos","politicos","de","izquierda","ha","advertido","este","lunes","sobre","el","peligro","que","corre","la","democracia","brasilenha","por","la","insurreccio","chars","esde","el","asalto","empresarial","al","panismo","como","reaccion","a","las","politicas","finales","del","presidente","jose","lopez","portillo","los","barbaros","del","norte","llamaban","a","esos","neopanistas","de","evidente","rusticidad","y","la","poste","chars","el","gobernador","axel","kicillof","durante","el","acto","en","olavarria","que","desato","una","polemica","un","fantasma","recorre","la","argentina","tiene","la","forma","de","la","baja","participacion","electoral","y","esa","es","un","cuestion","critica","sob","chars","camila","torres","conformaba","una","de","las","cientos","de","agrupaciones","sociales","que","conformaron","la","lista","del","pueblo","previo","a","las","elecciones","para","definir","a","los","redactores","de","la","nueva","constitucion","ella","profes","chars","los","politicos","chilenos","acostumbran","a","mirar","a","las","fronteras","nacionales","como","periferias","y","cuando","ha","emergido","un","tema","contencioso","y","entonces","actuan","tratando","de","remediar","con","frecuencia","sin","mucho","tino","l","chars","la","obesidad","es","un","problema","mundial","que","se","acrecienta","cada","anho","y","chile","no","es","la","excepcion","nuestro","pais","rankea","los","indices","en","la","region","incluso","en","ninhos","de","acuerdo","a","la","encuesta","nacional","de","salud","chars","el","juramento","hipocratico","ordena","que","por","lo","menos","no","hay","que","empeorar","al","paciente","los","gobernantes","chilenos","y","argentinos","deberian","comenzar","por","no","precipitarse","al","igual","que","ocurrio","con","uruguay","l","chars","marta","benayas","alamosseguir","actualizado","h","guardar","noticias","relacionadas","la","reina","letizia","ha","comenzado","la","primera","semana","despues","de","las","vacaciones","con","una","apretada","agenda","si","ayer","chars"],"contenido_tokens_no_stopwords":["escenario","descontento","social","cnn","espanhol","nombre","rodrigo","rojas","vade","anhos","comenzo","hacerse","conocido","revueltas","octubre","don","felipe","expresa","pinhera","intencion","retomar","viaje","cancelado","dicho","pais","pandemia","madrid","europa","press","rey","felipe","vi","ensalzado","martes","madurez","democratica","dem","abc","ep","actualizado","h","guardar","encuentro","manhana","felipe","vi","presidente","republica","sebastian","pinhera","completado","mediodia","almuerz","presidente","chileno","defiende","igual","colon","cumplio","mision","actual","combatir","cambio","climatico","madrid","europa","press","presidente","sebastian","pinhera","reivindicado","candidato","moneda","vamos","mas","sebastian","sichel","volvio","arremeter","carta","presidencial","apruebo","dignidad","gabriel","boric","apuntando","falta","experiencia","vital","principio","igualdad","salarial","largo","historial","existencia","hace","mas","anhos","constitucion","organizacion","mundial","trabajo","oit","incorporaba","idea","igua","vandalizan","estatuas","colon","cnn","espanhol","polemica","figura","cristobal","colon","reaviva","luego","funcionarios","ciudad","mexico","anunciaran","domingo","efigie","d","demanda","tampoco","suscriban","acuerdos","comerciales","puedan","contribuir","agravar","desigualdad","pais","madrid","europa","press","podemos","reclamado","espanha","ue","exijan","pres","organo","redactara","nueva","constitucion","confirmado","renuncia","constituyente","chileno","rodrigo","rojas","lider","protestas","confeso","haber","fingido","tener","cancer","periodico","jornadamartes","septiembre","p","tapachula","chis","miles","migrantes","haitianos","distintas","nacionalidades","encuentran","tapachula","chiapas","viven","incertidum","demanda","tampoco","suscriban","acuerdos","comerciales","puedan","contribuir","agravar","desigualdad","pais","madrid","sep","europa","press","podemos","reclamado","espanha","ue","exij","parecer","expresion","grieta","acepcion","corriente","argentina","acunhada","showman","denota","fractura","sistemica","respecto","organizacion","politica","rasgos","semejantes","pued","grupo","personas","manifesto","presidente","sebastian","pinhera","madrid","espanha","marco","gira","internacional","europa","extendera","septiembre","protesta","oc","ministro","salud","enrique","paris","informo","reportan","casos","nuevos","covid","numero","mas","bajo","marzo","anho","pasado","positividad","ultimas","horas","nivel","naci","mendoza","despues","reclamar","meses","casa","rosada","provincia","logro","primer","paso","medio","pandemia","coronavirus","reapertura","fronteras","aereas","terrestres","tal","hace","quince","dias","patricia","sosa","sometida","operacion","corazon","tras","descompensarse","mientras","manejaba","camino","casa","artista","tenia","arritmia","auricular","encuentra","bien","recu","segunda","lengua","idioma","william","shakespeare","impone","extremo","sur","continente","americano","segun","cifras","reveladas","portal","estadisticas","statista","argentina","encabezo","mapuche","elisa","loncon","anhos","preside","hace","dos","meses","asamblea","constituyente","encargada","escribir","nueva","carta","magna","sustituira","texto","actual","redactado","bajo","dicta","lista","pueblo","habia","logrado","restituir","vocabulario","politico","palabra","pueblo","verg","enzas","otorgandole","legitimidad","presencia","posible","pueblo","manifesto","pescadores","artesanales","region","biobio","marcharon","mediodia","ciudad","coronel","centro","concepcion","protesta","objeto","rechazar","posicion","gobierno","t","semana","ademas","ver","vuelta","cole","tambien","retorno","agenda","real","diferentes","citas","asi","tras","ver","donha","letizia","ayer","entrega","galardones","i","edi","angie","caleroseguir","madrid","actualizado","h","guardar","noticias","relacionadas","espanha","sido","primeros","destinos","gira","europa","presidente","republica","presidente","sebastian","pinhera","anuncio","lunes","presentacion","proximos","dias","nuevo","proyecto","ley","congreso","mejorar","pensiones","propuesta","sera","pla","rey","espanha","felipe","vi","expreso","martes","presidente","sebastian","pinhera","optimismo","proceso","constituyente","abierto","despues","estallido","social","elogio","madurez","presidente","dechile","sebastian","pinhera","aprovechado","brindis","almuerzo","honor","ofrecido","reyes","palacio","real","resaltar","espanha","ensenho","idioma","derecho","miguel","lawner","premio","nacional","arquitectura","director","ejecutivo","cormu","gobierno","unidad","popular","destacado","largo","historia","lucha","derecho","madrid","europa","press","opdenergy","adjudicado","gwh","anho","subasta","renovables","propuesta","combinada","energia","eolica","solar","segun","informado","martes","c","actualiza","cierres","nelson","bocanegra","bogota","sep","reuters","mercados","bursatiles","cambiarios","america","latina","cerraron","martes","dispares","tras","perdidas","generalizadas","inicio","nelson","bocanegra","bogota","sep","reuters","mercados","monedas","acciones","america","latina","iniciaban","martes","sentimiento","bajista","medio","cautela","inversores","despues","mucha","especulacion","rumores","vestiduras","razgadas","fin","confirmacion","proximo","apple","event","apple","enviado","invitacion","precisan","detalles","magno","evento","gra","fuego","cruzado","sebastian","sichel","gabriel","boric","continua","medio","campanha","presidencial","ambos","llevan","adelante","cara","elecciones","noviembre","luego","abanderado","internacional","progresista","ip","agrupacion","internacional","movimientos","politicos","izquierda","advertido","lunes","peligro","corre","democracia","brasilenha","insurreccio","esde","asalto","empresarial","panismo","reaccion","politicas","finales","presidente","jose","lopez","portillo","barbaros","norte","llamaban","neopanistas","evidente","rusticidad","poste","gobernador","axel","kicillof","acto","olavarria","desato","polemica","fantasma","recorre","argentina","forma","baja","participacion","electoral","cuestion","critica","sob","camila","torres","conformaba","cientos","agrupaciones","sociales","conformaron","lista","pueblo","previo","elecciones","definir","redactores","nueva","constitucion","profes","politicos","chilenos","acostumbran","mirar","fronteras","nacionales","periferias","emergido","tema","contencioso","entonces","actuan","tratando","remediar","frecuencia","tino","l","obesidad","problema","mundial","acrecienta","cada","anho","excepcion","pais","rankea","indices","region","incluso","ninhos","acuerdo","encuesta","nacional","salud","juramento","hipocratico","ordena","menos","empeorar","paciente","gobernantes","chilenos","argentinos","deberian","comenzar","precipitarse","igual","ocurrio","uruguay","l","marta","benayas","alamosseguir","actualizado","h","guardar","noticias","relacionadas","reina","letizia","comenzado","primera","semana","despues","vacaciones","apretada","agenda","si","ayer"],"contenido_stem_tokens":["escenari","descontent","social","cnn","espanhol","nombr","rodrig","roj","vad","anhos","comenz","hac","conoc","revuelt","octubr","don","felip","expres","pinher","intencion","retom","viaj","cancel","dich","pais","pandemi","madr","europ","press","rey","felip","vi","ensalz","mart","madurez","democrat","dem","abc","ep","actualiz","h","guard","encuentr","manhan","felip","vi","president","republ","sebasti","pinher","complet","mediodi","almuerz","president","chilen","defiend","igual","colon","cumpli","mision","actual","combat","cambi","climat","madr","europ","press","president","sebasti","pinher","reivindic","candidat","moned","vam","mas","sebasti","sichel","volvi","arremet","cart","presidencial","aprueb","dignid","gabriel","boric","apunt","falt","experient","vital","principi","iguald","salarial","larg","historial","existent","hac","mas","anhos","constitucion","organizacion","mundial","trabaj","oit","incorpor","ide","igu","vandaliz","estatu","colon","cnn","espanhol","polem","figur","cristobal","colon","reaviv","lueg","funcionari","ciud","mexic","anunci","doming","efigi","d","demand","tampoc","suscrib","acuerd","comercial","pued","contribu","agrav","desiguald","pais","madr","europ","press","pod","reclam","espanh","ue","exij","pres","organ","redact","nuev","constitucion","confirm","renunci","constituyent","chilen","rodrig","roj","lid","protest","confes","hab","fing","ten","canc","period","jornadamart","septiembr","p","tapachul","chis","mil","migrant","haitian","distint","nacional","encuentr","tapachul","chiap","viv","incertidum","demand","tampoc","suscrib","acuerd","comercial","pued","contribu","agrav","desiguald","pais","madr","sep","europ","press","pod","reclam","espanh","ue","exij","parec","expresion","griet","acepcion","corrient","argentin","acunh","showm","denot","fractur","sistem","respect","organizacion","polit","rasg","semej","pued","grup","person","manifest","president","sebasti","pinher","madr","espanh","marc","gir","internacional","europ","extender","septiembr","protest","oc","ministr","salud","enriqu","paris","inform","report","cas","nuev","cov","numer","mas","baj","marz","anho","pas","posit","ultim","hor","nivel","naci","mendoz","despu","reclam","mes","cas","ros","provinci","logr","prim","pas","medi","pandemi","coronavirus","reapertur","fronter","aer","terrestr","tal","hac","quinc","dias","patrici","sos","somet","operacion","corazon","tras","descompens","mientr","manej","camin","cas","artist","teni","arritmi","auricul","encuentr","bien","recu","segund","lengu","idiom","william","shakespear","impon","extrem","sur","continent","american","segun","cifr","revel","portal","estadist","statist","argentin","encabez","mapuch","elis","loncon","anhos","presid","hac","dos","mes","asamble","constituyent","encarg","escrib","nuev","cart","magn","sustituir","text","actual","redact","baj","dict","list","puebl","habi","logr","restitu","vocabulari","polit","palabr","puebl","verg","enzas","otorg","legitim","presenci","posibl","puebl","manifest","pescador","artesanal","region","biobi","march","mediodi","ciud","coronel","centr","concepcion","protest","objet","rechaz","posicion","gobiern","t","seman","adem","ver","vuelt","col","tambi","retorn","agend","real","diferent","cit","asi","tras","ver","donh","letizi","ayer","entreg","galardon","i","edi","angi","calerosegu","madr","actualiz","h","guard","notici","relacion","espanh","sid","primer","destin","gir","europ","president","republ","president","sebasti","pinher","anunci","lun","presentacion","prox","dias","nuev","proyect","ley","congres","mejor","pension","propuest","ser","pla","rey","espanh","felip","vi","expres","mart","president","sebasti","pinher","optim","proces","constituyent","abiert","despu","estall","social","elogi","madurez","president","dechil","sebasti","pinher","aprovech","brindis","almuerz","honor","ofrec","rey","palaci","real","resalt","espanh","ensenh","idiom","derech","miguel","lawn","premi","nacional","arquitectur","director","ejecut","cormu","gobiern","unid","popul","destac","larg","histori","luch","derech","madr","europ","press","opdenergy","adjudic","gwh","anho","subast","renov","propuest","combin","energi","eolic","sol","segun","inform","mart","c","actualiz","cierr","nelson","bocanegr","bogot","sep","reuters","merc","bursatil","cambiari","amer","latin","cerr","mart","dispar","tras","perd","generaliz","inici","nelson","bocanegr","bogot","sep","reuters","merc","moned","accion","amer","latin","inici","mart","sentimient","bajist","medi","cautel","inversor","despu","much","especulacion","rumor","vestidur","razg","fin","confirmacion","proxim","apple","event","apple","envi","invitacion","precis","detall","magn","event","gra","fueg","cruz","sebasti","sichel","gabriel","boric","continu","medi","campanh","presidencial","ambos","llev","adel","car","eleccion","noviembr","lueg","abander","internacional","progres","ip","agrupacion","internacional","movimient","polit","izquierd","advert","lun","peligr","corr","democraci","brasilenh","insurrecci","esde","asalt","empresarial","panism","reaccion","polit","final","president","jos","lopez","portill","barbar","nort","llam","neopan","evident","rustic","post","gobern","axel","kicillof","acto","olavarri","desat","polem","fantasm","recorr","argentin","form","baj","participacion","electoral","cuestion","critic","sob","camil","torr","conform","cient","agrup","social","conform","list","puebl","previ","eleccion","defin","redactor","nuev","constitucion","prof","polit","chilen","acostumbr","mir","fronter","nacional","periferi","emerg","tem","contenci","entonc","actu","trat","remedi","frecuenci","tin","l","obes","problem","mundial","acrecient","cad","anho","excepcion","pais","ranke","indic","region","inclus","ninh","acuerd","encuest","nacional","salud","jurament","hipocrat","orden","men","empeor","pacient","gobern","chilen","argentin","deberi","comenz","precipit","igual","ocurri","uruguay","l","mart","benay","alamossegu","actualiz","h","guard","notici","relacion","rein","letizi","comenz","primer","seman","despu","vacacion","apret","agend","si","ayer"]},{"fecha":1631059200000,"contenido_noticias":" Los sismos a pesar de ser m\u00e1s o menos comunes en muchas regiones de nuestro planeta, no dejan de causarnos temor a los seres humanos.\r\nEso fue justo lo que sucedi\u00f3 anoche en la Ciudad de M\u00e9xico, con \u2026 [+3937 chars]Podemos acreditar con certeza que la democracia no est\u00e1 en la Presidencia de la Rep\u00fablica, es decir, en la cabeza del Estado naci\u00f3n, tampoco est\u00e1 en los partidos pol\u00edticos que gobiernan, ni en las op\u2026 [+9033 chars]Rafael Dochao Moreno asumi\u00f3 este mi\u00e9rcoles como el nuevo jefe de la delegaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea (UE) en Venezuela, un cargo que hab\u00eda quedado vacante desde febrero de este a\u00f1o, cuando fue expulsad\u2026 [+2411 chars]Actualizado:08\/09\/2021\u00a017:00h\r\nGuardar\r\n Estar informado sobre las \u00faltima hora de hoy es esencial para conocer el mundo que nos rodea. Pero, si no tienes demasiado tiempo, ABC pone a disposici\u00f3n de l\u2026 [+1690 chars]Carmen de CarlosSEGUIR\r\nMadrid\r\n Actualizado:08\/09\/2021\u00a014:05h\r\nGuardar\r\n Noticias relacionadas\r\nEl presidente de Chile, Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, lo logr\u00f3. Su visita rel\u00e1mpago a Espa\u00f1a se produjo, como era \u2026 [+3972 chars]A diferencia de otros medios, en CTXT mantenemos todos nuestros art\u00edculos en abierto. Nuestra apuesta es recuperar el esp\u00edritu de la prensa independiente: ser un servicio p\u00fablico. Si puedes permitirt\u2026 [+13631 chars]El autor de este libro es el primer egresado del Doctorado en Historia de la Universidad de Santiago de Chile, y esta publicaci\u00f3n nace de su tesis Las Autodefensas Unidas de Colombia (AUC) (1994-2005\u2026 [+8313 chars]Buenos aires (ap) el t\u00e9cnico de argentina lionel scaloni exhort\u00f3 el mi\u00e9rcoles a entrenadores de selecciones y federaciones de sudam\u00e9rica a ponerse firmes contra los clubes de europa en la pr\u00f3xima con\u2026 [+3646 chars]La FIFA ha prohibido al Zenit convocar a los brasile\u00f1os Malcom y Claudinho hasta el 14 de septiembre en represalia por su decisi\u00f3n de impedir que ambos jugadores disputaran partidos internacionales c\u2026 [+1670 chars]Manuel Pellegrini aprovech\u00f3 el receso por las Eliminatorias para volver su actual momento en el Betis, y habl\u00f3 con optimismo respecto al rendimiento que pueda dejar su equipo en los pr\u00f3ximos envites.\u2026 [+5623 chars](CNN) -- Dos islas tropicales a medio mundo de distancia pero populares entre los turistas, Jamaica, en el Caribe, y Sri Lanka, en el sur de Asia, se encuentran ahora entre los destinos de alto riesg\u2026 [+4821 chars]Por Simon Evans\r\nMANCHESTER, Inglaterra, 8 sep (Reuters) - Los clubes de la\r\nPremier League podr\u00edan ser sancionados por la FIFA si alinean\r\neste fin de semana a jugadores sudamericanos que no fueron\r\u2026 [+3331 chars](Reenv\u00eda para aclarar sede del partido en primer p\u00e1rrafo)\r\n8 sep (Reuters) - La selecci\u00f3n de f\u00fatbol de Chile est\u00e1\r\nobligada a remontar en su visita a Barranquilla el jueves ante\r\nun equipo de Colombi\u2026 [+2443 chars]8 sep (Reuters) - La selecci\u00f3n de f\u00fatbol de Chile est\u00e1\r\nobligada a remontar en su visita a Bogot\u00e1 el jueves ante un\r\nequipo de Colombia fortalecido tras haber obtenido dos puntos\r\nfuera de casa, en e\u2026 [+2378 chars]Sao paulo (ap) \r\nBrasil pidi\u00f3 a la FIFA que inhabilite a ocho jugadores brasile\u00f1os para que participen en los encuenteros del fin de semana de la Liga Premier inglesa.\r\nLos ocho hab\u00edan sido convocado\u2026 [+1436 chars]Este mi\u00e9rcoles los convencionales de Pueblo Constituyente (ex La Lista del Pueblo) emiti\u00f3 un comunicado refiri\u00e9ndose al caso de Rodrigo Rojas Vade y su falso c\u00e1ncer, anunciando que este ya no pertene\u2026 [+1604 chars]El inter\u00e9s por la cuesti\u00f3n policial, una parte fundamental del trabajo de investigaci\u00f3n de Yanilda Gonz\u00e1lez, surgi\u00f3 mientras crec\u00eda en Nueva York. Como una ni\u00f1a inmigrante proveniente de Rep\u00fablica Do\u2026 [+16743 chars]TEMUCO, ARAUCAN\u00cdA (CHILE) | El ruido de las tanquetas de carabineros sobresalt\u00f3 a las familias de Gladys y Arturo. Con las huellas de los carros blindados a\u00fan frescas en el terreno que pretenden recu\u2026 [+19008 chars]Un cambio en la ley de Nueva York hizo posible que se presentaran m\u00e1s de 9 mil\u00a0denuncias de abuso infantil, incluidos los casos contra el pr\u00edncipe Andrew, Bob Dylan y sacerdotes cat\u00f3licos de alto per\u2026 [+12747 chars]Do\u00f1a Letizia ha reactivado su agenda con una intensa actividad. El lunes pasado acudi\u00f3 a la entrega de la I edici\u00f3n de los Premios Retina ECO con un precioso vestido negro de falda l\u00e1piz por debajo d\u2026 [+1299 chars]Propuestas de los propios l\u00edderes comunales y sus equipos para lograr el desarrollo de los territorios rurales es lo que contiene el libro La voz del Chile Rural, presentado en la reciente versi\u00f3n de\u2026 [+3332 chars]La Lista del Pueblo representaba una de las principales organizaciones pol\u00edticas emergentes surgidas del estallido social de 2019. Estaba formada por l\u00edderes sociales independientes que denostaban a \u2026 [+6676 chars]Con la participaci\u00f3n de concejales de todas las comunas que forman parte del Destino Nahuelbuta Angol, Traigu\u00e9n, Los Sauces, Lumaco y Pur\u00e9n- se\u00a0realiz\u00f3 el taller de Gesti\u00f3n de Destinos Tur\u00edsticos par\u2026 [+3003 chars](Actualiza con media sesi\u00f3n)\r\n Por Nelson Bocanegra\r\n BOGOT\u00c1, 8 sep (Reuters) - Los mercados cambiarios y\r\naccionarios de Am\u00e9rica Latina ampliaban las ca\u00eddas a media\r\nsesi\u00f3n del mi\u00e9rcoles, con los in\u2026 [+3406 chars]Por Nelson Bocanegra\r\n BOGOT\u00c1, 8 sep (Reuters) - Los mercados de monedas y acciones\r\nde Am\u00e9rica Latina ca\u00edan el mi\u00e9rcoles, con los inversores\r\nrefugi\u00e1ndose en el d\u00f3lar ante la incertidumbre por el im\u2026 [+3127 chars](Actualiza con cierres)\r\n Por Nelson Bocanegra\r\n BOGOT\u00c1, 8 sep (Reuters) - Los mercados cambiarios y\r\naccionarios de Am\u00e9rica Latina cerraron el mi\u00e9rcoles en terreno\r\nnegativo, por la aversi\u00f3n al ries\u2026 [+3589 chars]En su campa\u00f1a, Gabriel Boric es el candidato presidencial m\u00e1s a la izquierda del mapa electoral. Sin embargo, desde ese sector, ha tratado de moderar su discurso para atraer al votante socialista y d\u2026 [+4475 chars]Este martes se llev\u00f3 a cabo la primera jornada del 9\u00b0 versi\u00f3n del Summit Pa\u00eds Digital 2021, que, por segundo a\u00f1o consecutivo, se realiza en formato 100% virtual, el cual cuenta con una transmisi\u00f3n en\u2026 [+4435 chars]Peri\u00f3dico La JornadaMi\u00e9rcoles 8 de septiembre de 2021, p. 29\r\nMadrid. El ultraderechista partido espa\u00f1ol Vox, tercera fuerza pol\u00edtica en Espa\u00f1a, recupera elementos del relato historiogr\u00e1fico conserva\u2026 [+5862 chars]La constituyente de Vamos Por Chile, Marcela Cubillos, sali\u00f3 a defender a quienes se vieron involucrados en la pol\u00e9mica del IFE descartando que se tratase de un \u201caprovechamiento\u201d.\r\nA trav\u00e9s de su cue\u2026 [+2107 chars]A ra\u00edz de la confesi\u00f3n del convencional Rodrigo Rojas Vade (ex Lista del Pueblo) sobre realmente no padecer c\u00e1ncer, desde el Ministerio P\u00fablico ya se est\u00e1n haciendo las diligencias para investigar su\u2026 [+1559 chars]Este fin de semana la pol\u00edtica volvi\u00f3 a mostrar su peor cara. Por un lado, el constituyente Rodrigo Rojas Vade de la Lista del Pueblo, reconoci\u00f3 tras una investigaci\u00f3n period\u00edstica que nunca hab\u00eda pa\u2026 [+3095 chars]Seguramente una \u201cconstituci\u00f3n feminista\u201d genere adhesiones instant\u00e1neas porque el adjetivo genera simpat\u00edas en una buena parte de la poblaci\u00f3n. Sin embargo, antes de pensar en una Carta Magna encamin\u2026 [+2775 chars]Para las mujeres\r\nno son 30 a\u00f1os, son 200 a\u00f1os de historia constitucional en Chile de exclusi\u00f3n,\r\nviolencia, discriminaci\u00f3n y desigualdad. Por eso estamos ante una\r\noportunidad hist\u00f3rica, en la cual \u2026 [+5476 chars]La salmonera Australis, el largo brazo de China para instalarse en la Patagonia\r\nCaracterizada hoy por un fuerte lobby, no solo entre las autoridades sino tambi\u00e9n en las comunidades, hoy se encuentra\u2026 [+1843 chars]BARRANQUILLA, Colombia (AP) Colombia y Chile no quieren cerrar esta triple fecha de las eliminatorias mundialistas sin una victoria. Otro resultado que no signifique sumar de a tres podr\u00eda compromete\u2026 [+3236 chars]Rosal\u00eda S\u00e1nchezSEGUIR\r\nMadrid\r\n Actualizado:08\/09\/2021\u00a002:03h\r\nGuardar\r\n No hace tanto tiempo que la posibilidad de reelecci\u00f3n presidencial era una anomal\u00eda en Latinoam\u00e9rica, donde la mayor parte de \u2026 [+5481 chars]Carteles mexicanos de la droga \u201campliamente conocidos\u201d han intentado asentarse en Chile e iniciar en el pa\u00eds producci\u00f3n local de sustancias il\u00edcitas, seg\u00fan dio a conocer la Fiscal\u00eda en el\u00a0Informe 202\u2026 [+2590 chars]\u00bfPor qu\u00e9 el Choclo Delano y Carlos Eugenio Lav\u00edn hicieron lo que hicieron? \u00bfPor qu\u00e9 Ponce Lerou hizo lo que hizo? \u00bfPor qu\u00e9 casi nadie se resisti\u00f3 en la pol\u00edtica a caer donde cayeron? En todos estos c\u2026 [+6074 chars]finales del siglo XIX e inicios del XX, un heterog\u00e9neo y parad\u00f3jico conjunto de pensadores sent\u00f3 la g\u00e9nesis del fascismo, que a su vez fue explicada, con s\u00edntesis potente, en un ensayo sin autor\u00eda de\u2026 [+4250 chars]Se ha registrado correctamentePor favor, haga clic en el enlace del correo electr\u00f3nico enviado a \r\nEnviar el correo de nuevo\r\nDesde el R\u00edo Bravo hasta Tierra del Fuego, noticias, reportajes y an\u00e1lisi\u2026 [+4590 chars]","valor_ipsa":4378.14,"clean_contenido":" los sismos a pesar de ser mas o menos comunes en muchas regiones de nuestro planeta  no dejan de causarnos temor a los seres humanos \r\neso fue justo lo que sucedio anoche en la ciudad de mexico  con       chars podemos acreditar con certeza que la democracia no esta en la presidencia de la republica  es decir  en la cabeza del estado nacion  tampoco esta en los partidos politicos que gobiernan  ni en las op      chars rafael dochao moreno asumio este miercoles como el nuevo jefe de la delegacion de la union europea  ue  en venezuela  un cargo que habia quedado vacante desde febrero de este anho  cuando fue expulsad      chars actualizado      \u00a0   h\r\nguardar\r\n estar informado sobre las ultima hora de hoy es esencial para conocer el mundo que nos rodea  pero  si no tienes demasiado tiempo  abc pone a disposicion de l      chars carmen de carlosseguir\r\nmadrid\r\n actualizado      \u00a0   h\r\nguardar\r\n noticias relacionadas\r\nel presidente de chile  sebastian pinhera  lo logro  su visita relampago a espanha se produjo  como era       chars a diferencia de otros medios  en ctxt mantenemos todos nuestros articulos en abierto  nuestra apuesta es recuperar el espiritu de la prensa independiente  ser un servicio publico  si puedes permitirt      chars el autor de este libro es el primer egresado del doctorado en historia de la universidad de santiago de chile  y esta publicacion nace de su tesis las autodefensas unidas de colombia  auc            chars buenos aires  ap  el tecnico de argentina lionel scaloni exhorto el miercoles a entrenadores de selecciones y federaciones de sudamerica a ponerse firmes contra los clubes de europa en la proxima con      chars la fifa ha prohibido al zenit convocar a los brasilenhos malcom y claudinho hasta el   de septiembre en represalia por su decision de impedir que ambos jugadores disputaran partidos internacionales c      chars manuel pellegrini aprovecho el receso por las eliminatorias para volver su actual momento en el betis  y hablo con optimismo respecto al rendimiento que pueda dejar su equipo en los proximos envites       chars  cnn     dos islas tropicales a medio mundo de distancia pero populares entre los turistas  jamaica  en el caribe  y sri lanka  en el sur de asia  se encuentran ahora entre los destinos de alto riesg      chars por simon evans\r\nmanchester  inglaterra    sep  reuters    los clubes de la\r\npremier league podrian ser sancionados por la fifa si alinean\r\neste fin de semana a jugadores sudamericanos que no fueron\r      chars  reenvia para aclarar sede del partido en primer parrafo \r\n  sep  reuters    la seleccion de futbol de chile esta\r\nobligada a remontar en su visita a barranquilla el jueves ante\r\nun equipo de colombi      chars   sep  reuters    la seleccion de futbol de chile esta\r\nobligada a remontar en su visita a bogota el jueves ante un\r\nequipo de colombia fortalecido tras haber obtenido dos puntos\r\nfuera de casa  en e      chars sao paulo  ap  \r\nbrasil pidio a la fifa que inhabilite a ocho jugadores brasilenhos para que participen en los encuenteros del fin de semana de la liga premier inglesa \r\nlos ocho habian sido convocado      chars este miercoles los convencionales de pueblo constituyente  ex la lista del pueblo  emitio un comunicado refiriendose al caso de rodrigo rojas vade y su falso cancer  anunciando que este ya no pertene      chars el interes por la cuestion policial  una parte fundamental del trabajo de investigacion de yanilda gonzalez  surgio mientras crecia en nueva york  como una ninha inmigrante proveniente de republica do      chars temuco  araucania  chile    el ruido de las tanquetas de carabineros sobresalto a las familias de gladys y arturo  con las huellas de los carros blindados aun frescas en el terreno que pretenden recu      chars un cambio en la ley de nueva york hizo posible que se presentaran mas de   mil\u00a0denuncias de abuso infantil  incluidos los casos contra el principe andrew  bob dylan y sacerdotes catolicos de alto per      chars donha letizia ha reactivado su agenda con una intensa actividad  el lunes pasado acudio a la entrega de la i edicion de los premios retina eco con un precioso vestido negro de falda lapiz por debajo d      chars propuestas de los propios lideres comunales y sus equipos para lograr el desarrollo de los territorios rurales es lo que contiene el libro la voz del chile rural  presentado en la reciente version de      chars la lista del pueblo representaba una de las principales organizaciones politicas emergentes surgidas del estallido social de    estaba formada por lideres sociales independientes que denostaban a       chars con la participacion de concejales de todas las comunas que forman parte del destino nahuelbuta angol  traiguen  los sauces  lumaco y puren  se\u00a0realizo el taller de gestion de destinos turisticos par      chars  actualiza con media sesion \r\n por nelson bocanegra\r\n bogota    sep  reuters    los mercados cambiarios y\r\naccionarios de america latina ampliaban las caidas a media\r\nsesion del miercoles  con los in      chars por nelson bocanegra\r\n bogota    sep  reuters    los mercados de monedas y acciones\r\nde america latina caian el miercoles  con los inversores\r\nrefugiandose en el dolar ante la incertidumbre por el im      chars  actualiza con cierres \r\n por nelson bocanegra\r\n bogota    sep  reuters    los mercados cambiarios y\r\naccionarios de america latina cerraron el miercoles en terreno\r\nnegativo  por la aversion al ries      chars en su campanha  gabriel boric es el candidato presidencial mas a la izquierda del mapa electoral  sin embargo  desde ese sector  ha tratado de moderar su discurso para atraer al votante socialista y d      chars este martes se llevo a cabo la primera jornada del    version del summit pais digital    que  por segundo anho consecutivo  se realiza en formato    virtual  el cual cuenta con una transmision en      chars periodico la jornadamiercoles   de septiembre de    p   \r\nmadrid  el ultraderechista partido espanhol vox  tercera fuerza politica en espanha  recupera elementos del relato historiografico conserva      chars la constituyente de vamos por chile  marcela cubillos  salio a defender a quienes se vieron involucrados en la polemica del ife descartando que se tratase de un  aprovechamiento  \r\na traves de su cue      chars a raiz de la confesion del convencional rodrigo rojas vade  ex lista del pueblo  sobre realmente no padecer cancer  desde el ministerio publico ya se estan haciendo las diligencias para investigar su      chars este fin de semana la politica volvio a mostrar su peor cara  por un lado  el constituyente rodrigo rojas vade de la lista del pueblo  reconocio tras una investigacion periodistica que nunca habia pa      chars seguramente una  constitucion feminista  genere adhesiones instantaneas porque el adjetivo genera simpatias en una buena parte de la poblacion  sin embargo  antes de pensar en una carta magna encamin      chars para las mujeres\r\nno son   anhos  son   anhos de historia constitucional en chile de exclusion \r\nviolencia  discriminacion y desigualdad  por eso estamos ante una\r\noportunidad historica  en la cual       chars la salmonera australis  el largo brazo de china para instalarse en la patagonia\r\ncaracterizada hoy por un fuerte lobby  no solo entre las autoridades sino tambien en las comunidades  hoy se encuentra      chars barranquilla  colombia  ap  colombia y chile no quieren cerrar esta triple fecha de las eliminatorias mundialistas sin una victoria  otro resultado que no signifique sumar de a tres podria compromete      chars rosalia sanchezseguir\r\nmadrid\r\n actualizado      \u00a0   h\r\nguardar\r\n no hace tanto tiempo que la posibilidad de reeleccion presidencial era una anomalia en latinoamerica  donde la mayor parte de       chars carteles mexicanos de la droga  ampliamente conocidos  han intentado asentarse en chile e iniciar en el pais produccion local de sustancias ilicitas  segun dio a conocer la fiscalia en el\u00a0informe        chars  por que el choclo delano y carlos eugenio lavin hicieron lo que hicieron   por que ponce lerou hizo lo que hizo   por que casi nadie se resistio en la politica a caer donde cayeron  en todos estos c      chars finales del siglo xix e inicios del xx  un heterogeneo y paradojico conjunto de pensadores sento la genesis del fascismo  que a su vez fue explicada  con sintesis potente  en un ensayo sin autoria de      chars se ha registrado correctamentepor favor  haga clic en el enlace del correo electronico enviado a \r\nenviar el correo de nuevo\r\ndesde el rio bravo hasta tierra del fuego  noticias  reportajes y analisi      chars ","contenido_tokens":["los","sismos","a","pesar","de","ser","mas","o","menos","comunes","en","muchas","regiones","de","nuestro","planeta","no","dejan","de","causarnos","temor","a","los","seres","humanos","eso","fue","justo","lo","que","sucedio","anoche","en","la","ciudad","de","mexico","con","chars","podemos","acreditar","con","certeza","que","la","democracia","no","esta","en","la","presidencia","de","la","republica","es","decir","en","la","cabeza","del","estado","nacion","tampoco","esta","en","los","partidos","politicos","que","gobiernan","ni","en","las","op","chars","rafael","dochao","moreno","asumio","este","miercoles","como","el","nuevo","jefe","de","la","delegacion","de","la","union","europea","ue","en","venezuela","un","cargo","que","habia","quedado","vacante","desde","febrero","de","este","anho","cuando","fue","expulsad","chars","actualizado","h","guardar","estar","informado","sobre","las","ultima","hora","de","hoy","es","esencial","para","conocer","el","mundo","que","nos","rodea","pero","si","no","tienes","demasiado","tiempo","abc","pone","a","disposicion","de","l","chars","carmen","de","carlosseguir","madrid","actualizado","h","guardar","noticias","relacionadas","el","presidente","de","chile","sebastian","pinhera","lo","logro","su","visita","relampago","a","espanha","se","produjo","como","era","chars","a","diferencia","de","otros","medios","en","ctxt","mantenemos","todos","nuestros","articulos","en","abierto","nuestra","apuesta","es","recuperar","el","espiritu","de","la","prensa","independiente","ser","un","servicio","publico","si","puedes","permitirt","chars","el","autor","de","este","libro","es","el","primer","egresado","del","doctorado","en","historia","de","la","universidad","de","santiago","de","chile","y","esta","publicacion","nace","de","su","tesis","las","autodefensas","unidas","de","colombia","auc","chars","buenos","aires","ap","el","tecnico","de","argentina","lionel","scaloni","exhorto","el","miercoles","a","entrenadores","de","selecciones","y","federaciones","de","sudamerica","a","ponerse","firmes","contra","los","clubes","de","europa","en","la","proxima","con","chars","la","fifa","ha","prohibido","al","zenit","convocar","a","los","brasilenhos","malcom","y","claudinho","hasta","el","de","septiembre","en","represalia","por","su","decision","de","impedir","que","ambos","jugadores","disputaran","partidos","internacionales","c","chars","manuel","pellegrini","aprovecho","el","receso","por","las","eliminatorias","para","volver","su","actual","momento","en","el","betis","y","hablo","con","optimismo","respecto","al","rendimiento","que","pueda","dejar","su","equipo","en","los","proximos","envites","chars","cnn","dos","islas","tropicales","a","medio","mundo","de","distancia","pero","populares","entre","los","turistas","jamaica","en","el","caribe","y","sri","lanka","en","el","sur","de","asia","se","encuentran","ahora","entre","los","destinos","de","alto","riesg","chars","por","simon","evans","manchester","inglaterra","sep","reuters","los","clubes","de","la","premier","league","podrian","ser","sancionados","por","la","fifa","si","alinean","este","fin","de","semana","a","jugadores","sudamericanos","que","no","fueron","chars","reenvia","para","aclarar","sede","del","partido","en","primer","parrafo","sep","reuters","la","seleccion","de","futbol","de","chile","esta","obligada","a","remontar","en","su","visita","a","barranquilla","el","jueves","ante","un","equipo","de","colombi","chars","sep","reuters","la","seleccion","de","futbol","de","chile","esta","obligada","a","remontar","en","su","visita","a","bogota","el","jueves","ante","un","equipo","de","colombia","fortalecido","tras","haber","obtenido","dos","puntos","fuera","de","casa","en","e","chars","sao","paulo","ap","brasil","pidio","a","la","fifa","que","inhabilite","a","ocho","jugadores","brasilenhos","para","que","participen","en","los","encuenteros","del","fin","de","semana","de","la","liga","premier","inglesa","los","ocho","habian","sido","convocado","chars","este","miercoles","los","convencionales","de","pueblo","constituyente","ex","la","lista","del","pueblo","emitio","un","comunicado","refiriendose","al","caso","de","rodrigo","rojas","vade","y","su","falso","cancer","anunciando","que","este","ya","no","pertene","chars","el","interes","por","la","cuestion","policial","una","parte","fundamental","del","trabajo","de","investigacion","de","yanilda","gonzalez","surgio","mientras","crecia","en","nueva","york","como","una","ninha","inmigrante","proveniente","de","republica","do","chars","temuco","araucania","chile","el","ruido","de","las","tanquetas","de","carabineros","sobresalto","a","las","familias","de","gladys","y","arturo","con","las","huellas","de","los","carros","blindados","aun","frescas","en","el","terreno","que","pretenden","recu","chars","un","cambio","en","la","ley","de","nueva","york","hizo","posible","que","se","presentaran","mas","de","mil","denuncias","de","abuso","infantil","incluidos","los","casos","contra","el","principe","andrew","bob","dylan","y","sacerdotes","catolicos","de","alto","per","chars","donha","letizia","ha","reactivado","su","agenda","con","una","intensa","actividad","el","lunes","pasado","acudio","a","la","entrega","de","la","i","edicion","de","los","premios","retina","eco","con","un","precioso","vestido","negro","de","falda","lapiz","por","debajo","d","chars","propuestas","de","los","propios","lideres","comunales","y","sus","equipos","para","lograr","el","desarrollo","de","los","territorios","rurales","es","lo","que","contiene","el","libro","la","voz","del","chile","rural","presentado","en","la","reciente","version","de","chars","la","lista","del","pueblo","representaba","una","de","las","principales","organizaciones","politicas","emergentes","surgidas","del","estallido","social","de","estaba","formada","por","lideres","sociales","independientes","que","denostaban","a","chars","con","la","participacion","de","concejales","de","todas","las","comunas","que","forman","parte","del","destino","nahuelbuta","angol","traiguen","los","sauces","lumaco","y","puren","se","realizo","el","taller","de","gestion","de","destinos","turisticos","par","chars","actualiza","con","media","sesion","por","nelson","bocanegra","bogota","sep","reuters","los","mercados","cambiarios","y","accionarios","de","america","latina","ampliaban","las","caidas","a","media","sesion","del","miercoles","con","los","in","chars","por","nelson","bocanegra","bogota","sep","reuters","los","mercados","de","monedas","y","acciones","de","america","latina","caian","el","miercoles","con","los","inversores","refugiandose","en","el","dolar","ante","la","incertidumbre","por","el","im","chars","actualiza","con","cierres","por","nelson","bocanegra","bogota","sep","reuters","los","mercados","cambiarios","y","accionarios","de","america","latina","cerraron","el","miercoles","en","terreno","negativo","por","la","aversion","al","ries","chars","en","su","campanha","gabriel","boric","es","el","candidato","presidencial","mas","a","la","izquierda","del","mapa","electoral","sin","embargo","desde","ese","sector","ha","tratado","de","moderar","su","discurso","para","atraer","al","votante","socialista","y","d","chars","este","martes","se","llevo","a","cabo","la","primera","jornada","del","version","del","summit","pais","digital","que","por","segundo","anho","consecutivo","se","realiza","en","formato","virtual","el","cual","cuenta","con","una","transmision","en","chars","periodico","la","jornadamiercoles","de","septiembre","de","p","madrid","el","ultraderechista","partido","espanhol","vox","tercera","fuerza","politica","en","espanha","recupera","elementos","del","relato","historiografico","conserva","chars","la","constituyente","de","vamos","por","chile","marcela","cubillos","salio","a","defender","a","quienes","se","vieron","involucrados","en","la","polemica","del","ife","descartando","que","se","tratase","de","un","aprovechamiento","a","traves","de","su","cue","chars","a","raiz","de","la","confesion","del","convencional","rodrigo","rojas","vade","ex","lista","del","pueblo","sobre","realmente","no","padecer","cancer","desde","el","ministerio","publico","ya","se","estan","haciendo","las","diligencias","para","investigar","su","chars","este","fin","de","semana","la","politica","volvio","a","mostrar","su","peor","cara","por","un","lado","el","constituyente","rodrigo","rojas","vade","de","la","lista","del","pueblo","reconocio","tras","una","investigacion","periodistica","que","nunca","habia","pa","chars","seguramente","una","constitucion","feminista","genere","adhesiones","instantaneas","porque","el","adjetivo","genera","simpatias","en","una","buena","parte","de","la","poblacion","sin","embargo","antes","de","pensar","en","una","carta","magna","encamin","chars","para","las","mujeres","no","son","anhos","son","anhos","de","historia","constitucional","en","chile","de","exclusion","violencia","discriminacion","y","desigualdad","por","eso","estamos","ante","una","oportunidad","historica","en","la","cual","chars","la","salmonera","australis","el","largo","brazo","de","china","para","instalarse","en","la","patagonia","caracterizada","hoy","por","un","fuerte","lobby","no","solo","entre","las","autoridades","sino","tambien","en","las","comunidades","hoy","se","encuentra","chars","barranquilla","colombia","ap","colombia","y","chile","no","quieren","cerrar","esta","triple","fecha","de","las","eliminatorias","mundialistas","sin","una","victoria","otro","resultado","que","no","signifique","sumar","de","a","tres","podria","compromete","chars","rosalia","sanchezseguir","madrid","actualizado","h","guardar","no","hace","tanto","tiempo","que","la","posibilidad","de","reeleccion","presidencial","era","una","anomalia","en","latinoamerica","donde","la","mayor","parte","de","chars","carteles","mexicanos","de","la","droga","ampliamente","conocidos","han","intentado","asentarse","en","chile","e","iniciar","en","el","pais","produccion","local","de","sustancias","ilicitas","segun","dio","a","conocer","la","fiscalia","en","el","informe","chars","por","que","el","choclo","delano","y","carlos","eugenio","lavin","hicieron","lo","que","hicieron","por","que","ponce","lerou","hizo","lo","que","hizo","por","que","casi","nadie","se","resistio","en","la","politica","a","caer","donde","cayeron","en","todos","estos","c","chars","finales","del","siglo","xix","e","inicios","del","xx","un","heterogeneo","y","paradojico","conjunto","de","pensadores","sento","la","genesis","del","fascismo","que","a","su","vez","fue","explicada","con","sintesis","potente","en","un","ensayo","sin","autoria","de","chars","se","ha","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","en","el","enlace","del","correo","electronico","enviado","a","enviar","el","correo","de","nuevo","desde","el","rio","bravo","hasta","tierra","del","fuego","noticias","reportajes","y","analisi","chars"],"contenido_tokens_no_stopwords":["sismos","pesar","ser","mas","menos","comunes","muchas","regiones","planeta","dejan","causarnos","temor","seres","humanos","justo","sucedio","anoche","ciudad","mexico","podemos","acreditar","certeza","democracia","presidencia","republica","decir","cabeza","nacion","tampoco","partidos","politicos","gobiernan","op","rafael","dochao","moreno","asumio","miercoles","nuevo","jefe","delegacion","union","europea","ue","venezuela","cargo","habia","quedado","vacante","febrero","anho","expulsad","actualizado","h","guardar","informado","ultima","hora","hoy","esencial","conocer","mundo","rodea","si","demasiado","tiempo","abc","pone","disposicion","l","carmen","carlosseguir","madrid","actualizado","h","guardar","noticias","relacionadas","presidente","sebastian","pinhera","logro","visita","relampago","espanha","produjo","diferencia","medios","ctxt","mantenemos","articulos","abierto","apuesta","recuperar","espiritu","prensa","independiente","ser","servicio","publico","si","puedes","permitirt","autor","libro","primer","egresado","doctorado","historia","universidad","santiago","publicacion","nace","tesis","autodefensas","unidas","colombia","auc","buenos","aires","ap","tecnico","argentina","lionel","scaloni","exhorto","miercoles","entrenadores","selecciones","federaciones","sudamerica","ponerse","firmes","clubes","europa","proxima","fifa","prohibido","zenit","convocar","brasilenhos","malcom","claudinho","septiembre","represalia","decision","impedir","ambos","jugadores","disputaran","partidos","internacionales","c","manuel","pellegrini","aprovecho","receso","eliminatorias","volver","actual","momento","betis","hablo","optimismo","respecto","rendimiento","pueda","dejar","equipo","proximos","envites","cnn","dos","islas","tropicales","medio","mundo","distancia","populares","turistas","jamaica","caribe","sri","lanka","sur","asia","encuentran","ahora","destinos","alto","riesg","simon","evans","manchester","inglaterra","sep","reuters","clubes","premier","league","podrian","ser","sancionados","fifa","si","alinean","fin","semana","jugadores","sudamericanos","reenvia","aclarar","sede","partido","primer","parrafo","sep","reuters","seleccion","futbol","obligada","remontar","visita","barranquilla","jueves","equipo","colombi","sep","reuters","seleccion","futbol","obligada","remontar","visita","bogota","jueves","equipo","colombia","fortalecido","tras","haber","obtenido","dos","puntos","casa","sao","paulo","ap","brasil","pidio","fifa","inhabilite","ocho","jugadores","brasilenhos","participen","encuenteros","fin","semana","liga","premier","inglesa","ocho","habian","sido","convocado","miercoles","convencionales","pueblo","constituyente","ex","lista","pueblo","emitio","comunicado","refiriendose","caso","rodrigo","rojas","vade","falso","cancer","anunciando","pertene","interes","cuestion","policial","parte","fundamental","trabajo","investigacion","yanilda","gonzalez","surgio","mientras","crecia","nueva","york","ninha","inmigrante","proveniente","republica","do","temuco","araucania","ruido","tanquetas","carabineros","sobresalto","familias","gladys","arturo","huellas","carros","blindados","aun","frescas","terreno","pretenden","recu","cambio","ley","nueva","york","hizo","posible","presentaran","mas","mil","denuncias","abuso","infantil","incluidos","casos","principe","andrew","bob","dylan","sacerdotes","catolicos","alto","per","donha","letizia","reactivado","agenda","intensa","actividad","lunes","pasado","acudio","entrega","i","edicion","premios","retina","eco","precioso","vestido","negro","falda","lapiz","debajo","d","propuestas","propios","lideres","comunales","equipos","lograr","desarrollo","territorios","rurales","contiene","libro","voz","rural","presentado","reciente","version","lista","pueblo","representaba","principales","organizaciones","politicas","emergentes","surgidas","estallido","social","formada","lideres","sociales","independientes","denostaban","participacion","concejales","todas","comunas","forman","parte","destino","nahuelbuta","angol","traiguen","sauces","lumaco","puren","realizo","taller","gestion","destinos","turisticos","par","actualiza","media","sesion","nelson","bocanegra","bogota","sep","reuters","mercados","cambiarios","accionarios","america","latina","ampliaban","caidas","media","sesion","miercoles","in","nelson","bocanegra","bogota","sep","reuters","mercados","monedas","acciones","america","latina","caian","miercoles","inversores","refugiandose","dolar","incertidumbre","im","actualiza","cierres","nelson","bocanegra","bogota","sep","reuters","mercados","cambiarios","accionarios","america","latina","cerraron","miercoles","terreno","negativo","aversion","ries","campanha","gabriel","boric","candidato","presidencial","mas","izquierda","mapa","electoral","embargo","sector","tratado","moderar","discurso","atraer","votante","socialista","d","martes","llevo","cabo","primera","jornada","version","summit","pais","digital","segundo","anho","consecutivo","realiza","formato","virtual","cuenta","transmision","periodico","jornadamiercoles","septiembre","p","madrid","ultraderechista","partido","espanhol","vox","tercera","fuerza","politica","espanha","recupera","elementos","relato","historiografico","conserva","constituyente","vamos","marcela","cubillos","salio","defender","vieron","involucrados","polemica","ife","descartando","tratase","aprovechamiento","traves","cue","raiz","confesion","convencional","rodrigo","rojas","vade","ex","lista","pueblo","realmente","padecer","cancer","ministerio","publico","estan","haciendo","diligencias","investigar","fin","semana","politica","volvio","mostrar","peor","cara","lado","constituyente","rodrigo","rojas","vade","lista","pueblo","reconocio","tras","investigacion","periodistica","nunca","habia","pa","seguramente","constitucion","feminista","genere","adhesiones","instantaneas","adjetivo","genera","simpatias","buena","parte","poblacion","embargo","pensar","carta","magna","encamin","mujeres","anhos","anhos","historia","constitucional","exclusion","violencia","discriminacion","desigualdad","oportunidad","historica","salmonera","australis","largo","brazo","china","instalarse","patagonia","caracterizada","hoy","fuerte","lobby","solo","autoridades","sino","tambien","comunidades","hoy","encuentra","barranquilla","colombia","ap","colombia","quieren","cerrar","triple","fecha","eliminatorias","mundialistas","victoria","resultado","signifique","sumar","tres","podria","compromete","rosalia","sanchezseguir","madrid","actualizado","h","guardar","hace","tiempo","posibilidad","reeleccion","presidencial","anomalia","latinoamerica","mayor","parte","carteles","mexicanos","droga","ampliamente","conocidos","intentado","asentarse","iniciar","pais","produccion","local","sustancias","ilicitas","segun","dio","conocer","fiscalia","informe","choclo","delano","carlos","eugenio","lavin","hicieron","hicieron","ponce","lerou","hizo","hizo","casi","nadie","resistio","politica","caer","cayeron","c","finales","siglo","xix","inicios","xx","heterogeneo","paradojico","conjunto","pensadores","sento","genesis","fascismo","vez","explicada","sintesis","potente","ensayo","autoria","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","enlace","correo","electronico","enviado","enviar","correo","nuevo","rio","bravo","tierra","fuego","noticias","reportajes","analisi"],"contenido_stem_tokens":["sism","pes","ser","mas","men","comun","much","region","planet","dej","caus","temor","ser","human","just","sucedi","anoch","ciud","mexic","pod","acredit","certez","democraci","president","republ","dec","cabez","nacion","tampoc","part","polit","gobiern","op","rafael","docha","moren","asumi","miercol","nuev","jef","delegacion","union","europe","ue","venezuel","carg","habi","qued","vacant","febrer","anho","expuls","actualiz","h","guard","inform","ultim","hor","hoy","esencial","conoc","mund","rode","si","demasi","tiemp","abc","pon","disposicion","l","carm","carlossegu","madr","actualiz","h","guard","notici","relacion","president","sebasti","pinher","logr","visit","relampag","espanh","produj","diferent","medi","ctxt","manten","articul","abiert","apuest","recuper","espiritu","prens","independient","ser","servici","public","si","pued","permitirt","autor","libr","prim","egres","doctor","histori","univers","santiag","publicacion","nac","tesis","autodefens","unid","colombi","auc","buen","air","ap","tecnic","argentin","lionel","scaloni","exhort","miercol","entren","seleccion","feder","sudamer","pon","firm","club","europ","proxim","fif","prohib","zenit","convoc","brasilenh","malcom","claudinh","septiembr","represali","decision","imped","ambos","jugador","disput","part","internacional","c","manuel","pellegrini","aprovech","reces","eliminatori","volv","actual","moment","betis","habl","optim","respect","rendimient","pued","dej","equip","prox","envit","cnn","dos","islas","tropical","medi","mund","distanci","popular","turist","jamaic","carib","sri","lank","sur","asi","encuentr","ahor","destin","alto","riesg","simon","evans","manchest","inglaterr","sep","reuters","club","premi","leag","podri","ser","sancion","fif","si","alin","fin","seman","jugador","sudamerican","reenvi","aclar","sed","part","prim","parraf","sep","reuters","seleccion","futbol","oblig","remont","visit","barranquill","juev","equip","colombi","sep","reuters","seleccion","futbol","oblig","remont","visit","bogot","juev","equip","colombi","fortalec","tras","hab","obten","dos","punt","cas","sao","paul","ap","brasil","pidi","fif","inhabilit","ocho","jugador","brasilenh","particip","encuenter","fin","seman","lig","premi","ingles","ocho","habi","sid","convoc","miercol","convencional","puebl","constituyent","ex","list","puebl","emiti","comunic","refir","cas","rodrig","roj","vad","fals","canc","anunci","perten","inter","cuestion","policial","part","fundamental","trabaj","investigacion","yanild","gonzalez","surgi","mientr","creci","nuev","york","ninh","inmigr","provenient","republ","do","temuc","araucani","ruid","tanquet","carabiner","sobresalt","famili","gladys","artur","huell","carr","blind","aun","fresc","terren","pretend","recu","cambi","ley","nuev","york","hiz","posibl","present","mas","mil","denunci","abus","infantil","inclu","cas","princip","andrew","bob","dylan","sacerdot","catol","alto","per","donh","letizi","reactiv","agend","intens","activ","lun","pas","acudi","entreg","i","edicion","premi","retin","eco","precios","vest","negr","fald","lapiz","debaj","d","propuest","propi","lider","comunal","equip","logr","desarroll","territori","rural","contien","libr","voz","rural","present","recient","version","list","puebl","represent","principal","organiz","polit","emergent","surg","estall","social","form","lider","social","independient","denost","participacion","concejal","tod","comun","form","part","destin","nahuelbut","angol","traig","sauc","lumac","pur","realiz","tall","gestion","destin","turist","par","actualiz","medi","sesion","nelson","bocanegr","bogot","sep","reuters","merc","cambiari","accionari","amer","latin","ampli","caid","medi","sesion","miercol","in","nelson","bocanegr","bogot","sep","reuters","merc","moned","accion","amer","latin","cai","miercol","inversor","refugi","dol","incertidumbr","im","actualiz","cierr","nelson","bocanegr","bogot","sep","reuters","merc","cambiari","accionari","amer","latin","cerr","miercol","terren","negat","aversion","ries","campanh","gabriel","boric","candidat","presidencial","mas","izquierd","map","electoral","embarg","sector","trat","moder","discurs","atra","votant","social","d","mart","llev","cab","primer","jorn","version","summit","pais","digital","segund","anho","consecut","realiz","format","virtual","cuent","transmision","period","jornadamiercol","septiembr","p","madr","ultraderech","part","espanhol","vox","tercer","fuerz","polit","espanh","recuper","element","relat","historiograf","conserv","constituyent","vam","marcel","cubill","sali","defend","vieron","involucr","polem","ife","descart","trat","aprovech","trav","cue","raiz","confesion","convencional","rodrig","roj","vad","ex","list","puebl","realment","padec","canc","ministeri","public","estan","hac","diligent","investig","fin","seman","polit","volvi","mostr","peor","car","lad","constituyent","rodrig","roj","vad","list","puebl","reconoci","tras","investigacion","periodist","nunc","habi","pa","segur","constitucion","femin","gener","adhesion","instantan","adjet","gener","simpati","buen","part","poblacion","embarg","pens","cart","magn","encamin","mujer","anhos","anhos","histori","constitucional","exclusion","violenci","discriminacion","desiguald","oportun","histor","salmoner","australis","larg","braz","chin","instal","patagoni","caracteriz","hoy","fuert","lobby","sol","autor","sin","tambi","comun","hoy","encuentr","barranquill","colombi","ap","colombi","quier","cerr","tripl","fech","eliminatori","mundial","victori","result","signifiqu","sum","tres","podri","compromet","rosali","sanchezsegu","madr","actualiz","h","guard","hac","tiemp","posibil","reeleccion","presidencial","anomali","latinoamer","mayor","part","cartel","mexican","drog","ampli","conoc","intent","asent","inici","pais","produccion","local","sustanci","ilicit","segun","dio","conoc","fiscali","inform","chocl","delan","carl","eugeni","lavin","hic","hic","ponc","lerou","hiz","hiz","casi","nadi","resisti","polit","caer","cayeron","c","final","sigl","xix","inici","xx","heterogene","paradoj","conjunt","pensador","sent","genesis","fascism","vez","explic","sintesis","potent","ensay","autori","registr","correctamentepor","favor","hag","clic","enlac","corre","electron","envi","envi","corre","nuev","rio","brav","tierr","fueg","notici","reportaj","analisi"]},{"fecha":1631145600000,"contenido_noticias":" Es evidente que en la sociedad chilena existe una crisis de confianza en todas las instituciones, que se expresa pol\u00edticamente en una crisis de la democracia representativa.\r\nEste no es un fen\u00f3meno s\u2026 [+3869 chars]El vicepresidente de la Convenci\u00f3n Constitucional de Chile, Jaime Bassa, declar\u00f3 este martes ante la Polic\u00eda de Investigaciones (PDI) por el caso de su excolega Rodrigo Rojas Vade, quien renunci\u00f3 al \u2026 [+1225 chars]Un grupo de familiares de presos pol\u00edticos en Chile tom\u00f3\u00a0este jueves el puente P\u00edo Nono en Santiago \u2014la capital del pa\u00eds suramericano\u2014 para reclamar la libertad de los suyos, mientras permanec\u00edan ama\u2026 [+2865 chars]A gritos de \u201clibertad\u201d, \u201cabajo la dictadura\u201d y \u201cpatria y vida\u201d miles se lanzaron a las calles de Cuba este domingo en varias provincias, en la mayor protesta ocurrida en la isla en los \u00faltimos 60 a\u00f1o\u2026 [+7938 chars]El Papa y Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, dialogaron hoy sobre el \u201cproceso de reforma de la Constituci\u00f3n\u201c, as\u00ed como de las relaciones con la Iglesia, durante su encuentro en el Vaticano, parte de la gira europea d\u2026 [+3424 chars]Se ha registrado correctamentePor favor, haga clic en el enlace del correo electr\u00f3nico enviado a \r\nEnviar el correo de nuevo\r\nDesde el R\u00edo Bravo hasta Tierra del Fuego, noticias, reportajes y an\u00e1lisi\u2026 [+3964 chars]Hora de Europa Central\r\n15:00 | EMA: tercera dosis posible para inmunodeprimidos\r\nSin embargo, el jefe de estrategia de vacunas de la EMA, Marco Cavalieri, reiter\u00f3 que \"no est\u00e1 claro cu\u00e1ndo se debe e\u2026 [+14242 chars]Luis Zamora llega de impecable traje, camisa\u00a0y corbata\u00a0 a lo que el llama su \"oficina\", que es el bar notable La Academia,\u00a0de Callao y Corrientes, mientras afuera la tormenta de Santa Rosa oscurece l\u2026 [+3994 chars]Este mi\u00e9rcoles la Universidad de Chile confirm\u00f3 que Junior Fernandes vuelve al equipo como refuerzo para la segunda mitad de la temporada 2021 del Campeonato Nacional.\r\nA trav\u00e9s de la cuenta oficial \u2026 [+1419 chars]Era junio de 2018 y Alejandra Espinoza no quer\u00eda ir m\u00e1s a trabajar. En ese entonces, la funcionaria del SernamEG del Biob\u00edo hab\u00eda empezado a sufrir de estr\u00e9s, angustia, llantos repentinos, ca\u00edda del \u2026 [+19426 chars](CNN Espa\u00f1ol) -- El papa Francisco recibi\u00f3 este jueves en Ciudad del Vaticano al presidente de Chile, Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era.\r\nEl papa y Pi\u00f1era mantuvieron un encuentro en el que \"se expres\u00f3 la satisfacci\u00f3\u2026 [+467 chars]El m\u00edtico documental \"La batalla de Chile\" (1975-1979), de Patricio Guzm\u00e1n, que cuenta la historia de la Unidad Popular, ser\u00e1 exhibido por primera vez en la televisi\u00f3n abierta.\r\nLa pel\u00edcula ser\u00e1 exhi\u2026 [+3873 chars]El doctor Carlos Fayt, ministro de la Corte Suprema de Justicia y decano del alto tribunal, fue galardonado ayer con el premio Konex de Brillante, en reconocimiento a su trayectoria. Al recibirlo, se\u2026 [+2190 chars]Hace algunas semanas se dio a conocer el llamado de ayuda de Zahra Habibi, una estudiante afgana en Chile, quien solicitaba poder traer a su hermana al pa\u00eds.\r\nLa estudiante solicit\u00f3 la ayuda del Esta\u2026 [+990 chars]Paranal, Chile.- Silencio: estamos viendo el comienzo del universo. Esta frase no est\u00e1 escrita en las paredes de la sala de control del gigantesco observatorio europeo de Paranal, en el desierto de A\u2026 [+15406 chars]El diputado de la UDI, Guillermo Ram\u00edrez, se refiri\u00f3 a la discusi\u00f3n del cuarto retiro del 10% de fondos previsionales y al hist\u00f3rico valor de la Unidad de Fomento (UF), que este jueves superar\u00e1 la ba\u2026 [+1906 chars](Actualiza con media sesi\u00f3n)\r\n Por Nelson Bocanegra\r\n BOGOT\u00c1, 9 sep (Reuters) - Los mercados de monedas y acciones\r\nde Am\u00e9rica Latina manten\u00edan la disparidad a media sesi\u00f3n del\r\njueves, a medida que \u2026 [+3609 chars]A solo 48 horas para que finalice el mercado de fichajes en nuestro pa\u00eds, Universidad de Chile se sigue moviendo para concretar un traspaso de \u00faltima hora para la segunda parte del Campeonato Naciona\u2026 [+2125 chars]En pleno reacomodo del terremoto que provoc\u00f3 la confesi\u00f3n del constituyente Rodrigo Rojas Vade, al reconocer que nunca tuvo c\u00e1ncer, muchas preguntas siguen flotando en el aire. \u00bfQui\u00e9n paga el costo d\u2026 [+14752 chars]En estos d\u00edas se debate sobre el cuarto retiro de fondos y de las medidas adoptadas por el Banco Central, sobre todo en los debates acalorados de Twitter que establecen barreras binarias entre respon\u2026 [+5646 chars]Por Nelson Bocanegra\r\n BOGOT\u00c1, 9 sep (Reuters) - Los mercados de monedas y acciones\r\nde Am\u00e9rica Latina operaban dispares el jueves, mientras los\r\ninversores digieren la publicaci\u00f3n de datos laborales\u2026 [+2484 chars]El pasado 4 de septiembre se celebr\u00f3 el D\u00eda del Vino Chileno para destacar la importancia de uno de los productos nacionales de exportaci\u00f3n con mayor presencia a nivel mundial.\r\nEsta industria ha pos\u2026 [+3603 chars]El diputado del PS, Manuel Monsalve, descart\u00f3 la informaci\u00f3n publicada este jueves en la que se aseguraba que apoyar\u00eda a Gabriel Boric de cara a las elecciones presidenciales y no a Yasna Provoste, l\u2026 [+1413 chars]El Senado de Chile ha continuado con la tramitaci\u00f3n del proyecto que busca restablecer el voto obligatorio en las elecciones del pa\u00eds sudamenricano y que se pretende aplicar a partir de los comicios \u2026 [+2492 chars]Creado por Carlos V en 1542 tras el sometimiento del Imperio Inca, el espigado Virreinato de Per\u00fa, pues lleg\u00f3 a extenderse por las actuales Argentina, Bolivia, Ecuador, Chile, Colombia, Panam\u00e1, Parag\u2026 [+3955 chars]El rector de la Universidad del Desarrollo, Federico Vald\u00e9s, public\u00f3 recientemente un art\u00edculo titulado Libertad de ense\u00f1anza en la Nueva Constituci\u00f3n, que intenta responder a las ideas propuestas po\u2026 [+7669 chars]Un dibujo que ilustra las complejidades de la Convenci\u00f3n Constituyente ha publicado el ilustrador Francisco Olea.\r\nEl trabajo es parte de una serie de ilustraciones en torno al tema del proceso const\u2026 [+2740 chars]Tras la urgencia puesta al proyecto el pasado mes de junio por actual gobierno, durante la sesi\u00f3n de este jueves, la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n, Legislaci\u00f3n y Justicia de la C\u00e1mara de Diputadas y Diput\u2026 [+1528 chars]Este viernes 10 de septiembre, a las 10:30 horas, El Mostrador transmitir\u00e1 el webinar del Observatorio Nueva Constituci\u00f3n Lo bueno, lo malo y lo feo: redes sociales y la Convenci\u00f3n, focalizado en c\u00f3m\u2026 [+2486 chars]El Gobierno de Boris Johnson ha recortado los ingresos del organismo cultural\r\nEl British Council, organismo que promueve la cultura brit\u00e1nica en el extranjero, reconoci\u00f3 el jueves que tendr\u00e1 que cer\u2026 [+2157 chars]Ni Wall Street ni el mercado de las viviendas sufrieron los estragos econ\u00f3micos causados por la pandemia de Covid-19.\r\nAl contrario, precisamente en medio de la crisis, los mercados financieros marca\u2026 [+7196 chars]","valor_ipsa":4407.24,"clean_contenido":" es evidente que en la sociedad chilena existe una crisis de confianza en todas las instituciones  que se expresa politicamente en una crisis de la democracia representativa \r\neste no es un fenomeno s      chars el vicepresidente de la convencion constitucional de chile  jaime bassa  declaro este martes ante la policia de investigaciones  pdi  por el caso de su excolega rodrigo rojas vade  quien renuncio al       chars un grupo de familiares de presos politicos en chile tomo\u00a0este jueves el puente pio nono en santiago  la capital del pais suramericano  para reclamar la libertad de los suyos  mientras permanecian ama      chars a gritos de  libertad    abajo la dictadura  y  patria y vida  miles se lanzaron a las calles de cuba este domingo en varias provincias  en la mayor protesta ocurrida en la isla en los ultimos   anho      chars el papa y sebastian pinhera  dialogaron hoy sobre el  proceso de reforma de la constitucion   asi como de las relaciones con la iglesia  durante su encuentro en el vaticano  parte de la gira europea d      chars se ha registrado correctamentepor favor  haga clic en el enlace del correo electronico enviado a \r\nenviar el correo de nuevo\r\ndesde el rio bravo hasta tierra del fuego  noticias  reportajes y analisi      chars hora de europa central\r\n      ema  tercera dosis posible para inmunodeprimidos\r\nsin embargo  el jefe de estrategia de vacunas de la ema  marco cavalieri  reitero que  no esta claro cuando se debe e      chars luis zamora llega de impecable traje  camisa\u00a0y corbata\u00a0 a lo que el llama su  oficina   que es el bar notable la academia \u00a0de callao y corrientes  mientras afuera la tormenta de santa rosa oscurece l      chars este miercoles la universidad de chile confirmo que junior fernandes vuelve al equipo como refuerzo para la segunda mitad de la temporada   del campeonato nacional \r\na traves de la cuenta oficial       chars era junio de   y alejandra espinoza no queria ir mas a trabajar  en ese entonces  la funcionaria del sernameg del biobio habia empezado a sufrir de estres  angustia  llantos repentinos  caida del       chars  cnn espanhol     el papa francisco recibio este jueves en ciudad del vaticano al presidente de chile  sebastian pinhera \r\nel papa y pinhera mantuvieron un encuentro en el que  se expreso la satisfaccio      chars el mitico documental  la batalla de chile         de patricio guzman  que cuenta la historia de la unidad popular  sera exhibido por primera vez en la television abierta \r\nla pelicula sera exhi      chars el doctor carlos fayt  ministro de la corte suprema de justicia y decano del alto tribunal  fue galardonado ayer con el premio konex de brillante  en reconocimiento a su trayectoria  al recibirlo  se      chars hace algunas semanas se dio a conocer el llamado de ayuda de zahra habibi  una estudiante afgana en chile  quien solicitaba poder traer a su hermana al pais \r\nla estudiante solicito la ayuda del esta      chars paranal  chile   silencio  estamos viendo el comienzo del universo  esta frase no esta escrita en las paredes de la sala de control del gigantesco observatorio europeo de paranal  en el desierto de a      chars el diputado de la udi  guillermo ramirez  se refirio a la discusion del cuarto retiro del    de fondos previsionales y al historico valor de la unidad de fomento  uf   que este jueves superara la ba      chars  actualiza con media sesion \r\n por nelson bocanegra\r\n bogota    sep  reuters    los mercados de monedas y acciones\r\nde america latina mantenian la disparidad a media sesion del\r\njueves  a medida que       chars a solo   horas para que finalice el mercado de fichajes en nuestro pais  universidad de chile se sigue moviendo para concretar un traspaso de ultima hora para la segunda parte del campeonato naciona      chars en pleno reacomodo del terremoto que provoco la confesion del constituyente rodrigo rojas vade  al reconocer que nunca tuvo cancer  muchas preguntas siguen flotando en el aire   quien paga el costo d      chars en estos dias se debate sobre el cuarto retiro de fondos y de las medidas adoptadas por el banco central  sobre todo en los debates acalorados de twitter que establecen barreras binarias entre respon      chars por nelson bocanegra\r\n bogota    sep  reuters    los mercados de monedas y acciones\r\nde america latina operaban dispares el jueves  mientras los\r\ninversores digieren la publicacion de datos laborales      chars el pasado   de septiembre se celebro el dia del vino chileno para destacar la importancia de uno de los productos nacionales de exportacion con mayor presencia a nivel mundial \r\nesta industria ha pos      chars el diputado del ps  manuel monsalve  descarto la informacion publicada este jueves en la que se aseguraba que apoyaria a gabriel boric de cara a las elecciones presidenciales y no a yasna provoste  l      chars el senado de chile ha continuado con la tramitacion del proyecto que busca restablecer el voto obligatorio en las elecciones del pais sudamenricano y que se pretende aplicar a partir de los comicios       chars creado por carlos v en   tras el sometimiento del imperio inca  el espigado virreinato de peru  pues llego a extenderse por las actuales argentina  bolivia  ecuador  chile  colombia  panama  parag      chars el rector de la universidad del desarrollo  federico valdes  publico recientemente un articulo titulado libertad de ensenhanza en la nueva constitucion  que intenta responder a las ideas propuestas po      chars un dibujo que ilustra las complejidades de la convencion constituyente ha publicado el ilustrador francisco olea \r\nel trabajo es parte de una serie de ilustraciones en torno al tema del proceso const      chars tras la urgencia puesta al proyecto el pasado mes de junio por actual gobierno  durante la sesion de este jueves  la comision de constitucion  legislacion y justicia de la camara de diputadas y diput      chars este viernes   de septiembre  a las     horas  el mostrador transmitira el webinar del observatorio nueva constitucion lo bueno  lo malo y lo feo  redes sociales y la convencion  focalizado en com      chars el gobierno de boris johnson ha recortado los ingresos del organismo cultural\r\nel british council  organismo que promueve la cultura britanica en el extranjero  reconocio el jueves que tendra que cer      chars ni wall street ni el mercado de las viviendas sufrieron los estragos economicos causados por la pandemia de covid   \r\nal contrario  precisamente en medio de la crisis  los mercados financieros marca      chars ","contenido_tokens":["es","evidente","que","en","la","sociedad","chilena","existe","una","crisis","de","confianza","en","todas","las","instituciones","que","se","expresa","politicamente","en","una","crisis","de","la","democracia","representativa","este","no","es","un","fenomeno","s","chars","el","vicepresidente","de","la","convencion","constitucional","de","chile","jaime","bassa","declaro","este","martes","ante","la","policia","de","investigaciones","pdi","por","el","caso","de","su","excolega","rodrigo","rojas","vade","quien","renuncio","al","chars","un","grupo","de","familiares","de","presos","politicos","en","chile","tomo","este","jueves","el","puente","pio","nono","en","santiago","la","capital","del","pais","suramericano","para","reclamar","la","libertad","de","los","suyos","mientras","permanecian","ama","chars","a","gritos","de","libertad","abajo","la","dictadura","y","patria","y","vida","miles","se","lanzaron","a","las","calles","de","cuba","este","domingo","en","varias","provincias","en","la","mayor","protesta","ocurrida","en","la","isla","en","los","ultimos","anho","chars","el","papa","y","sebastian","pinhera","dialogaron","hoy","sobre","el","proceso","de","reforma","de","la","constitucion","asi","como","de","las","relaciones","con","la","iglesia","durante","su","encuentro","en","el","vaticano","parte","de","la","gira","europea","d","chars","se","ha","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","en","el","enlace","del","correo","electronico","enviado","a","enviar","el","correo","de","nuevo","desde","el","rio","bravo","hasta","tierra","del","fuego","noticias","reportajes","y","analisi","chars","hora","de","europa","central","ema","tercera","dosis","posible","para","inmunodeprimidos","sin","embargo","el","jefe","de","estrategia","de","vacunas","de","la","ema","marco","cavalieri","reitero","que","no","esta","claro","cuando","se","debe","e","chars","luis","zamora","llega","de","impecable","traje","camisa","y","corbata","a","lo","que","el","llama","su","oficina","que","es","el","bar","notable","la","academia","de","callao","y","corrientes","mientras","afuera","la","tormenta","de","santa","rosa","oscurece","l","chars","este","miercoles","la","universidad","de","chile","confirmo","que","junior","fernandes","vuelve","al","equipo","como","refuerzo","para","la","segunda","mitad","de","la","temporada","del","campeonato","nacional","a","traves","de","la","cuenta","oficial","chars","era","junio","de","y","alejandra","espinoza","no","queria","ir","mas","a","trabajar","en","ese","entonces","la","funcionaria","del","sernameg","del","biobio","habia","empezado","a","sufrir","de","estres","angustia","llantos","repentinos","caida","del","chars","cnn","espanhol","el","papa","francisco","recibio","este","jueves","en","ciudad","del","vaticano","al","presidente","de","chile","sebastian","pinhera","el","papa","y","pinhera","mantuvieron","un","encuentro","en","el","que","se","expreso","la","satisfaccio","chars","el","mitico","documental","la","batalla","de","chile","de","patricio","guzman","que","cuenta","la","historia","de","la","unidad","popular","sera","exhibido","por","primera","vez","en","la","television","abierta","la","pelicula","sera","exhi","chars","el","doctor","carlos","fayt","ministro","de","la","corte","suprema","de","justicia","y","decano","del","alto","tribunal","fue","galardonado","ayer","con","el","premio","konex","de","brillante","en","reconocimiento","a","su","trayectoria","al","recibirlo","se","chars","hace","algunas","semanas","se","dio","a","conocer","el","llamado","de","ayuda","de","zahra","habibi","una","estudiante","afgana","en","chile","quien","solicitaba","poder","traer","a","su","hermana","al","pais","la","estudiante","solicito","la","ayuda","del","esta","chars","paranal","chile","silencio","estamos","viendo","el","comienzo","del","universo","esta","frase","no","esta","escrita","en","las","paredes","de","la","sala","de","control","del","gigantesco","observatorio","europeo","de","paranal","en","el","desierto","de","a","chars","el","diputado","de","la","udi","guillermo","ramirez","se","refirio","a","la","discusion","del","cuarto","retiro","del","de","fondos","previsionales","y","al","historico","valor","de","la","unidad","de","fomento","uf","que","este","jueves","superara","la","ba","chars","actualiza","con","media","sesion","por","nelson","bocanegra","bogota","sep","reuters","los","mercados","de","monedas","y","acciones","de","america","latina","mantenian","la","disparidad","a","media","sesion","del","jueves","a","medida","que","chars","a","solo","horas","para","que","finalice","el","mercado","de","fichajes","en","nuestro","pais","universidad","de","chile","se","sigue","moviendo","para","concretar","un","traspaso","de","ultima","hora","para","la","segunda","parte","del","campeonato","naciona","chars","en","pleno","reacomodo","del","terremoto","que","provoco","la","confesion","del","constituyente","rodrigo","rojas","vade","al","reconocer","que","nunca","tuvo","cancer","muchas","preguntas","siguen","flotando","en","el","aire","quien","paga","el","costo","d","chars","en","estos","dias","se","debate","sobre","el","cuarto","retiro","de","fondos","y","de","las","medidas","adoptadas","por","el","banco","central","sobre","todo","en","los","debates","acalorados","de","twitter","que","establecen","barreras","binarias","entre","respon","chars","por","nelson","bocanegra","bogota","sep","reuters","los","mercados","de","monedas","y","acciones","de","america","latina","operaban","dispares","el","jueves","mientras","los","inversores","digieren","la","publicacion","de","datos","laborales","chars","el","pasado","de","septiembre","se","celebro","el","dia","del","vino","chileno","para","destacar","la","importancia","de","uno","de","los","productos","nacionales","de","exportacion","con","mayor","presencia","a","nivel","mundial","esta","industria","ha","pos","chars","el","diputado","del","ps","manuel","monsalve","descarto","la","informacion","publicada","este","jueves","en","la","que","se","aseguraba","que","apoyaria","a","gabriel","boric","de","cara","a","las","elecciones","presidenciales","y","no","a","yasna","provoste","l","chars","el","senado","de","chile","ha","continuado","con","la","tramitacion","del","proyecto","que","busca","restablecer","el","voto","obligatorio","en","las","elecciones","del","pais","sudamenricano","y","que","se","pretende","aplicar","a","partir","de","los","comicios","chars","creado","por","carlos","v","en","tras","el","sometimiento","del","imperio","inca","el","espigado","virreinato","de","peru","pues","llego","a","extenderse","por","las","actuales","argentina","bolivia","ecuador","chile","colombia","panama","parag","chars","el","rector","de","la","universidad","del","desarrollo","federico","valdes","publico","recientemente","un","articulo","titulado","libertad","de","ensenhanza","en","la","nueva","constitucion","que","intenta","responder","a","las","ideas","propuestas","po","chars","un","dibujo","que","ilustra","las","complejidades","de","la","convencion","constituyente","ha","publicado","el","ilustrador","francisco","olea","el","trabajo","es","parte","de","una","serie","de","ilustraciones","en","torno","al","tema","del","proceso","const","chars","tras","la","urgencia","puesta","al","proyecto","el","pasado","mes","de","junio","por","actual","gobierno","durante","la","sesion","de","este","jueves","la","comision","de","constitucion","legislacion","y","justicia","de","la","camara","de","diputadas","y","diput","chars","este","viernes","de","septiembre","a","las","horas","el","mostrador","transmitira","el","webinar","del","observatorio","nueva","constitucion","lo","bueno","lo","malo","y","lo","feo","redes","sociales","y","la","convencion","focalizado","en","com","chars","el","gobierno","de","boris","johnson","ha","recortado","los","ingresos","del","organismo","cultural","el","british","council","organismo","que","promueve","la","cultura","britanica","en","el","extranjero","reconocio","el","jueves","que","tendra","que","cer","chars","ni","wall","street","ni","el","mercado","de","las","viviendas","sufrieron","los","estragos","economicos","causados","por","la","pandemia","de","covid","al","contrario","precisamente","en","medio","de","la","crisis","los","mercados","financieros","marca","chars"],"contenido_tokens_no_stopwords":["evidente","sociedad","chilena","existe","crisis","confianza","todas","instituciones","expresa","politicamente","crisis","democracia","representativa","fenomeno","s","vicepresidente","convencion","constitucional","jaime","bassa","declaro","martes","policia","investigaciones","pdi","caso","excolega","rodrigo","rojas","vade","renuncio","grupo","familiares","presos","politicos","tomo","jueves","puente","pio","nono","santiago","capital","pais","suramericano","reclamar","libertad","mientras","permanecian","ama","gritos","libertad","abajo","dictadura","patria","vida","miles","lanzaron","calles","cuba","domingo","varias","provincias","mayor","protesta","ocurrida","isla","ultimos","anho","papa","sebastian","pinhera","dialogaron","hoy","proceso","reforma","constitucion","asi","relaciones","iglesia","encuentro","vaticano","parte","gira","europea","d","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","enlace","correo","electronico","enviado","enviar","correo","nuevo","rio","bravo","tierra","fuego","noticias","reportajes","analisi","hora","europa","central","ema","tercera","dosis","posible","inmunodeprimidos","embargo","jefe","estrategia","vacunas","ema","marco","cavalieri","reitero","claro","debe","luis","zamora","llega","impecable","traje","camisa","corbata","llama","oficina","bar","notable","academia","callao","corrientes","mientras","afuera","tormenta","santa","rosa","oscurece","l","miercoles","universidad","confirmo","junior","fernandes","vuelve","equipo","refuerzo","segunda","mitad","temporada","campeonato","nacional","traves","cuenta","oficial","junio","alejandra","espinoza","queria","ir","mas","trabajar","entonces","funcionaria","sernameg","biobio","habia","empezado","sufrir","estres","angustia","llantos","repentinos","caida","cnn","espanhol","papa","francisco","recibio","jueves","ciudad","vaticano","presidente","sebastian","pinhera","papa","pinhera","mantuvieron","encuentro","expreso","satisfaccio","mitico","documental","batalla","patricio","guzman","cuenta","historia","unidad","popular","sera","exhibido","primera","vez","television","abierta","pelicula","sera","exhi","doctor","carlos","fayt","ministro","corte","suprema","justicia","decano","alto","tribunal","galardonado","ayer","premio","konex","brillante","reconocimiento","trayectoria","recibirlo","hace","semanas","dio","conocer","llamado","ayuda","zahra","habibi","estudiante","afgana","solicitaba","poder","traer","hermana","pais","estudiante","solicito","ayuda","paranal","silencio","viendo","comienzo","universo","frase","escrita","paredes","sala","control","gigantesco","observatorio","europeo","paranal","desierto","diputado","udi","guillermo","ramirez","refirio","discusion","cuarto","retiro","fondos","previsionales","historico","valor","unidad","fomento","uf","jueves","superara","ba","actualiza","media","sesion","nelson","bocanegra","bogota","sep","reuters","mercados","monedas","acciones","america","latina","mantenian","disparidad","media","sesion","jueves","medida","solo","horas","finalice","mercado","fichajes","pais","universidad","sigue","moviendo","concretar","traspaso","ultima","hora","segunda","parte","campeonato","naciona","pleno","reacomodo","terremoto","provoco","confesion","constituyente","rodrigo","rojas","vade","reconocer","nunca","cancer","muchas","preguntas","siguen","flotando","aire","paga","costo","d","dias","debate","cuarto","retiro","fondos","medidas","adoptadas","banco","central","debates","acalorados","twitter","establecen","barreras","binarias","respon","nelson","bocanegra","bogota","sep","reuters","mercados","monedas","acciones","america","latina","operaban","dispares","jueves","mientras","inversores","digieren","publicacion","datos","laborales","pasado","septiembre","celebro","dia","vino","chileno","destacar","importancia","productos","nacionales","exportacion","mayor","presencia","nivel","mundial","industria","pos","diputado","ps","manuel","monsalve","descarto","informacion","publicada","jueves","aseguraba","apoyaria","gabriel","boric","cara","elecciones","presidenciales","yasna","provoste","l","senado","continuado","tramitacion","proyecto","busca","restablecer","voto","obligatorio","elecciones","pais","sudamenricano","pretende","aplicar","partir","comicios","creado","carlos","v","tras","sometimiento","imperio","inca","espigado","virreinato","peru","pues","llego","extenderse","actuales","argentina","bolivia","ecuador","colombia","panama","parag","rector","universidad","desarrollo","federico","valdes","publico","recientemente","articulo","titulado","libertad","ensenhanza","nueva","constitucion","intenta","responder","ideas","propuestas","po","dibujo","ilustra","complejidades","convencion","constituyente","publicado","ilustrador","francisco","olea","trabajo","parte","serie","ilustraciones","torno","tema","proceso","const","tras","urgencia","puesta","proyecto","pasado","mes","junio","actual","gobierno","sesion","jueves","comision","constitucion","legislacion","justicia","camara","diputadas","diput","viernes","septiembre","horas","mostrador","transmitira","webinar","observatorio","nueva","constitucion","bueno","malo","feo","redes","sociales","convencion","focalizado","com","gobierno","boris","johnson","recortado","ingresos","organismo","cultural","british","council","organismo","promueve","cultura","britanica","extranjero","reconocio","jueves","tendra","cer","wall","street","mercado","viviendas","sufrieron","estragos","economicos","causados","pandemia","covid","contrario","precisamente","medio","crisis","mercados","financieros","marca"],"contenido_stem_tokens":["evident","socied","chilen","exist","crisis","confianz","tod","institu","expres","polit","crisis","democraci","represent","fenomen","s","vicepresident","convencion","constitucional","jaim","bass","declar","mart","polici","investig","pdi","cas","excoleg","rodrig","roj","vad","renunci","grup","familiar","pres","polit","tom","juev","puent","pio","non","santiag","capital","pais","suramerican","reclam","libert","mientr","permaneci","ama","grit","libert","abaj","dictadur","patri","vid","mil","lanz","call","cub","doming","vari","provinci","mayor","protest","ocurr","isla","ultim","anho","pap","sebasti","pinher","dialog","hoy","proces","reform","constitucion","asi","relacion","iglesi","encuentr","vatican","part","gir","europe","d","registr","correctamentepor","favor","hag","clic","enlac","corre","electron","envi","envi","corre","nuev","rio","brav","tierr","fueg","notici","reportaj","analisi","hor","europ","central","ema","tercer","dosis","posibl","inmunodeprim","embarg","jef","estrategi","vacun","ema","marc","cavalieri","reiter","clar","deb","luis","zamor","lleg","impec","traj","camis","corbat","llam","oficin","bar","notabl","academi","calla","corrient","mientr","afuer","torment","sant","ros","oscurec","l","miercol","univers","confirm","junior","fernand","vuelv","equip","refuerz","segund","mit","tempor","campeonat","nacional","trav","cuent","oficial","juni","alejandr","espinoz","queri","ir","mas","trabaj","entonc","funcionari","sernameg","biobi","habi","empez","sufr","estres","angusti","llant","repentin","caid","cnn","espanhol","pap","francisc","recibi","juev","ciud","vatican","president","sebasti","pinher","pap","pinher","mantuv","encuentr","expres","satisfacci","mitic","documental","batall","patrici","guzm","cuent","histori","unid","popul","ser","exhib","primer","vez","television","abiert","pelicul","ser","exhi","doctor","carl","fayt","ministr","cort","suprem","justici","decan","alto","tribunal","galardon","ayer","premi","konex","brillant","reconoc","trayectori","recib","hac","seman","dio","conoc","llam","ayud","zahr","habibi","estudi","afgan","solicit","pod","tra","herman","pais","estudi","solicit","ayud","paranal","silenci","viend","comienz","univers","fras","escrit","pared","sal","control","gigantesc","observatori","europe","paranal","desiert","diput","udi","guillerm","ramirez","refiri","discusion","cuart","retir","fond","previsional","histor","valor","unid","foment","uf","juev","super","ba","actualiz","medi","sesion","nelson","bocanegr","bogot","sep","reuters","merc","moned","accion","amer","latin","manteni","dispar","medi","sesion","juev","med","sol","hor","finalic","merc","fichaj","pais","univers","sig","mov","concret","traspas","ultim","hor","segund","part","campeonat","nacion","plen","reacomod","terremot","provoc","confesion","constituyent","rodrig","roj","vad","reconoc","nunc","canc","much","pregunt","sig","flot","air","pag","cost","d","dias","debat","cuart","retir","fond","med","adopt","banc","central","debat","acalor","twitt","establec","barrer","binari","respon","nelson","bocanegr","bogot","sep","reuters","merc","moned","accion","amer","latin","oper","dispar","juev","mientr","inversor","digier","publicacion","dat","laboral","pas","septiembr","celebr","dia","vin","chilen","destac","import","product","nacional","exportacion","mayor","presenci","nivel","mundial","industri","pos","diput","ps","manuel","monsalv","descart","informacion","public","juev","asegur","apoyari","gabriel","boric","car","eleccion","presidencial","yasn","provost","l","sen","continu","tramitacion","proyect","busc","restablec","vot","obligatori","eleccion","pais","sudamenrican","pretend","aplic","part","comici","cre","carl","v","tras","somet","imperi","inca","espig","virreinat","peru","pues","lleg","extend","actual","argentin","bolivi","ecuador","colombi","panam","parag","rector","univers","desarroll","feder","vald","public","recient","articul","titul","libert","ensenh","nuev","constitucion","intent","respond","ide","propuest","po","dibuj","ilustr","complej","convencion","constituyent","public","ilustr","francisc","ole","trabaj","part","seri","ilustr","torn","tem","proces","const","tras","urgenci","puest","proyect","pas","mes","juni","actual","gobiern","sesion","juev","comision","constitucion","legislacion","justici","cam","diput","diput","viern","septiembr","hor","mostrador","transmitir","webin","observatori","nuev","constitucion","buen","mal","feo","red","social","convencion","focaliz","com","gobiern","boris","johnson","recort","ingres","organ","cultural","british","council","organ","promuev","cultur","britan","extranjer","reconoci","juev","tendr","cer","wall","street","merc","viviend","sufr","estrag","econom","caus","pandemi","cov","contrari","precis","medi","crisis","merc","financier","marc"]},{"fecha":1631232000000,"contenido_noticias":" El Presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era se comprometi\u00f3 este viernes en Londres con el primer ministro brit\u00e1nico, Boris Johnson, a \"unir fuerzas\" de cara a la pr\u00f3xima cumbre del clima COP26 de Glasgow con la m\u2026 [+2848 chars]Este es el primer 11 de septiembre que Chile conmemorar\u00e1 en pleno proceso constituyente. La coincidencia no es trivial porque en la misma fecha que recuerda que se cumplen 48 a\u00f1os del golpe de Estado\u2026 [+5816 chars]Ma\u00f1ana del martes 11 de septiembre de 1973 en Santiago de Chile. Un hombre moreno, de mediana estatura, portando una c\u00e1mara fotogr\u00e1fica profesional y un bolso ad hoc, camina presuroso por calle Lira \u2026 [+15754 chars]Eva G\u00f3mez est\u00e1 unida a ese selecto grupo de celebridades que mantienen la edad tan solo como un simple n\u00famero. A sus 50 a\u00f1os, la presentadora de origen espa\u00f1ol regal\u00f3 una atractiva imagen donde luci\u00f3\u2026 [+3219 chars]Los domingos por la tarde, un grupo de j\u00f3venes se re\u00fane en la cancha a jugar f\u00fatbol. No sin antes presentarse, ya que cada semana llegan nuevos integrantes. En c\u00edrculo, dicen sus nombres, sus pronomb\u2026 [+12819 chars]Si hay un lugar donde la desigualdad de g\u00e9nero se expresa, es el Congreso. En los 209 a\u00f1os del Congreso Nacional chileno ha habido s\u00f3lo 109 mujeres parlamentarias, mientras que 3940 han sido varones.\u2026 [+6608 chars]Entre gritos y alegatos de parte de los representantes de los Pueblos Originarios, la sesi\u00f3n de la ma\u00f1ana del Pleno de la Convenci\u00f3n tuvo que ser suspendida por su presidenta, Elisa Lonc\u00f3n. La causa \u2026 [+4373 chars]A diferencia de otros medios, en CTXT mantenemos todos nuestros art\u00edculos en abierto. Nuestra apuesta es recuperar el esp\u00edritu de la prensa independiente: ser un servicio p\u00fablico. Si puedes permitirt\u2026 [+66816 chars]<ul><li>Veronica Smink<\/li><li>BBC News Mundo, Argentina<\/li><\/ul>\r\nFuente de la imagen, Getty Images\r\nPie de foto, Argentina y Chile tienen un nuevo desacuerdo lim\u00edtrofe, pero ambos aseguran que se \u2026 [+8508 chars]Do\u00f1a Letizia sigue cumpliendo con las citas de su agenda durante este mes de septiembre. La vuelta a los actos p\u00fablicos de la reina est\u00e1 siendo especialmente activa y tras acudir a la apertura del cu\u2026 [+955 chars]Documentos desclasificados del Gobierno australiano revelan que ese pa\u00eds ayud\u00f3 a la\u00a0Agencia Central de Inteligencia (CIA, por sus siglas en ingl\u00e9s) de EE.UU. en el golpe de Estado contra el president\u2026 [+4649 chars]El delantero colombiano Radamel Falcao, que jugar\u00e1 esta temporada en el Rayo Vallecano, lleg\u00f3 este viernes a Madrid para afrontar un \"desaf\u00edo\" con el equipo madrile\u00f1o, con el que espera debutar dentr\u2026 [+1730 chars]Actualizado:10\/09\/2021\u00a006:00h\r\nGuardar\r\n Estar informado sobre las novedades de hoy es esencial para conocer el mundo que nos rodea. Pero, si no tienes demasiado tiempo, ABC pone a disposici\u00f3n de aqu\u2026 [+2967 chars]Siguen las reacciones frente al cuarto retiro del 10% de las AFP, el proyecto de ley que se sigue tramitando en el Congreso y que se votar\u00e1 en la Sala de la C\u00e1mara de Diputadas y Diputados el pr\u00f3ximo\u2026 [+4858 chars]Jean Baptiste Ylerdieu es un haitiano que en cuatro a\u00f1os ha atravesado 10 pa\u00edses de Am\u00e9rica para poder conseguir trabajo y dinero que enviar a su esposa y dos hijos que permanecieron en su pa\u00eds natal\u2026 [+584 chars](Actualiza con cierres)\r\n Por Nelson Bocanegra\r\n BOGOT\u00c1, 10 sep (Reuters) - La mayor\u00eda de mercados de Am\u00e9rica\r\nLatina exhibieron leves alzas el viernes por una menor aversi\u00f3n\r\nal riesgo luego de que \u2026 [+3595 chars]Pandemia, determinante en aumento de suicidios en M\u00e9xico 1:57\r\n(CNN Espa\u00f1ol) -- Este 10 de septiembre es el D\u00eda Internacional de la prevenci\u00f3n del suicidio. Solo en Estados Unidos, el suicidio es una\u2026 [+2233 chars]Ataques van, ataques vienen\r\nCon m\u00e1s de un mill\u00f3n de votos que sustentan sus candidaturas tras las primarias presidenciales, los candidatos de Apruebo Dignidad, Gabriel Boric, y de Chile Podemos +, S\u2026 [+5799 chars]El candidato a senador por la Regi\u00f3n Metropolitana, Jaime Ma\u00f1alich, asegur\u00f3 estar de acuerdo con aprobar el proyecto que busca despenalizar el aborto voluntario.\r\nEl ex ministro de Salud se\u00f1al\u00f3 as\u00ed e\u2026 [+1517 chars]En plena Guerra Fr\u00eda, donde exist\u00edan las zonas de influencia exclusivas de las entonces dos superpotencias, un lejano pa\u00eds intent\u00f3 hacer una transici\u00f3n al socialismo por la v\u00eda pac\u00edfica. Este proceso\u2026 [+7507 chars]Documental El R\u00edo Sue\u00f1a en Teatro Condell\r\n<ul><li>Sala Insomnia, Teatro Condell, Condell 1585, Valpara\u00edso<\/li><li>24 de septiembre - 12:00 y 18:00 horas<\/li><li>M\u00e1s informaci\u00f3n aqu\u00ed<\/li><\/ul>El R\u00edo \u2026 [+3339 chars]El agua se ha convertido, sobre todo en la \u00faltima d\u00e9cada, en un tema central a la hora de hablar sobre la protecci\u00f3n de los recursos naturales. Una persistente y cada vez m\u00e1s agresiva sequ\u00eda y las co\u2026 [+5139 chars]Un estudio de laUniversidad de Chile arroj\u00f3 que la vacuna de Pfizer mantiene la positividad de sus anticuerpos IgG arriba de un 90 % tras 20 semanas de su aplicaci\u00f3n, mientras que con la f\u00f3rmula de S\u2026 [+3054 chars]Una jornada para el olvido est\u00e1 viviendo la Selecci\u00f3n Chilena ante Colombia, horror que comenz\u00f3 luego del penal que termin\u00f3 cometiendo Paulo D\u00edaz y que signific\u00f3 el primer gol de los locales.\r\nFue ce\u2026 [+1879 chars]Seg\u00fan el listado de pa\u00edses que m\u00e1s han subido sus precios en vivienda, elaborado por Knight Frank, Chile ocupa el lugar n\u00b0 49 de 56, registrando un alza del 1,7% en 2020, la cual se queda corta con l\u2026 [+4275 chars]","valor_ipsa":4464,"clean_contenido":" el presidente sebastian pinhera se comprometio este viernes en londres con el primer ministro britanico  boris johnson  a  unir fuerzas  de cara a la proxima cumbre del clima cop  de glasgow con la m      chars este es el primer   de septiembre que chile conmemorara en pleno proceso constituyente  la coincidencia no es trivial porque en la misma fecha que recuerda que se cumplen   anhos del golpe de estado      chars manhana del martes   de septiembre de   en santiago de chile  un hombre moreno  de mediana estatura  portando una camara fotografica profesional y un bolso ad hoc  camina presuroso por calle lira       chars eva gomez esta unida a ese selecto grupo de celebridades que mantienen la edad tan solo como un simple numero  a sus   anhos  la presentadora de origen espanhol regalo una atractiva imagen donde lucio      chars los domingos por la tarde  un grupo de jovenes se reune en la cancha a jugar futbol  no sin antes presentarse  ya que cada semana llegan nuevos integrantes  en circulo  dicen sus nombres  sus pronomb      chars si hay un lugar donde la desigualdad de genero se expresa  es el congreso  en los   anhos del congreso nacional chileno ha habido solo   mujeres parlamentarias  mientras que   han sido varones       chars entre gritos y alegatos de parte de los representantes de los pueblos originarios  la sesion de la manhana del pleno de la convencion tuvo que ser suspendida por su presidenta  elisa loncon  la causa       chars a diferencia de otros medios  en ctxt mantenemos todos nuestros articulos en abierto  nuestra apuesta es recuperar el espiritu de la prensa independiente  ser un servicio publico  si puedes permitirt      chars  ul  li veronica smink  li  li bbc news mundo  argentina  li   ul \r\nfuente de la imagen  getty images\r\npie de foto  argentina y chile tienen un nuevo desacuerdo limitrofe  pero ambos aseguran que se       chars donha letizia sigue cumpliendo con las citas de su agenda durante este mes de septiembre  la vuelta a los actos publicos de la reina esta siendo especialmente activa y tras acudir a la apertura del cu      chars documentos desclasificados del gobierno australiano revelan que ese pais ayudo a la\u00a0agencia central de inteligencia  cia  por sus siglas en ingles  de ee uu  en el golpe de estado contra el president      chars el delantero colombiano radamel falcao  que jugara esta temporada en el rayo vallecano  llego este viernes a madrid para afrontar un  desafio  con el equipo madrilenho  con el que espera debutar dentr      chars actualizado      \u00a0   h\r\nguardar\r\n estar informado sobre las novedades de hoy es esencial para conocer el mundo que nos rodea  pero  si no tienes demasiado tiempo  abc pone a disposicion de aqu      chars siguen las reacciones frente al cuarto retiro del    de las afp  el proyecto de ley que se sigue tramitando en el congreso y que se votara en la sala de la camara de diputadas y diputados el proximo      chars jean baptiste ylerdieu es un haitiano que en cuatro anhos ha atravesado   paises de america para poder conseguir trabajo y dinero que enviar a su esposa y dos hijos que permanecieron en su pais natal      chars  actualiza con cierres \r\n por nelson bocanegra\r\n bogota    sep  reuters    la mayoria de mercados de america\r\nlatina exhibieron leves alzas el viernes por una menor aversion\r\nal riesgo luego de que       chars pandemia  determinante en aumento de suicidios en mexico    \r\n cnn espanhol     este   de septiembre es el dia internacional de la prevencion del suicidio  solo en estados unidos  el suicidio es una      chars ataques van  ataques vienen\r\ncon mas de un millon de votos que sustentan sus candidaturas tras las primarias presidenciales  los candidatos de apruebo dignidad  gabriel boric  y de chile podemos    s      chars el candidato a senador por la region metropolitana  jaime manhalich  aseguro estar de acuerdo con aprobar el proyecto que busca despenalizar el aborto voluntario \r\nel ex ministro de salud senhalo asi e      chars en plena guerra fria  donde existian las zonas de influencia exclusivas de las entonces dos superpotencias  un lejano pais intento hacer una transicion al socialismo por la via pacifica  este proceso      chars documental el rio suenha en teatro condell\r\n ul  li sala insomnia  teatro condell  condell    valparaiso  li  li   de septiembre       y     horas  li  li mas informacion aqui  li   ul el rio       chars el agua se ha convertido  sobre todo en la ultima decada  en un tema central a la hora de hablar sobre la proteccion de los recursos naturales  una persistente y cada vez mas agresiva sequia y las co      chars un estudio de launiversidad de chile arrojo que la vacuna de pfizer mantiene la positividad de sus anticuerpos igg arriba de un     tras   semanas de su aplicacion  mientras que con la formula de s      chars una jornada para el olvido esta viviendo la seleccion chilena ante colombia  horror que comenzo luego del penal que termino cometiendo paulo diaz y que significo el primer gol de los locales \r\nfue ce      chars segun el listado de paises que mas han subido sus precios en vivienda  elaborado por knight frank  chile ocupa el lugar n    de    registrando un alza del      en    la cual se queda corta con l      chars ","contenido_tokens":["el","presidente","sebastian","pinhera","se","comprometio","este","viernes","en","londres","con","el","primer","ministro","britanico","boris","johnson","a","unir","fuerzas","de","cara","a","la","proxima","cumbre","del","clima","cop","de","glasgow","con","la","m","chars","este","es","el","primer","de","septiembre","que","chile","conmemorara","en","pleno","proceso","constituyente","la","coincidencia","no","es","trivial","porque","en","la","misma","fecha","que","recuerda","que","se","cumplen","anhos","del","golpe","de","estado","chars","manhana","del","martes","de","septiembre","de","en","santiago","de","chile","un","hombre","moreno","de","mediana","estatura","portando","una","camara","fotografica","profesional","y","un","bolso","ad","hoc","camina","presuroso","por","calle","lira","chars","eva","gomez","esta","unida","a","ese","selecto","grupo","de","celebridades","que","mantienen","la","edad","tan","solo","como","un","simple","numero","a","sus","anhos","la","presentadora","de","origen","espanhol","regalo","una","atractiva","imagen","donde","lucio","chars","los","domingos","por","la","tarde","un","grupo","de","jovenes","se","reune","en","la","cancha","a","jugar","futbol","no","sin","antes","presentarse","ya","que","cada","semana","llegan","nuevos","integrantes","en","circulo","dicen","sus","nombres","sus","pronomb","chars","si","hay","un","lugar","donde","la","desigualdad","de","genero","se","expresa","es","el","congreso","en","los","anhos","del","congreso","nacional","chileno","ha","habido","solo","mujeres","parlamentarias","mientras","que","han","sido","varones","chars","entre","gritos","y","alegatos","de","parte","de","los","representantes","de","los","pueblos","originarios","la","sesion","de","la","manhana","del","pleno","de","la","convencion","tuvo","que","ser","suspendida","por","su","presidenta","elisa","loncon","la","causa","chars","a","diferencia","de","otros","medios","en","ctxt","mantenemos","todos","nuestros","articulos","en","abierto","nuestra","apuesta","es","recuperar","el","espiritu","de","la","prensa","independiente","ser","un","servicio","publico","si","puedes","permitirt","chars","ul","li","veronica","smink","li","li","bbc","news","mundo","argentina","li","ul","fuente","de","la","imagen","getty","images","pie","de","foto","argentina","y","chile","tienen","un","nuevo","desacuerdo","limitrofe","pero","ambos","aseguran","que","se","chars","donha","letizia","sigue","cumpliendo","con","las","citas","de","su","agenda","durante","este","mes","de","septiembre","la","vuelta","a","los","actos","publicos","de","la","reina","esta","siendo","especialmente","activa","y","tras","acudir","a","la","apertura","del","cu","chars","documentos","desclasificados","del","gobierno","australiano","revelan","que","ese","pais","ayudo","a","la","agencia","central","de","inteligencia","cia","por","sus","siglas","en","ingles","de","ee","uu","en","el","golpe","de","estado","contra","el","president","chars","el","delantero","colombiano","radamel","falcao","que","jugara","esta","temporada","en","el","rayo","vallecano","llego","este","viernes","a","madrid","para","afrontar","un","desafio","con","el","equipo","madrilenho","con","el","que","espera","debutar","dentr","chars","actualizado","h","guardar","estar","informado","sobre","las","novedades","de","hoy","es","esencial","para","conocer","el","mundo","que","nos","rodea","pero","si","no","tienes","demasiado","tiempo","abc","pone","a","disposicion","de","aqu","chars","siguen","las","reacciones","frente","al","cuarto","retiro","del","de","las","afp","el","proyecto","de","ley","que","se","sigue","tramitando","en","el","congreso","y","que","se","votara","en","la","sala","de","la","camara","de","diputadas","y","diputados","el","proximo","chars","jean","baptiste","ylerdieu","es","un","haitiano","que","en","cuatro","anhos","ha","atravesado","paises","de","america","para","poder","conseguir","trabajo","y","dinero","que","enviar","a","su","esposa","y","dos","hijos","que","permanecieron","en","su","pais","natal","chars","actualiza","con","cierres","por","nelson","bocanegra","bogota","sep","reuters","la","mayoria","de","mercados","de","america","latina","exhibieron","leves","alzas","el","viernes","por","una","menor","aversion","al","riesgo","luego","de","que","chars","pandemia","determinante","en","aumento","de","suicidios","en","mexico","cnn","espanhol","este","de","septiembre","es","el","dia","internacional","de","la","prevencion","del","suicidio","solo","en","estados","unidos","el","suicidio","es","una","chars","ataques","van","ataques","vienen","con","mas","de","un","millon","de","votos","que","sustentan","sus","candidaturas","tras","las","primarias","presidenciales","los","candidatos","de","apruebo","dignidad","gabriel","boric","y","de","chile","podemos","s","chars","el","candidato","a","senador","por","la","region","metropolitana","jaime","manhalich","aseguro","estar","de","acuerdo","con","aprobar","el","proyecto","que","busca","despenalizar","el","aborto","voluntario","el","ex","ministro","de","salud","senhalo","asi","e","chars","en","plena","guerra","fria","donde","existian","las","zonas","de","influencia","exclusivas","de","las","entonces","dos","superpotencias","un","lejano","pais","intento","hacer","una","transicion","al","socialismo","por","la","via","pacifica","este","proceso","chars","documental","el","rio","suenha","en","teatro","condell","ul","li","sala","insomnia","teatro","condell","condell","valparaiso","li","li","de","septiembre","y","horas","li","li","mas","informacion","aqui","li","ul","el","rio","chars","el","agua","se","ha","convertido","sobre","todo","en","la","ultima","decada","en","un","tema","central","a","la","hora","de","hablar","sobre","la","proteccion","de","los","recursos","naturales","una","persistente","y","cada","vez","mas","agresiva","sequia","y","las","co","chars","un","estudio","de","launiversidad","de","chile","arrojo","que","la","vacuna","de","pfizer","mantiene","la","positividad","de","sus","anticuerpos","igg","arriba","de","un","tras","semanas","de","su","aplicacion","mientras","que","con","la","formula","de","s","chars","una","jornada","para","el","olvido","esta","viviendo","la","seleccion","chilena","ante","colombia","horror","que","comenzo","luego","del","penal","que","termino","cometiendo","paulo","diaz","y","que","significo","el","primer","gol","de","los","locales","fue","ce","chars","segun","el","listado","de","paises","que","mas","han","subido","sus","precios","en","vivienda","elaborado","por","knight","frank","chile","ocupa","el","lugar","n","de","registrando","un","alza","del","en","la","cual","se","queda","corta","con","l","chars"],"contenido_tokens_no_stopwords":["presidente","sebastian","pinhera","comprometio","viernes","londres","primer","ministro","britanico","boris","johnson","unir","fuerzas","cara","proxima","cumbre","clima","cop","glasgow","m","primer","septiembre","conmemorara","pleno","proceso","constituyente","coincidencia","trivial","misma","fecha","recuerda","cumplen","anhos","golpe","manhana","martes","septiembre","santiago","hombre","moreno","mediana","estatura","portando","camara","fotografica","profesional","bolso","ad","hoc","camina","presuroso","calle","lira","eva","gomez","unida","selecto","grupo","celebridades","mantienen","edad","tan","solo","simple","numero","anhos","presentadora","origen","espanhol","regalo","atractiva","imagen","lucio","domingos","tarde","grupo","jovenes","reune","cancha","jugar","futbol","presentarse","cada","semana","llegan","nuevos","integrantes","circulo","dicen","nombres","pronomb","si","lugar","desigualdad","genero","expresa","congreso","anhos","congreso","nacional","chileno","solo","mujeres","parlamentarias","mientras","sido","varones","gritos","alegatos","parte","representantes","pueblos","originarios","sesion","manhana","pleno","convencion","ser","suspendida","presidenta","elisa","loncon","causa","diferencia","medios","ctxt","mantenemos","articulos","abierto","apuesta","recuperar","espiritu","prensa","independiente","ser","servicio","publico","si","puedes","permitirt","ul","veronica","smink","bbc","news","mundo","argentina","ul","fuente","imagen","getty","images","pie","foto","argentina","nuevo","desacuerdo","limitrofe","ambos","aseguran","donha","letizia","sigue","cumpliendo","citas","agenda","mes","septiembre","vuelta","actos","publicos","reina","siendo","especialmente","activa","tras","acudir","apertura","cu","documentos","desclasificados","gobierno","australiano","revelan","pais","ayudo","agencia","central","inteligencia","cia","siglas","ingles","ee","uu","golpe","president","delantero","colombiano","radamel","falcao","jugara","temporada","rayo","vallecano","llego","viernes","madrid","afrontar","desafio","equipo","madrilenho","espera","debutar","dentr","actualizado","h","guardar","informado","novedades","hoy","esencial","conocer","mundo","rodea","si","demasiado","tiempo","abc","pone","disposicion","aqu","siguen","reacciones","frente","cuarto","retiro","afp","proyecto","ley","sigue","tramitando","congreso","votara","sala","camara","diputadas","diputados","proximo","jean","baptiste","ylerdieu","haitiano","cuatro","anhos","atravesado","paises","america","poder","conseguir","trabajo","dinero","enviar","esposa","dos","hijos","permanecieron","pais","natal","actualiza","cierres","nelson","bocanegra","bogota","sep","reuters","mayoria","mercados","america","latina","exhibieron","leves","alzas","viernes","menor","aversion","riesgo","luego","pandemia","determinante","aumento","suicidios","mexico","cnn","espanhol","septiembre","dia","internacional","prevencion","suicidio","solo","unidos","suicidio","ataques","van","ataques","vienen","mas","millon","votos","sustentan","candidaturas","tras","primarias","presidenciales","candidatos","apruebo","dignidad","gabriel","boric","podemos","s","candidato","senador","region","metropolitana","jaime","manhalich","aseguro","acuerdo","aprobar","proyecto","busca","despenalizar","aborto","voluntario","ex","ministro","salud","senhalo","asi","plena","guerra","fria","existian","zonas","influencia","exclusivas","entonces","dos","superpotencias","lejano","pais","intento","hacer","transicion","socialismo","via","pacifica","proceso","documental","rio","suenha","teatro","condell","ul","sala","insomnia","teatro","condell","condell","valparaiso","septiembre","horas","mas","informacion","aqui","ul","rio","agua","convertido","ultima","decada","tema","central","hora","hablar","proteccion","recursos","naturales","persistente","cada","vez","mas","agresiva","sequia","co","estudio","launiversidad","arrojo","vacuna","pfizer","mantiene","positividad","anticuerpos","igg","arriba","tras","semanas","aplicacion","mientras","formula","s","jornada","olvido","viviendo","seleccion","chilena","colombia","horror","comenzo","luego","penal","termino","cometiendo","paulo","diaz","significo","primer","gol","locales","ce","segun","listado","paises","mas","subido","precios","vivienda","elaborado","knight","frank","ocupa","lugar","n","registrando","alza","queda","corta","l"],"contenido_stem_tokens":["president","sebasti","pinher","comprometi","viern","londr","prim","ministr","britan","boris","johnson","unir","fuerz","car","proxim","cumbr","clim","cop","glasgow","m","prim","septiembr","conmemor","plen","proces","constituyent","coincident","trivial","mism","fech","recuerd","cumpl","anhos","golp","manhan","mart","septiembr","santiag","hombr","moren","median","estatur","port","cam","fotograf","profesional","bols","ad","hoc","camin","presur","call","lir","eva","gomez","unid","select","grup","celebr","mantien","edad","tan","sol","simpl","numer","anhos","present","orig","espanhol","regal","atract","imag","luci","doming","tard","grup","joven","reun","canch","jug","futbol","present","cad","seman","lleg","nuev","integr","circul","dic","nombr","pronomb","si","lug","desiguald","gener","expres","congres","anhos","congres","nacional","chilen","sol","mujer","parlamentari","mientr","sid","varon","grit","alegat","part","represent","puebl","originari","sesion","manhan","plen","convencion","ser","suspend","president","elis","loncon","caus","diferent","medi","ctxt","manten","articul","abiert","apuest","recuper","espiritu","prens","independient","ser","servici","public","si","pued","permitirt","ul","veron","smink","bbc","news","mund","argentin","ul","fuent","imag","getty","imag","pie","fot","argentin","nuev","desacuerd","limitrof","ambos","asegur","donh","letizi","sig","cumpl","cit","agend","mes","septiembr","vuelt","actos","public","rein","siend","especial","activ","tras","acud","apertur","cu","document","desclasific","gobiern","australian","revel","pais","ayud","agenci","central","inteligent","cia","sigl","ingles","ee","uu","golp","president","delanter","colombian","radamel","falca","jug","tempor","ray","vallecan","lleg","viern","madr","afront","desafi","equip","madrilenh","esper","debut","dentr","actualiz","h","guard","inform","novedad","hoy","esencial","conoc","mund","rode","si","demasi","tiemp","abc","pon","disposicion","aqu","sig","reaccion","frent","cuart","retir","afp","proyect","ley","sig","tramit","congres","vot","sal","cam","diput","diput","proxim","jean","bapt","ylerdieu","haitian","cuatr","anhos","atraves","pais","amer","pod","consegu","trabaj","diner","envi","espos","dos","hij","permanec","pais","natal","actualiz","cierr","nelson","bocanegr","bogot","sep","reuters","mayori","merc","amer","latin","exhib","lev","alzas","viern","menor","aversion","riesg","lueg","pandemi","determin","aument","suicidi","mexic","cnn","espanhol","septiembr","dia","internacional","prevencion","suicidi","sol","unid","suicidi","ataqu","van","ataqu","vien","mas","millon","vot","sustent","candidatur","tras","primari","presidencial","candidat","aprueb","dignid","gabriel","boric","pod","s","candidat","senador","region","metropolitan","jaim","manhalich","asegur","acuerd","aprob","proyect","busc","despenaliz","abort","voluntari","ex","ministr","salud","senhal","asi","plen","guerr","fri","existi","zon","influenci","exclus","entonc","dos","superpotent","lejan","pais","intent","hac","transicion","social","via","pacif","proces","documental","rio","suenh","teatr","condell","ul","sal","insomni","teatr","condell","condell","valparais","septiembr","hor","mas","informacion","aqui","ul","rio","agu","convert","ultim","dec","tem","central","hor","habl","proteccion","recurs","natural","persistent","cad","vez","mas","agres","sequi","co","estudi","launivers","arroj","vacun","pfiz","mantien","posit","anticuerp","igg","arrib","tras","seman","aplicacion","mientr","formul","s","jorn","olvid","viv","seleccion","chilen","colombi","horror","comenz","lueg","penal","termin","comet","paul","diaz","signif","prim","gol","local","ce","segun","list","pais","mas","sub","preci","viviend","elabor","knight","frank","ocup","lug","n","registr","alza","qued","cort","l"]},{"fecha":1631318400000,"contenido_noticias":" <ul><li>Redacci\u00f3n <\/li><li>Centroam\u00e9rica Cuenta @BBCMundo<\/li><\/ul>\r\n22 mayo 2018\r\nFuente de la imagen, Wundervisuals\/Getty Images\r\nPie de foto, Para los mexicanos el apapacho es una forma especial d\u2026 [+6483 chars]Al menos ocho personas han sido detenidas este viernes durante las protestas semanales que suceden desde hace casi dos a\u00f1os en Chile y que han impulsado un proceso constituyente. En esta ocasi\u00f3n las \u2026 [+788 chars]Un estudio de la Universidad de Chile revelado este viernes arroj\u00f3 que la vacuna de Pfizer mantiene la positividad de sus anticuerpos IgG arriba de un 90 % tras 20 semanas de su aplicaci\u00f3n, mientras \u2026 [+3897 chars]Los clubes de la Liga Premier inglesa, que impidieron a los jugadores latinoamericanos incorporarse a sus distintas selecciones nacionales para disputar las eliminatorias mundialistas, podr\u00e1n utiliza\u2026 [+2361 chars]Los clubes de la Premier League podr\u00e1n alinear a sus jugadores brasile\u00f1os este fin de semana despu\u00e9s de que la Confederaci\u00f3n Brasile\u00f1a de F\u00fatbol (CBF), junto a otras federaciones sudamericanas, retir\u2026 [+2585 chars]LONDRES, 11 Sep. (dpa\/EP) - \r\n Los clubes de la Premier League podr\u00e1n alinear a sus jugadores brasile\u00f1os este fin de semana despu\u00e9s de que la Confederaci\u00f3n Brasile\u00f1a de F\u00fatbol (CBF), junto a otras fe\u2026 [+2587 chars]Los clubes tomaron la decisi\u00f3n colectiva de no liberar a los jugadores si viajaban a pa\u00edses de la 'lista roja' porque luego tendr\u00edan que hacer cuarentena en Reino Unido\r\nLos clubes de la Premier Leag\u2026 [+2716 chars]El ministro de Salud, Enrique Paris, inform\u00f3 sobre 489 casos nuevos de Covid-19 en Chile, con una positividad de 0,87% en las \u00faltimas 24 horas a nivel nacional, \"con lo cual completamos una semana co\u2026 [+5053 chars]M\u00e1s de 70 municipios se reunieron para analizar la realidad nacional en torno a la sequ\u00eda y para confirmar si para los alcaldes de las regiones afectadas la declaraci\u00f3n de emergencia agr\u00edcola es sufi\u2026 [+2321 chars]El presidente de Argentina, Alberto Fern\u00e1ndez, tambi\u00e9n se hizo parte de la conmemoraci\u00f3n en Chile de los 48 a\u00f1os del Golpe de Estado.\r\nA trav\u00e9s de su cuenta de Twitter, el mandatario trasandino cit\u00f3 \u2026 [+1988 chars]Sin duda septiembre es un mes de gran espesor simb\u00f3lico en el devenir de nuestra patria, desde sus mism\u00edsimos or\u00edgenes. Muchos de sus luctuosos acontecimientos deben ser recordados, dado que lo que n\u2026 [+10723 chars]Los jugadores sudamericanos de la Premier que no han acudido a la llamada de la selecci\u00f3n en esta ventana de septiembre no ser\u00e1n denunciados por sus federaciones y por tanto no ser\u00e1n sancionados por \u2026 [+2038 chars]Esp\u00edas australianos colaboraron clandestinamente con la CIA en Chile para desestabilizar al Gobierno socialista de Salvador Allende, derrocado en un golpe de Estado en 1973, seg\u00fan revelan documentos \u2026 [+2354 chars]Hasta la fecha, el 73,9% de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola (35.070.311 personas) ya ha recibido la pauta completa de vacunaci\u00f3n contra el coronavirus y el 78,2% una dosis (37.126.744 personas), seg\u00fan el \u00faltim\u2026 [+7195 chars]Este viernes se realiz\u00f3 una especial jornada en la Convenci\u00f3n Constitucional en la v\u00edspera de una nueva conmemoraci\u00f3n del Golpe de Estado del 11 de septiembre de 1973, ocasi\u00f3n en la que Roberto Celed\u2026 [+1651 chars]Se ha registrado correctamentePor favor, haga clic en el enlace del correo electr\u00f3nico enviado a \r\nEnviar el correo de nuevo\r\nDesde el R\u00edo Bravo hasta Tierra del Fuego, noticias, reportajes y an\u00e1lisi\u2026 [+16502 chars]","valor_ipsa":4464,"clean_contenido":"  ul  li redaccion   li  li centroamerica cuenta  bbcmundo  li   ul \r\n  mayo  \r\nfuente de la imagen  wundervisuals getty images\r\npie de foto  para los mexicanos el apapacho es una forma especial d      chars al menos ocho personas han sido detenidas este viernes durante las protestas semanales que suceden desde hace casi dos anhos en chile y que han impulsado un proceso constituyente  en esta ocasion las       chars un estudio de la universidad de chile revelado este viernes arrojo que la vacuna de pfizer mantiene la positividad de sus anticuerpos igg arriba de un     tras   semanas de su aplicacion  mientras       chars los clubes de la liga premier inglesa  que impidieron a los jugadores latinoamericanos incorporarse a sus distintas selecciones nacionales para disputar las eliminatorias mundialistas  podran utiliza      chars los clubes de la premier league podran alinear a sus jugadores brasilenhos este fin de semana despues de que la confederacion brasilenha de futbol  cbf   junto a otras federaciones sudamericanas  retir      chars londres    sep   dpa ep    \r\n los clubes de la premier league podran alinear a sus jugadores brasilenhos este fin de semana despues de que la confederacion brasilenha de futbol  cbf   junto a otras fe      chars los clubes tomaron la decision colectiva de no liberar a los jugadores si viajaban a paises de la  lista roja  porque luego tendrian que hacer cuarentena en reino unido\r\nlos clubes de la premier leag      chars el ministro de salud  enrique paris  informo sobre   casos nuevos de covid   en chile  con una positividad de      en las ultimas   horas a nivel nacional   con lo cual completamos una semana co      chars mas de   municipios se reunieron para analizar la realidad nacional en torno a la sequia y para confirmar si para los alcaldes de las regiones afectadas la declaracion de emergencia agricola es sufi      chars el presidente de argentina  alberto fernandez  tambien se hizo parte de la conmemoracion en chile de los   anhos del golpe de estado \r\na traves de su cuenta de twitter  el mandatario trasandino cito       chars sin duda septiembre es un mes de gran espesor simbolico en el devenir de nuestra patria  desde sus mismisimos origenes  muchos de sus luctuosos acontecimientos deben ser recordados  dado que lo que n      chars los jugadores sudamericanos de la premier que no han acudido a la llamada de la seleccion en esta ventana de septiembre no seran denunciados por sus federaciones y por tanto no seran sancionados por       chars espias australianos colaboraron clandestinamente con la cia en chile para desestabilizar al gobierno socialista de salvador allende  derrocado en un golpe de estado en    segun revelan documentos       chars hasta la fecha  el      de la poblacion espanhola        personas  ya ha recibido la pauta completa de vacunacion contra el coronavirus y el      una dosis        personas   segun el ultim      chars este viernes se realizo una especial jornada en la convencion constitucional en la vispera de una nueva conmemoracion del golpe de estado del   de septiembre de    ocasion en la que roberto celed      chars se ha registrado correctamentepor favor  haga clic en el enlace del correo electronico enviado a \r\nenviar el correo de nuevo\r\ndesde el rio bravo hasta tierra del fuego  noticias  reportajes y analisi      chars ","contenido_tokens":["ul","li","redaccion","li","li","centroamerica","cuenta","bbcmundo","li","ul","mayo","fuente","de","la","imagen","wundervisuals","getty","images","pie","de","foto","para","los","mexicanos","el","apapacho","es","una","forma","especial","d","chars","al","menos","ocho","personas","han","sido","detenidas","este","viernes","durante","las","protestas","semanales","que","suceden","desde","hace","casi","dos","anhos","en","chile","y","que","han","impulsado","un","proceso","constituyente","en","esta","ocasion","las","chars","un","estudio","de","la","universidad","de","chile","revelado","este","viernes","arrojo","que","la","vacuna","de","pfizer","mantiene","la","positividad","de","sus","anticuerpos","igg","arriba","de","un","tras","semanas","de","su","aplicacion","mientras","chars","los","clubes","de","la","liga","premier","inglesa","que","impidieron","a","los","jugadores","latinoamericanos","incorporarse","a","sus","distintas","selecciones","nacionales","para","disputar","las","eliminatorias","mundialistas","podran","utiliza","chars","los","clubes","de","la","premier","league","podran","alinear","a","sus","jugadores","brasilenhos","este","fin","de","semana","despues","de","que","la","confederacion","brasilenha","de","futbol","cbf","junto","a","otras","federaciones","sudamericanas","retir","chars","londres","sep","dpa","ep","los","clubes","de","la","premier","league","podran","alinear","a","sus","jugadores","brasilenhos","este","fin","de","semana","despues","de","que","la","confederacion","brasilenha","de","futbol","cbf","junto","a","otras","fe","chars","los","clubes","tomaron","la","decision","colectiva","de","no","liberar","a","los","jugadores","si","viajaban","a","paises","de","la","lista","roja","porque","luego","tendrian","que","hacer","cuarentena","en","reino","unido","los","clubes","de","la","premier","leag","chars","el","ministro","de","salud","enrique","paris","informo","sobre","casos","nuevos","de","covid","en","chile","con","una","positividad","de","en","las","ultimas","horas","a","nivel","nacional","con","lo","cual","completamos","una","semana","co","chars","mas","de","municipios","se","reunieron","para","analizar","la","realidad","nacional","en","torno","a","la","sequia","y","para","confirmar","si","para","los","alcaldes","de","las","regiones","afectadas","la","declaracion","de","emergencia","agricola","es","sufi","chars","el","presidente","de","argentina","alberto","fernandez","tambien","se","hizo","parte","de","la","conmemoracion","en","chile","de","los","anhos","del","golpe","de","estado","a","traves","de","su","cuenta","de","twitter","el","mandatario","trasandino","cito","chars","sin","duda","septiembre","es","un","mes","de","gran","espesor","simbolico","en","el","devenir","de","nuestra","patria","desde","sus","mismisimos","origenes","muchos","de","sus","luctuosos","acontecimientos","deben","ser","recordados","dado","que","lo","que","n","chars","los","jugadores","sudamericanos","de","la","premier","que","no","han","acudido","a","la","llamada","de","la","seleccion","en","esta","ventana","de","septiembre","no","seran","denunciados","por","sus","federaciones","y","por","tanto","no","seran","sancionados","por","chars","espias","australianos","colaboraron","clandestinamente","con","la","cia","en","chile","para","desestabilizar","al","gobierno","socialista","de","salvador","allende","derrocado","en","un","golpe","de","estado","en","segun","revelan","documentos","chars","hasta","la","fecha","el","de","la","poblacion","espanhola","personas","ya","ha","recibido","la","pauta","completa","de","vacunacion","contra","el","coronavirus","y","el","una","dosis","personas","segun","el","ultim","chars","este","viernes","se","realizo","una","especial","jornada","en","la","convencion","constitucional","en","la","vispera","de","una","nueva","conmemoracion","del","golpe","de","estado","del","de","septiembre","de","ocasion","en","la","que","roberto","celed","chars","se","ha","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","en","el","enlace","del","correo","electronico","enviado","a","enviar","el","correo","de","nuevo","desde","el","rio","bravo","hasta","tierra","del","fuego","noticias","reportajes","y","analisi","chars"],"contenido_tokens_no_stopwords":["ul","redaccion","centroamerica","cuenta","bbcmundo","ul","mayo","fuente","imagen","wundervisuals","getty","images","pie","foto","mexicanos","apapacho","forma","especial","d","menos","ocho","personas","sido","detenidas","viernes","protestas","semanales","suceden","hace","casi","dos","anhos","impulsado","proceso","constituyente","ocasion","estudio","universidad","revelado","viernes","arrojo","vacuna","pfizer","mantiene","positividad","anticuerpos","igg","arriba","tras","semanas","aplicacion","mientras","clubes","liga","premier","inglesa","impidieron","jugadores","latinoamericanos","incorporarse","distintas","selecciones","nacionales","disputar","eliminatorias","mundialistas","podran","utiliza","clubes","premier","league","podran","alinear","jugadores","brasilenhos","fin","semana","despues","confederacion","brasilenha","futbol","cbf","junto","federaciones","sudamericanas","retir","londres","sep","dpa","ep","clubes","premier","league","podran","alinear","jugadores","brasilenhos","fin","semana","despues","confederacion","brasilenha","futbol","cbf","junto","fe","clubes","tomaron","decision","colectiva","liberar","jugadores","si","viajaban","paises","lista","roja","luego","tendrian","hacer","cuarentena","reino","unido","clubes","premier","leag","ministro","salud","enrique","paris","informo","casos","nuevos","covid","positividad","ultimas","horas","nivel","nacional","completamos","semana","co","mas","municipios","reunieron","analizar","realidad","nacional","torno","sequia","confirmar","si","alcaldes","regiones","afectadas","declaracion","emergencia","agricola","sufi","presidente","argentina","alberto","fernandez","tambien","hizo","parte","conmemoracion","anhos","golpe","traves","cuenta","twitter","mandatario","trasandino","cito","duda","septiembre","mes","gran","espesor","simbolico","devenir","patria","mismisimos","origenes","luctuosos","acontecimientos","deben","ser","recordados","dado","n","jugadores","sudamericanos","premier","acudido","llamada","seleccion","ventana","septiembre","seran","denunciados","federaciones","seran","sancionados","espias","australianos","colaboraron","clandestinamente","cia","desestabilizar","gobierno","socialista","salvador","allende","derrocado","golpe","segun","revelan","documentos","fecha","poblacion","espanhola","personas","recibido","pauta","completa","vacunacion","coronavirus","dosis","personas","segun","ultim","viernes","realizo","especial","jornada","convencion","constitucional","vispera","nueva","conmemoracion","golpe","septiembre","ocasion","roberto","celed","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","enlace","correo","electronico","enviado","enviar","correo","nuevo","rio","bravo","tierra","fuego","noticias","reportajes","analisi"],"contenido_stem_tokens":["ul","redaccion","centroamer","cuent","bbcmund","ul","may","fuent","imag","wundervisuals","getty","imag","pie","fot","mexican","apapach","form","especial","d","men","ocho","person","sid","deten","viern","protest","semanal","suced","hac","casi","dos","anhos","impuls","proces","constituyent","ocasion","estudi","univers","revel","viern","arroj","vacun","pfiz","mantien","posit","anticuerp","igg","arrib","tras","seman","aplicacion","mientr","club","lig","premi","ingles","impid","jugador","latinoamerican","incorpor","distint","seleccion","nacional","disput","eliminatori","mundial","podr","utiliz","club","premi","leag","podr","alin","jugador","brasilenh","fin","seman","despu","confederacion","brasilenh","futbol","cbf","junt","feder","sudamerican","ret","londr","sep","dpa","ep","club","premi","leag","podr","alin","jugador","brasilenh","fin","seman","despu","confederacion","brasilenh","futbol","cbf","junt","fe","club","tom","decision","colect","liber","jugador","si","viaj","pais","list","roj","lueg","tendri","hac","cuarenten","rein","unid","club","premi","leag","ministr","salud","enriqu","paris","inform","cas","nuev","cov","posit","ultim","hor","nivel","nacional","complet","seman","co","mas","municipi","reun","analiz","realid","nacional","torn","sequi","confirm","si","alcald","region","afect","declaracion","emergent","agricol","sufi","president","argentin","albert","fernandez","tambi","hiz","part","conmemoracion","anhos","golp","trav","cuent","twitt","mandatari","trasandin","cit","dud","septiembr","mes","gran","espesor","simbol","deven","patri","mismis","origen","luctuos","acontec","deb","ser","record","dad","n","jugador","sudamerican","premi","acud","llam","seleccion","ventan","septiembr","ser","denunci","feder","ser","sancion","espi","australian","colabor","clandestin","cia","desestabiliz","gobiern","social","salvador","allend","derroc","golp","segun","revel","document","fech","poblacion","espanhol","person","recib","paut","complet","vacunacion","coronavirus","dosis","person","segun","ultim","viern","realiz","especial","jorn","convencion","constitucional","visper","nuev","conmemoracion","golp","septiembr","ocasion","robert","cel","registr","correctamentepor","favor","hag","clic","enlac","corre","electron","envi","envi","corre","nuev","rio","brav","tierr","fueg","notici","reportaj","analisi"]},{"fecha":1631404800000,"contenido_noticias":" Desde que reconoci\u00f3 su mentira el Pelao Vade, que casi no se habla de otra cosa. Quienes han despreciado este proceso desde antes que comenzara, se burlan a mand\u00edbula batiente. Aquellos que le daban \u2026 [+10535 chars]Al menos once personas detenidas es el balance de los disturbios registrados un a\u00f1o m\u00e1s tras las manifestaciones de protesta convocadas en el aniversario del golpe de Estado de 1973 liderado por Augu\u2026 [+2179 chars]ada a\u00f1o es necesario recordar que, adem\u00e1s de los tr\u00e1gicos acontecimientos suscitados en Estados Unidos en 2001, el 11 de septiembre marca el aniversario de un ataque no menos deplorable y de consecue\u2026 [+3730 chars]El japon\u00e9s Kiyoshi Nagai, m\u00e1s conocido como G Nagai, es un verdadero \u00eddolo para quienes bordean los 50 a\u00f1os. El 6 de septiembre cumpli\u00f3 76 a\u00f1os y las redes sociales se inundaron de saludos y felicita\u2026 [+3028 chars]El ministro de Salud, Enrique Paris, report\u00f3 449 casos nuevos de Covid-19 en Chile, en un nuevo balance de la pandemia. A nivel nacional, se\u00f1al\u00f3, la variaci\u00f3n de nuevos casos confirmados es de -5% y \u2026 [+2953 chars]La principal candidata del oficialismo asegur\u00f3 que el sexo es mejor y m\u00e1s habitual en su fracci\u00f3n pol\u00edtica, mientras el ultraliberal con pretensi\u00f3n de 'outsider' se destac\u00f3 como una m\u00e1quina de insult\u2026 [+3617 chars]PRISA Media contin\u00faa avanzando en su hoja de ruta y anuncia una nueva estructura organizativa que permitir\u00e1 una gesti\u00f3n m\u00e1s \u00e1gil y eficiente, basada en la transformaci\u00f3n digital y en la convergencia \u2026 [+2412 chars]Peri\u00f3dico La JornadaDomingo 12 de septiembre de 2021, p. 24\r\nSantiago. Chile record\u00f3 ayer, en medio de incidentes violentos que dejaron al menos seis detenidos, el 48 aniversario del golpe militar de\u2026 [+3046 chars]Estos d\u00edas se ha dado un paso muy importante que podr\u00eda llevar al indulto a \u00a0los motores de combusti\u00f3n de la muerte a la que parec\u00edan estar condenados con las normativas de emisiones. El proyecto Har\u2026 [+7210 chars]En aquel momento, su anuncio levant\u00f3 mucho escepticismo. Sin embargo, la vacunaci\u00f3n empez\u00f3 antes de que terminara 2020 y hoy Espa\u00f1a es uno de los pa\u00edses l\u00edderes en poblaci\u00f3n vacunada.\u00a0Un milagro que \u2026 [+14665 chars]Comienza el mes de la patria y con \u00e9l los planes para celebrar. Ya sea en la cuidad o con una escapada fuera de esta, las recomendaciones son siempre, al momento de manejar, hacerlo con responsabilid\u2026 [+3383 chars]","valor_ipsa":4464,"clean_contenido":" desde que reconocio su mentira el pelao vade  que casi no se habla de otra cosa  quienes han despreciado este proceso desde antes que comenzara  se burlan a mandibula batiente  aquellos que le daban       chars al menos once personas detenidas es el balance de los disturbios registrados un anho mas tras las manifestaciones de protesta convocadas en el aniversario del golpe de estado de   liderado por augu      chars ada anho es necesario recordar que  ademas de los tragicos acontecimientos suscitados en estados unidos en    el   de septiembre marca el aniversario de un ataque no menos deplorable y de consecue      chars el japones kiyoshi nagai  mas conocido como g nagai  es un verdadero idolo para quienes bordean los   anhos  el   de septiembre cumplio   anhos y las redes sociales se inundaron de saludos y felicita      chars el ministro de salud  enrique paris  reporto   casos nuevos de covid   en chile  en un nuevo balance de la pandemia  a nivel nacional  senhalo  la variacion de nuevos casos confirmados es de     y       chars la principal candidata del oficialismo aseguro que el sexo es mejor y mas habitual en su fraccion politica  mientras el ultraliberal con pretension de  outsider  se destaco como una maquina de insult      chars prisa media continua avanzando en su hoja de ruta y anuncia una nueva estructura organizativa que permitira una gestion mas agil y eficiente  basada en la transformacion digital y en la convergencia       chars periodico la jornadadomingo   de septiembre de    p   \r\nsantiago  chile recordo ayer  en medio de incidentes violentos que dejaron al menos seis detenidos  el   aniversario del golpe militar de      chars estos dias se ha dado un paso muy importante que podria llevar al indulto a \u00a0los motores de combustion de la muerte a la que parecian estar condenados con las normativas de emisiones  el proyecto har      chars en aquel momento  su anuncio levanto mucho escepticismo  sin embargo  la vacunacion empezo antes de que terminara   y hoy espanha es uno de los paises lideres en poblacion vacunada \u00a0un milagro que       chars comienza el mes de la patria y con el los planes para celebrar  ya sea en la cuidad o con una escapada fuera de esta  las recomendaciones son siempre  al momento de manejar  hacerlo con responsabilid      chars ","contenido_tokens":["desde","que","reconocio","su","mentira","el","pelao","vade","que","casi","no","se","habla","de","otra","cosa","quienes","han","despreciado","este","proceso","desde","antes","que","comenzara","se","burlan","a","mandibula","batiente","aquellos","que","le","daban","chars","al","menos","once","personas","detenidas","es","el","balance","de","los","disturbios","registrados","un","anho","mas","tras","las","manifestaciones","de","protesta","convocadas","en","el","aniversario","del","golpe","de","estado","de","liderado","por","augu","chars","ada","anho","es","necesario","recordar","que","ademas","de","los","tragicos","acontecimientos","suscitados","en","estados","unidos","en","el","de","septiembre","marca","el","aniversario","de","un","ataque","no","menos","deplorable","y","de","consecue","chars","el","japones","kiyoshi","nagai","mas","conocido","como","g","nagai","es","un","verdadero","idolo","para","quienes","bordean","los","anhos","el","de","septiembre","cumplio","anhos","y","las","redes","sociales","se","inundaron","de","saludos","y","felicita","chars","el","ministro","de","salud","enrique","paris","reporto","casos","nuevos","de","covid","en","chile","en","un","nuevo","balance","de","la","pandemia","a","nivel","nacional","senhalo","la","variacion","de","nuevos","casos","confirmados","es","de","y","chars","la","principal","candidata","del","oficialismo","aseguro","que","el","sexo","es","mejor","y","mas","habitual","en","su","fraccion","politica","mientras","el","ultraliberal","con","pretension","de","outsider","se","destaco","como","una","maquina","de","insult","chars","prisa","media","continua","avanzando","en","su","hoja","de","ruta","y","anuncia","una","nueva","estructura","organizativa","que","permitira","una","gestion","mas","agil","y","eficiente","basada","en","la","transformacion","digital","y","en","la","convergencia","chars","periodico","la","jornadadomingo","de","septiembre","de","p","santiago","chile","recordo","ayer","en","medio","de","incidentes","violentos","que","dejaron","al","menos","seis","detenidos","el","aniversario","del","golpe","militar","de","chars","estos","dias","se","ha","dado","un","paso","muy","importante","que","podria","llevar","al","indulto","a","los","motores","de","combustion","de","la","muerte","a","la","que","parecian","estar","condenados","con","las","normativas","de","emisiones","el","proyecto","har","chars","en","aquel","momento","su","anuncio","levanto","mucho","escepticismo","sin","embargo","la","vacunacion","empezo","antes","de","que","terminara","y","hoy","espanha","es","uno","de","los","paises","lideres","en","poblacion","vacunada","un","milagro","que","chars","comienza","el","mes","de","la","patria","y","con","el","los","planes","para","celebrar","ya","sea","en","la","cuidad","o","con","una","escapada","fuera","de","esta","las","recomendaciones","son","siempre","al","momento","de","manejar","hacerlo","con","responsabilid","chars"],"contenido_tokens_no_stopwords":["reconocio","mentira","pelao","vade","casi","habla","cosa","despreciado","proceso","comenzara","burlan","mandibula","batiente","aquellos","daban","menos","once","personas","detenidas","balance","disturbios","registrados","anho","mas","tras","manifestaciones","protesta","convocadas","aniversario","golpe","liderado","augu","ada","anho","necesario","recordar","ademas","tragicos","acontecimientos","suscitados","unidos","septiembre","marca","aniversario","ataque","menos","deplorable","consecue","japones","kiyoshi","nagai","mas","conocido","g","nagai","verdadero","idolo","bordean","anhos","septiembre","cumplio","anhos","redes","sociales","inundaron","saludos","felicita","ministro","salud","enrique","paris","reporto","casos","nuevos","covid","nuevo","balance","pandemia","nivel","nacional","senhalo","variacion","nuevos","casos","confirmados","principal","candidata","oficialismo","aseguro","sexo","mejor","mas","habitual","fraccion","politica","mientras","ultraliberal","pretension","outsider","destaco","maquina","insult","prisa","media","continua","avanzando","hoja","ruta","anuncia","nueva","estructura","organizativa","permitira","gestion","mas","agil","eficiente","basada","transformacion","digital","convergencia","periodico","jornadadomingo","septiembre","p","santiago","recordo","ayer","medio","incidentes","violentos","dejaron","menos","seis","detenidos","aniversario","golpe","militar","dias","dado","paso","importante","podria","llevar","indulto","motores","combustion","muerte","parecian","condenados","normativas","emisiones","proyecto","har","aquel","momento","anuncio","levanto","escepticismo","embargo","vacunacion","empezo","terminara","hoy","espanha","paises","lideres","poblacion","vacunada","milagro","comienza","mes","patria","planes","celebrar","cuidad","escapada","recomendaciones","siempre","momento","manejar","hacerlo","responsabilid"],"contenido_stem_tokens":["reconoci","mentir","pela","vad","casi","habl","cos","despreci","proces","comenz","burl","mandibul","batient","aquell","dab","men","once","person","deten","balanc","disturbi","registr","anho","mas","tras","manifest","protest","convoc","aniversari","golp","lider","augu","ada","anho","necesari","record","adem","tragic","acontec","suscit","unid","septiembr","marc","aniversari","ataqu","men","deplor","consecu","japon","kiyoshi","nagai","mas","conoc","g","nagai","verdader","idol","bord","anhos","septiembr","cumpli","anhos","red","social","inund","salud","felicit","ministr","salud","enriqu","paris","report","cas","nuev","cov","nuev","balanc","pandemi","nivel","nacional","senhal","variacion","nuev","cas","confirm","principal","candidat","oficial","asegur","sex","mejor","mas","habitual","fraccion","polit","mientr","ultraliberal","pretension","outsid","destac","maquin","insult","pris","medi","continu","avanz","hoj","rut","anunci","nuev","estructur","organiz","permitir","gestion","mas","agil","eficient","bas","transformacion","digital","convergent","period","jornadadoming","septiembr","p","santiag","record","ayer","medi","incident","violent","dej","men","seis","deten","aniversari","golp","milit","dias","dad","pas","import","podri","llev","indult","motor","combustion","muert","pareci","conden","normat","emision","proyect","har","aquel","moment","anunci","levant","esceptic","embarg","vacunacion","empez","termin","hoy","espanh","pais","lider","poblacion","vacun","milagr","comienz","mes","patri","plan","celebr","cuid","escap","recomend","siempr","moment","manej","hac","responsabil"]},{"fecha":1631491200000,"contenido_noticias":" La confianza en la Convenci\u00f3n Constitucional que redacta la nueva carta marga cay\u00f3 a un 43 %, seg\u00fan un sondeo de la encuestadora Cadem publicado este lunes, tras el esc\u00e1ndalo vivido la semana pasada \u2026 [+1893 chars]A diferencia de otros medios, en CTXT mantenemos todos nuestros art\u00edculos en abierto. Nuestra apuesta es recuperar el esp\u00edritu de la prensa independiente: ser un servicio p\u00fablico. Si puedes permitirt\u2026 [+8062 chars]ABC\r\nActualizado:13\/09\/2021\u00a017:39h\r\nGuardar\r\n Noticias relacionadas\r\nLa pandemia de coronavirus ha cambiado nuestra vida tal y la conocemos. As\u00ed, las mascarillas, la distancia de seguridad y las vacu\u2026 [+2084 chars]Se ha registrado correctamentePor favor, haga clic en el enlace del correo electr\u00f3nico enviado a \r\nEnviar el correo de nuevo\r\nDesde el R\u00edo Bravo hasta Tierra del Fuego, noticias, reportajes y an\u00e1lisi\u2026 [+3765 chars]Santiago.- Chile, uno de los pa\u00edses con la mayor tasa de vacunaci\u00f3n antiCovid del mundo y donde la pandemia est\u00e1 estabilizada, comenz\u00f3 este lunes a inocular con la china Coronavac a los menores de en\u2026 [+2576 chars]Buenos aires (ap) la conmebol anunci\u00f3 el lunes que entre el 7 y 14 de octubre se jugar\u00e1 una nueva triple jornada de eliminatorias sudamericanas para el mundial de qatar 2022 a pesar a de la resistenc\u2026 [+2153 chars]Son los t\u00e9cnicos que nos llevaron a la explosi\u00f3n social del 18 de octubre, asegur\u00f3 a mediados de agosto el diputado del PS Marcos Ilabaca, presidente de la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n de la C\u00e1mara de Di\u2026 [+20135 chars]\u00a1Tikitikit\u00ed... tikitikit\u00ed... buenas, y bienvenida la semana dieciochera! Ac\u00e1 en Argentina vengo de haber votado en las primarias y confirm\u00e9 que me gusta votar. Algo en el protocolo c\u00edvico me emociona\u2026 [+22226 chars]La jornada dominical comenz\u00f3 con el acto inaugural y la presentaci\u00f3n de los doce equipos participantes, en la que todos ellos desfilaron. A continuaci\u00f3n tomaron la palabra Miguel Montalb\u00e1n, President\u2026 [+1970 chars]Los inversores sienten predilecci\u00f3n por los d\u00f3lares, y los demandan recurrentemente para acometer sus inversiones o transacciones comerciales con esta divisa, llevando a que la econom\u00eda global se sus\u2026 [+7575 chars]Con 17 a\u00f1os, Roberto Ruiz sab\u00eda que iba a ser cocinero. Y tambi\u00e9n ten\u00eda claro que si ten\u00eda alg\u00fan d\u00eda un local lo llamar\u00eda Barracuda. Lo primero hace tiempo que lo cumpli\u00f3; esto \u00faltimo se hizo realida\u2026 [+4882 chars]N\u00f3tese la palabra podr\u00eda. Una VOI no es una variante preocupante (VOC), que es una variante que se ha demostrado que adquiere una de esas caracter\u00edsticas, lo que la hace m\u00e1s peligrosa y, por tanto, m\u2026 [+5512 chars]Ha tenido lugar en la Provenza francesa y de no ser por el novio a\u00fan no se sabr\u00eda. James Middleton ha desvelado a trav\u00e9s de su Instagram que \u00e9l, el hermano peque\u00f1o de la duquesa de Cambridge, Kate Mi\u2026 [+2153 chars]Los pa\u00edses de todo el mundo est\u00e1n compitiendo para vacunar a sus poblaciones, y el 30% del mundo ahora est\u00e1 protegido contra enfermedades graves y la muerte por covid-19. Pero a algunos pa\u00edses les es\u2026 [+5841 chars]James Middleton, en los Premios GQ 2018 en Berl\u00edn.\r\nEn secreto y en la Provenza francesa. James Middleton, hermano de la duquesa de Cambridge, ha rehuido de la atenci\u00f3n medi\u00e1tica para casarse, y ha e\u2026 [+2237 chars]<ul><li>Luke O'Neill <\/li><li>The Conversation*<\/li><\/ul>\r\nFuente de la imagen, Getty Images\r\nLa Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) ha a\u00f1adido otra variante del coronavirus a su lista para vigila\u2026 [+7206 chars]Inflaci\u00f3n, retiros y UF\r\nEl Congreso votar\u00e1 el cuarto retiro de las AFP y el Presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era cit\u00f3 al Consejo de Estabilidad Financiera, que luego de reunirse advirti\u00f3 sobre el fuerte impa\u2026 [+1795 chars]Voz P\u00fablica: ante la mordaza, la memoria\r\nn 13 de septiembre, pero de hace 45 a\u00f1os, el programa Voz P\u00fablica creado y dirigido por el periodista Francisco Huerta Hern\u00e1ndez, inici\u00f3 transmisiones en la \u2026 [+5637 chars]Un deslizamiento de tierra quiebra el silencio de la Senda 23, una de las tres tomas emblem\u00e1ticas de la zona norte del cerro Dieciocho de Lo Barnechea. Los de la toma de abajo, aquellos que no ten\u00edan\u2026 [+6604 chars]l proyecto de presupuesto para el pr\u00f3ximo a\u00f1o que present\u00f3 el secretario de Hacienda a la C\u00e1mara de Diputados, Rogelio Ram\u00edrez de la O, contiene un poderoso mensaje pol\u00edtico y financiero: no ser\u00e1 bot\u2026 [+4186 chars]En al menos 45 pa\u00edses de todo el mundo el deporte, la educaci\u00f3n f\u00edsica y la actividad f\u00edsica son considerados un derecho para los ciudadanos. Incluso algunas constituciones declaran el deporte dentro\u2026 [+7826 chars]El abogado penalista Jean Pierre Matus, nominado por el Presidente de la Rep\u00fablica para integrar la Corte Suprema, entreg\u00f3 su versi\u00f3n respecto a los servicios profesionales que ha prestado al Ej\u00e9rcit\u2026 [+3576 chars]El Mundial de MotoGP llega a su decimocuarta parada del campeonato con el GP de San Marino, que se disputar\u00e1 este fin de semana en el circuito de Misano. Como es habitual en cada cita del campeonato,\u2026 [+3809 chars]Detectar en el tiempo los anticuerpos contra el SARS-CoV-2 -y con ello evidenciar parte de la\u00a0respuesta inmunol\u00f3gica en las personas que han recibido las vacunas Sinovac y Pfizer-BioNTech\u00a0en nuestro \u2026 [+9141 chars]","valor_ipsa":4401.31,"clean_contenido":" la confianza en la convencion constitucional que redacta la nueva carta marga cayo a un      segun un sondeo de la encuestadora cadem publicado este lunes  tras el escandalo vivido la semana pasada       chars a diferencia de otros medios  en ctxt mantenemos todos nuestros articulos en abierto  nuestra apuesta es recuperar el espiritu de la prensa independiente  ser un servicio publico  si puedes permitirt      chars abc\r\nactualizado      \u00a0   h\r\nguardar\r\n noticias relacionadas\r\nla pandemia de coronavirus ha cambiado nuestra vida tal y la conocemos  asi  las mascarillas  la distancia de seguridad y las vacu      chars se ha registrado correctamentepor favor  haga clic en el enlace del correo electronico enviado a \r\nenviar el correo de nuevo\r\ndesde el rio bravo hasta tierra del fuego  noticias  reportajes y analisi      chars santiago   chile  uno de los paises con la mayor tasa de vacunacion anticovid del mundo y donde la pandemia esta estabilizada  comenzo este lunes a inocular con la china coronavac a los menores de en      chars buenos aires  ap  la conmebol anuncio el lunes que entre el   y   de octubre se jugara una nueva triple jornada de eliminatorias sudamericanas para el mundial de qatar   a pesar a de la resistenc      chars son los tecnicos que nos llevaron a la explosion social del   de octubre  aseguro a mediados de agosto el diputado del ps marcos ilabaca  presidente de la comision de constitucion de la camara de di      chars  tikitikiti    tikitikiti    buenas  y bienvenida la semana dieciochera  aca en argentina vengo de haber votado en las primarias y confirme que me gusta votar  algo en el protocolo civico me emociona      chars la jornada dominical comenzo con el acto inaugural y la presentacion de los doce equipos participantes  en la que todos ellos desfilaron  a continuacion tomaron la palabra miguel montalban  president      chars los inversores sienten predileccion por los dolares  y los demandan recurrentemente para acometer sus inversiones o transacciones comerciales con esta divisa  llevando a que la economia global se sus      chars con   anhos  roberto ruiz sabia que iba a ser cocinero  y tambien tenia claro que si tenia algun dia un local lo llamaria barracuda  lo primero hace tiempo que lo cumplio  esto ultimo se hizo realida      chars notese la palabra podria  una voi no es una variante preocupante  voc   que es una variante que se ha demostrado que adquiere una de esas caracteristicas  lo que la hace mas peligrosa y  por tanto  m      chars ha tenido lugar en la provenza francesa y de no ser por el novio aun no se sabria  james middleton ha desvelado a traves de su instagram que el  el hermano pequenho de la duquesa de cambridge  kate mi      chars los paises de todo el mundo estan compitiendo para vacunar a sus poblaciones  y el    del mundo ahora esta protegido contra enfermedades graves y la muerte por covid    pero a algunos paises les es      chars james middleton  en los premios gq   en berlin \r\nen secreto y en la provenza francesa  james middleton  hermano de la duquesa de cambridge  ha rehuido de la atencion mediatica para casarse  y ha e      chars  ul  li luke o neill   li  li the conversation   li   ul \r\nfuente de la imagen  getty images\r\nla organizacion mundial de la salud  oms  ha anhadido otra variante del coronavirus a su lista para vigila      chars inflacion  retiros y uf\r\nel congreso votara el cuarto retiro de las afp y el presidente sebastian pinhera cito al consejo de estabilidad financiera  que luego de reunirse advirtio sobre el fuerte impa      chars voz publica  ante la mordaza  la memoria\r\nn   de septiembre  pero de hace   anhos  el programa voz publica creado y dirigido por el periodista francisco huerta hernandez  inicio transmisiones en la       chars un deslizamiento de tierra quiebra el silencio de la senda    una de las tres tomas emblematicas de la zona norte del cerro dieciocho de lo barnechea  los de la toma de abajo  aquellos que no tenian      chars l proyecto de presupuesto para el proximo anho que presento el secretario de hacienda a la camara de diputados  rogelio ramirez de la o  contiene un poderoso mensaje politico y financiero  no sera bot      chars en al menos   paises de todo el mundo el deporte  la educacion fisica y la actividad fisica son considerados un derecho para los ciudadanos  incluso algunas constituciones declaran el deporte dentro      chars el abogado penalista jean pierre matus  nominado por el presidente de la republica para integrar la corte suprema  entrego su version respecto a los servicios profesionales que ha prestado al ejercit      chars el mundial de motogp llega a su decimocuarta parada del campeonato con el gp de san marino  que se disputara este fin de semana en el circuito de misano  como es habitual en cada cita del campeonato       chars detectar en el tiempo los anticuerpos contra el sars cov    y con ello evidenciar parte de la\u00a0respuesta inmunologica en las personas que han recibido las vacunas sinovac y pfizer biontech\u00a0en nuestro       chars ","contenido_tokens":["la","confianza","en","la","convencion","constitucional","que","redacta","la","nueva","carta","marga","cayo","a","un","segun","un","sondeo","de","la","encuestadora","cadem","publicado","este","lunes","tras","el","escandalo","vivido","la","semana","pasada","chars","a","diferencia","de","otros","medios","en","ctxt","mantenemos","todos","nuestros","articulos","en","abierto","nuestra","apuesta","es","recuperar","el","espiritu","de","la","prensa","independiente","ser","un","servicio","publico","si","puedes","permitirt","chars","abc","actualizado","h","guardar","noticias","relacionadas","la","pandemia","de","coronavirus","ha","cambiado","nuestra","vida","tal","y","la","conocemos","asi","las","mascarillas","la","distancia","de","seguridad","y","las","vacu","chars","se","ha","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","en","el","enlace","del","correo","electronico","enviado","a","enviar","el","correo","de","nuevo","desde","el","rio","bravo","hasta","tierra","del","fuego","noticias","reportajes","y","analisi","chars","santiago","chile","uno","de","los","paises","con","la","mayor","tasa","de","vacunacion","anticovid","del","mundo","y","donde","la","pandemia","esta","estabilizada","comenzo","este","lunes","a","inocular","con","la","china","coronavac","a","los","menores","de","en","chars","buenos","aires","ap","la","conmebol","anuncio","el","lunes","que","entre","el","y","de","octubre","se","jugara","una","nueva","triple","jornada","de","eliminatorias","sudamericanas","para","el","mundial","de","qatar","a","pesar","a","de","la","resistenc","chars","son","los","tecnicos","que","nos","llevaron","a","la","explosion","social","del","de","octubre","aseguro","a","mediados","de","agosto","el","diputado","del","ps","marcos","ilabaca","presidente","de","la","comision","de","constitucion","de","la","camara","de","di","chars","tikitikiti","tikitikiti","buenas","y","bienvenida","la","semana","dieciochera","aca","en","argentina","vengo","de","haber","votado","en","las","primarias","y","confirme","que","me","gusta","votar","algo","en","el","protocolo","civico","me","emociona","chars","la","jornada","dominical","comenzo","con","el","acto","inaugural","y","la","presentacion","de","los","doce","equipos","participantes","en","la","que","todos","ellos","desfilaron","a","continuacion","tomaron","la","palabra","miguel","montalban","president","chars","los","inversores","sienten","predileccion","por","los","dolares","y","los","demandan","recurrentemente","para","acometer","sus","inversiones","o","transacciones","comerciales","con","esta","divisa","llevando","a","que","la","economia","global","se","sus","chars","con","anhos","roberto","ruiz","sabia","que","iba","a","ser","cocinero","y","tambien","tenia","claro","que","si","tenia","algun","dia","un","local","lo","llamaria","barracuda","lo","primero","hace","tiempo","que","lo","cumplio","esto","ultimo","se","hizo","realida","chars","notese","la","palabra","podria","una","voi","no","es","una","variante","preocupante","voc","que","es","una","variante","que","se","ha","demostrado","que","adquiere","una","de","esas","caracteristicas","lo","que","la","hace","mas","peligrosa","y","por","tanto","m","chars","ha","tenido","lugar","en","la","provenza","francesa","y","de","no","ser","por","el","novio","aun","no","se","sabria","james","middleton","ha","desvelado","a","traves","de","su","instagram","que","el","el","hermano","pequenho","de","la","duquesa","de","cambridge","kate","mi","chars","los","paises","de","todo","el","mundo","estan","compitiendo","para","vacunar","a","sus","poblaciones","y","el","del","mundo","ahora","esta","protegido","contra","enfermedades","graves","y","la","muerte","por","covid","pero","a","algunos","paises","les","es","chars","james","middleton","en","los","premios","gq","en","berlin","en","secreto","y","en","la","provenza","francesa","james","middleton","hermano","de","la","duquesa","de","cambridge","ha","rehuido","de","la","atencion","mediatica","para","casarse","y","ha","e","chars","ul","li","luke","o","neill","li","li","the","conversation","li","ul","fuente","de","la","imagen","getty","images","la","organizacion","mundial","de","la","salud","oms","ha","anhadido","otra","variante","del","coronavirus","a","su","lista","para","vigila","chars","inflacion","retiros","y","uf","el","congreso","votara","el","cuarto","retiro","de","las","afp","y","el","presidente","sebastian","pinhera","cito","al","consejo","de","estabilidad","financiera","que","luego","de","reunirse","advirtio","sobre","el","fuerte","impa","chars","voz","publica","ante","la","mordaza","la","memoria","n","de","septiembre","pero","de","hace","anhos","el","programa","voz","publica","creado","y","dirigido","por","el","periodista","francisco","huerta","hernandez","inicio","transmisiones","en","la","chars","un","deslizamiento","de","tierra","quiebra","el","silencio","de","la","senda","una","de","las","tres","tomas","emblematicas","de","la","zona","norte","del","cerro","dieciocho","de","lo","barnechea","los","de","la","toma","de","abajo","aquellos","que","no","tenian","chars","l","proyecto","de","presupuesto","para","el","proximo","anho","que","presento","el","secretario","de","hacienda","a","la","camara","de","diputados","rogelio","ramirez","de","la","o","contiene","un","poderoso","mensaje","politico","y","financiero","no","sera","bot","chars","en","al","menos","paises","de","todo","el","mundo","el","deporte","la","educacion","fisica","y","la","actividad","fisica","son","considerados","un","derecho","para","los","ciudadanos","incluso","algunas","constituciones","declaran","el","deporte","dentro","chars","el","abogado","penalista","jean","pierre","matus","nominado","por","el","presidente","de","la","republica","para","integrar","la","corte","suprema","entrego","su","version","respecto","a","los","servicios","profesionales","que","ha","prestado","al","ejercit","chars","el","mundial","de","motogp","llega","a","su","decimocuarta","parada","del","campeonato","con","el","gp","de","san","marino","que","se","disputara","este","fin","de","semana","en","el","circuito","de","misano","como","es","habitual","en","cada","cita","del","campeonato","chars","detectar","en","el","tiempo","los","anticuerpos","contra","el","sars","cov","y","con","ello","evidenciar","parte","de","la","respuesta","inmunologica","en","las","personas","que","han","recibido","las","vacunas","sinovac","y","pfizer","biontech","en","nuestro","chars"],"contenido_tokens_no_stopwords":["confianza","convencion","constitucional","redacta","nueva","carta","marga","cayo","segun","sondeo","encuestadora","cadem","publicado","lunes","tras","escandalo","vivido","semana","pasada","diferencia","medios","ctxt","mantenemos","articulos","abierto","apuesta","recuperar","espiritu","prensa","independiente","ser","servicio","publico","si","puedes","permitirt","abc","actualizado","h","guardar","noticias","relacionadas","pandemia","coronavirus","cambiado","vida","tal","conocemos","asi","mascarillas","distancia","seguridad","vacu","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","enlace","correo","electronico","enviado","enviar","correo","nuevo","rio","bravo","tierra","fuego","noticias","reportajes","analisi","santiago","paises","mayor","tasa","vacunacion","anticovid","mundo","pandemia","estabilizada","comenzo","lunes","inocular","china","coronavac","menores","buenos","aires","ap","conmebol","anuncio","lunes","octubre","jugara","nueva","triple","jornada","eliminatorias","sudamericanas","mundial","qatar","pesar","resistenc","tecnicos","llevaron","explosion","social","octubre","aseguro","mediados","agosto","diputado","ps","marcos","ilabaca","presidente","comision","constitucion","camara","di","tikitikiti","tikitikiti","buenas","bienvenida","semana","dieciochera","aca","argentina","vengo","haber","votado","primarias","confirme","gusta","votar","protocolo","civico","emociona","jornada","dominical","comenzo","acto","inaugural","presentacion","doce","equipos","participantes","desfilaron","continuacion","tomaron","palabra","miguel","montalban","president","inversores","sienten","predileccion","dolares","demandan","recurrentemente","acometer","inversiones","transacciones","comerciales","divisa","llevando","economia","global","anhos","roberto","ruiz","sabia","iba","ser","cocinero","tambien","tenia","claro","si","tenia","algun","dia","local","llamaria","barracuda","primero","hace","tiempo","cumplio","ultimo","hizo","realida","notese","palabra","podria","voi","variante","preocupante","voc","variante","demostrado","adquiere","caracteristicas","hace","mas","peligrosa","m","lugar","provenza","francesa","ser","novio","aun","sabria","james","middleton","desvelado","traves","instagram","hermano","pequenho","duquesa","cambridge","kate","paises","mundo","estan","compitiendo","vacunar","poblaciones","mundo","ahora","protegido","enfermedades","graves","muerte","covid","paises","james","middleton","premios","gq","berlin","secreto","provenza","francesa","james","middleton","hermano","duquesa","cambridge","rehuido","atencion","mediatica","casarse","ul","luke","neill","the","conversation","ul","fuente","imagen","getty","images","organizacion","mundial","salud","oms","anhadido","variante","coronavirus","lista","vigila","inflacion","retiros","uf","congreso","votara","cuarto","retiro","afp","presidente","sebastian","pinhera","cito","consejo","estabilidad","financiera","luego","reunirse","advirtio","fuerte","impa","voz","publica","mordaza","memoria","n","septiembre","hace","anhos","programa","voz","publica","creado","dirigido","periodista","francisco","huerta","hernandez","inicio","transmisiones","deslizamiento","tierra","quiebra","silencio","senda","tres","tomas","emblematicas","zona","norte","cerro","dieciocho","barnechea","toma","abajo","aquellos","tenian","l","proyecto","presupuesto","proximo","anho","presento","secretario","hacienda","camara","diputados","rogelio","ramirez","contiene","poderoso","mensaje","politico","financiero","sera","bot","menos","paises","mundo","deporte","educacion","fisica","actividad","fisica","considerados","derecho","ciudadanos","incluso","constituciones","declaran","deporte","dentro","abogado","penalista","jean","pierre","matus","nominado","presidente","republica","integrar","corte","suprema","entrego","version","respecto","servicios","profesionales","prestado","ejercit","mundial","motogp","llega","decimocuarta","parada","campeonato","gp","san","marino","disputara","fin","semana","circuito","misano","habitual","cada","cita","campeonato","detectar","tiempo","anticuerpos","sars","cov","ello","evidenciar","parte","respuesta","inmunologica","personas","recibido","vacunas","sinovac","pfizer","biontech"],"contenido_stem_tokens":["confianz","convencion","constitucional","redact","nuev","cart","marg","cay","segun","sonde","encuest","cadem","public","lun","tras","escandal","viv","seman","pas","diferent","medi","ctxt","manten","articul","abiert","apuest","recuper","espiritu","prens","independient","ser","servici","public","si","pued","permitirt","abc","actualiz","h","guard","notici","relacion","pandemi","coronavirus","cambi","vid","tal","conoc","asi","mascarill","distanci","segur","vacu","registr","correctamentepor","favor","hag","clic","enlac","corre","electron","envi","envi","corre","nuev","rio","brav","tierr","fueg","notici","reportaj","analisi","santiag","pais","mayor","tas","vacunacion","anticov","mund","pandemi","estabiliz","comenz","lun","inocul","chin","coronavac","menor","buen","air","ap","conmebol","anunci","lun","octubr","jug","nuev","tripl","jorn","eliminatori","sudamerican","mundial","qat","pes","resistenc","tecnic","llev","explosion","social","octubr","asegur","medi","agost","diput","ps","marc","ilabac","president","comision","constitucion","cam","di","tikitikiti","tikitikiti","buen","bienven","seman","dieciocher","aca","argentin","veng","hab","vot","primari","conf","gust","vot","protocol","civic","emocion","jorn","dominical","comenz","acto","inaugural","presentacion","doc","equip","particip","desfil","continuacion","tom","palabr","miguel","montalb","president","inversor","sient","predileccion","dolar","demand","recurrent","acomet","inversion","transaccion","comercial","divis","llev","economi","global","anhos","robert","ruiz","sabi","iba","ser","cociner","tambi","teni","clar","si","teni","algun","dia","local","llamari","barracud","primer","hac","tiemp","cumpli","ultim","hiz","real","notes","palabr","podri","voi","variant","preocup","voc","variant","demostr","adquier","caracterist","hac","mas","peligr","m","lug","provenz","frances","ser","novi","aun","sabri","jam","middleton","desvel","trav","instagram","herman","pequenh","duques","cambridg","kat","pais","mund","estan","compit","vacun","poblacion","mund","ahor","proteg","enfermedad","grav","muert","cov","pais","jam","middleton","premi","gq","berlin","secret","provenz","frances","jam","middleton","herman","duques","cambridg","rehu","atencion","mediat","cas","ul","luk","neill","the","conversation","ul","fuent","imag","getty","imag","organizacion","mundial","salud","oms","anhad","variant","coronavirus","list","vigil","inflacion","retir","uf","congres","vot","cuart","retir","afp","president","sebasti","pinher","cit","consej","estabil","financ","lueg","reun","advirti","fuert","impa","voz","public","mordaz","memori","n","septiembr","hac","anhos","program","voz","public","cre","dirig","period","francisc","huert","hernandez","inici","transmision","desliz","tierr","quiebr","silenci","send","tres","tom","emblemat","zon","nort","cerr","diecioch","barneche","tom","abaj","aquell","teni","l","proyect","presupuest","proxim","anho","present","secretari","haciend","cam","diput","rogeli","ramirez","contien","poder","mensaj","polit","financier","ser","bot","men","pais","mund","deport","educacion","fisic","activ","fisic","consider","derech","ciudadan","inclus","constitu","decl","deport","dentr","abog","penal","jean","pierr","matus","nomin","president","republ","integr","cort","suprem","entreg","version","respect","servici","profesional","prest","ejercit","mundial","motogp","lleg","decimocuart","par","campeonat","gp","san","marin","disput","fin","seman","circuit","misan","habitual","cad","cit","campeonat","detect","tiemp","anticuerp","sars","cov","ello","evidenci","part","respuest","inmunolog","person","recib","vacun","sinovac","pfiz","biontech"]},{"fecha":1631577600000,"contenido_noticias":" Las autoridades sanitarias de Chile reportaron\u00a0este martes que en las \u00faltimos 24 horas no se han registrado muertes asociadas al covid-19 en su territorio por primera vez desde el inicio de la crisis\u2026 [+619 chars]El exministro de Hacienda y otrora candidato presidencial de Ev\u00f3poli, Ignacio Briones, valor\u00f3 la postura del abanderado de Chile Podemos +, Sebasti\u00e1n Sichel, frente al proyecto del cuarto retiro de f\u2026 [+1671 chars]Natural\r\nMadrid\r\n Actualizado:14\/09\/2021\u00a019:23h\r\nGuardar\r\n El mundo se est\u00e1 calentando y las regiones polares son las que se est\u00e1n calentando m\u00e1s r\u00e1pido. El Oc\u00e9ano Austral, que ha amortiguado el alca\u2026 [+2486 chars]El 4 de agosto de 2011, diferentes federaciones de estudiantes convocaron a dos marchas en Santiago para rechazar un grupo de concesiones ofrecidas por el ministro Bulnes como respuesta a las demanda\u2026 [+4741 chars]14 sep (Reuters) - Chile atrajo una gran demanda con nuevas\r\nofertas de bonos sociales en d\u00f3lares y euros el martes, tras\r\nsemanas de gran actividad por parte de empresas y cuasisoberanos\r\ndel pa\u00eds, \u2026 [+1936 chars]En agosto de 1990, s\u00f3lo cinco meses despu\u00e9s de que Patricio Aylwin asumiera como el primer presidente electo democr\u00e1ticamente tras la dictadura, el bar Liguria comenz\u00f3 a funcionar en Providencia vend\u2026 [+24063 chars]El Instituto Ant\u00e1rtico Chileno (INACH) dio a conocer una serie de testimonios de las Expediciones Cient\u00edficas Ant\u00e1rticas (ECA 56 y ECA 57), que estuvieron marcadas en diferente grado por la pandemia \u2026 [+5145 chars]Peri\u00f3dico La JornadaMartes 14 de septiembre de 2021, p. 4\r\nWashington. A estas alturas de la pandemia no se necesitan dosis de refuerzo de la vacuna contra el Covid-19 para la poblaci\u00f3n en general, a\u2026 [+4367 chars]Infect\u00f3logo: Usa cubrebocas mientras dure la pandemia 1:51\r\n(CNN Espa\u00f1ol) La vacuna contra el covid-19 sigue siendo un tema muy discutido y que genera dudas entre nuestra audiencia.\r\nEn el episodio d\u2026 [+12521 chars]La izquierda ha tenido \u00e9xito medi\u00e1tico al instalar la superioridad moral en temas como la desigualdad, DD.HH. y libertades personales. Esa \u00e9lite ha logrado establecer una hegemon\u00eda cultural basada en\u2026 [+3409 chars]\u00bfEst\u00e1s buscando nuevos proveedores de zapatos para tu zapater\u00eda online? Pues puede que aqu\u00ed encuentres a tu pr\u00f3ximo socio comercial.\r\nVender zapatos online es una excelente idea de negocio, pero para\u2026 [+11990 chars]Hasta la elecci\u00f3n presidencial del a\u00f1o 2017, las promesas presidenciales sobre descentralizaci\u00f3n eran perif\u00e9ricas en los programas de gobierno, solicitadas por fundaciones, universidades y agrupacion\u2026 [+5418 chars]Cap\u00edtulo de \u201cLas Gansas\u201d de La Red fue lo m\u00e1s denunciado en el CNTV en agosto por ser un \u201cacto pornogr\u00e1fico sadomasoquista\u201d\r\n08 de Septiembre, 2021 | Por The ClinicEl Consejo de Defensa del Estado, CDE, anunci\u00f3 que present\u00f3 ante el Octavo Juzgado Civil de Santiago una demanda de disoluci\u00f3n y cancelaci\u00f3n de personalidad jur\u00eddica de la Fundaci\u00f3n CEMA Chile.\r\nA tr\u2026 [+1815 chars]Del papel\u00f3n al alivio: las Leoncitas, que no se hab\u00edan clasificado para el Mundial de la categor\u00eda afectadas por errores dirigenciales, recibieron una invitaci\u00f3n por parte de la Federaci\u00f3n Internacio\u2026 [+4086 chars]El alcalde de Recoleta, Daniel Jadue, se sum\u00f3 a la ola de cr\u00edticas que surgieron en contra del Presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era luego de que este criticara el trabajo de la Convenci\u00f3n Constitucional.\r\nEl \u2026 [+1333 chars]En medio de la incertidumbre por la realizaci\u00f3n de la Parada Militar debido a la pandemia, el gobierno confirm\u00f3 la realizaci\u00f3n del desfile este lunes, contando con ciertos protocolos sanitarios para \u2026 [+1576 chars]Diecis\u00e9is jefes de estado y dos vicepresidentas participar\u00e1n en la VI Cumbre de la Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribe\u00f1os (Celac) que se realizar\u00e1 el s\u00e1bado en la capital mexicana para dis\u2026 [+2544 chars]La pandemia de coronavirus lleva m\u00e1s de un a\u00f1o, y los pa\u00edses atraviesan distintas realidades a medida que avanza el plan de vacunaci\u00f3n en el mundo. El d\u00eda 14 de Septiembre, en Chile \r\n no se conocier\u2026 [+1166 chars]La pandemia del COVID-19 ha impactado la calidad de vida de las personas, sobre todo a las de las personas mayores. Seg\u00fan la encuesta Calidad de Vida de las Personas Mayores Chilenas durante la Pande\u2026 [+3177 chars]En una decisi\u00f3n clave, el pleno de la Convenci\u00f3n Constitucional defini\u00f3 que todas las normas del reglamento general se definir\u00e1 por mayor\u00eda simple, y no por 2\/3, como ped\u00eda la derecha, incluyendo el \u2026 [+9585 chars]Luego de la pol\u00e9mica desatada por el falso c\u00e1ncer del constituyente Rodrigo Rojas Vade, un total de 24 agrupaciones de pacientes oncol\u00f3gicos emitieron un comunicado exigiendo la exclusi\u00f3n de este de \u2026 [+1994 chars]Ante la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n del Senado expuso este martes el abogado penalista Jean Pierre Matus, candidato del Gobierno -elegido de una terna- para reemplazar al jubilado ministro de la Tercera\u2026 [+4817 chars]La presidenta de la Convenci\u00f3n Constitucional, Elisa Loncon, manifest\u00f3 su molestia con las palabras del Presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, luego de que este lanzara un tuit criticando al organismo por el d\u2026 [+1415 chars]A las 10:00 de la ma\u00f1ana de hoy, 14 de Septiembre, el Pleno de la Convenci\u00f3n Constitucional comenzar\u00e1 a atravesar una de sus primeras pruebas de fuego, ya que deber\u00e1 votarse en general la propuesta d\u2026 [+9184 chars]Un d\u00eda intenso tuvo la Convenci\u00f3n Constitucional este martes. Queremos comunicar nuestra alegr\u00eda de este gran paso que dimos, unidos todos los sectores hemos avanzado aprobando las normas b\u00e1sicas que\u2026 [+6738 chars]Se ha registrado correctamentePor favor, haga clic en el enlace del correo electr\u00f3nico enviado a \r\nEnviar el correo de nuevo\r\nDesde el R\u00edo Bravo hasta Tierra del Fuego, noticias, reportajes y an\u00e1lisi\u2026 [+13279 chars]","valor_ipsa":4409.42,"clean_contenido":" las autoridades sanitarias de chile reportaron\u00a0este martes que en las ultimos   horas no se han registrado muertes asociadas al covid   en su territorio por primera vez desde el inicio de la crisis      chars el exministro de hacienda y otrora candidato presidencial de evopoli  ignacio briones  valoro la postura del abanderado de chile podemos    sebastian sichel  frente al proyecto del cuarto retiro de f      chars natural\r\nmadrid\r\n actualizado      \u00a0   h\r\nguardar\r\n el mundo se esta calentando y las regiones polares son las que se estan calentando mas rapido  el oceano austral  que ha amortiguado el alca      chars el   de agosto de    diferentes federaciones de estudiantes convocaron a dos marchas en santiago para rechazar un grupo de concesiones ofrecidas por el ministro bulnes como respuesta a las demanda      chars   sep  reuters    chile atrajo una gran demanda con nuevas\r\nofertas de bonos sociales en dolares y euros el martes  tras\r\nsemanas de gran actividad por parte de empresas y cuasisoberanos\r\ndel pais        chars en agosto de    solo cinco meses despues de que patricio aylwin asumiera como el primer presidente electo democraticamente tras la dictadura  el bar liguria comenzo a funcionar en providencia vend      chars el instituto antartico chileno  inach  dio a conocer una serie de testimonios de las expediciones cientificas antarticas  eca   y eca     que estuvieron marcadas en diferente grado por la pandemia       chars periodico la jornadamartes   de septiembre de    p   \r\nwashington  a estas alturas de la pandemia no se necesitan dosis de refuerzo de la vacuna contra el covid   para la poblacion en general  a      chars infectologo  usa cubrebocas mientras dure la pandemia    \r\n cnn espanhol  la vacuna contra el covid   sigue siendo un tema muy discutido y que genera dudas entre nuestra audiencia \r\nen el episodio d      chars la izquierda ha tenido exito mediatico al instalar la superioridad moral en temas como la desigualdad  dd hh  y libertades personales  esa elite ha logrado establecer una hegemonia cultural basada en      chars  estas buscando nuevos proveedores de zapatos para tu zapateria online  pues puede que aqui encuentres a tu proximo socio comercial \r\nvender zapatos online es una excelente idea de negocio  pero para      chars hasta la eleccion presidencial del anho    las promesas presidenciales sobre descentralizacion eran perifericas en los programas de gobierno  solicitadas por fundaciones  universidades y agrupacion      chars capitulo de  las gansas  de la red fue lo mas denunciado en el cntv en agosto por ser un  acto pornografico sadomasoquista \r\n  de septiembre      por the clinicel consejo de defensa del estado  cde  anuncio que presento ante el octavo juzgado civil de santiago una demanda de disolucion y cancelacion de personalidad juridica de la fundacion cema chile \r\na tr      chars del papelon al alivio  las leoncitas  que no se habian clasificado para el mundial de la categoria afectadas por errores dirigenciales  recibieron una invitacion por parte de la federacion internacio      chars el alcalde de recoleta  daniel jadue  se sumo a la ola de criticas que surgieron en contra del presidente sebastian pinhera luego de que este criticara el trabajo de la convencion constitucional \r\nel       chars en medio de la incertidumbre por la realizacion de la parada militar debido a la pandemia  el gobierno confirmo la realizacion del desfile este lunes  contando con ciertos protocolos sanitarios para       chars dieciseis jefes de estado y dos vicepresidentas participaran en la vi cumbre de la comunidad de estados latinoamericanos y caribenhos  celac  que se realizara el sabado en la capital mexicana para dis      chars la pandemia de coronavirus lleva mas de un anho  y los paises atraviesan distintas realidades a medida que avanza el plan de vacunacion en el mundo  el dia   de septiembre  en chile \r\n no se conocier      chars la pandemia del covid   ha impactado la calidad de vida de las personas  sobre todo a las de las personas mayores  segun la encuesta calidad de vida de las personas mayores chilenas durante la pande      chars en una decision clave  el pleno de la convencion constitucional definio que todas las normas del reglamento general se definira por mayoria simple  y no por      como pedia la derecha  incluyendo el       chars luego de la polemica desatada por el falso cancer del constituyente rodrigo rojas vade  un total de   agrupaciones de pacientes oncologicos emitieron un comunicado exigiendo la exclusion de este de       chars ante la comision de constitucion del senado expuso este martes el abogado penalista jean pierre matus  candidato del gobierno  elegido de una terna  para reemplazar al jubilado ministro de la tercera      chars la presidenta de la convencion constitucional  elisa loncon  manifesto su molestia con las palabras del presidente sebastian pinhera  luego de que este lanzara un tuit criticando al organismo por el d      chars a las     de la manhana de hoy    de septiembre  el pleno de la convencion constitucional comenzara a atravesar una de sus primeras pruebas de fuego  ya que debera votarse en general la propuesta d      chars un dia intenso tuvo la convencion constitucional este martes  queremos comunicar nuestra alegria de este gran paso que dimos  unidos todos los sectores hemos avanzado aprobando las normas basicas que      chars se ha registrado correctamentepor favor  haga clic en el enlace del correo electronico enviado a \r\nenviar el correo de nuevo\r\ndesde el rio bravo hasta tierra del fuego  noticias  reportajes y analisi      chars ","contenido_tokens":["las","autoridades","sanitarias","de","chile","reportaron","este","martes","que","en","las","ultimos","horas","no","se","han","registrado","muertes","asociadas","al","covid","en","su","territorio","por","primera","vez","desde","el","inicio","de","la","crisis","chars","el","exministro","de","hacienda","y","otrora","candidato","presidencial","de","evopoli","ignacio","briones","valoro","la","postura","del","abanderado","de","chile","podemos","sebastian","sichel","frente","al","proyecto","del","cuarto","retiro","de","f","chars","natural","madrid","actualizado","h","guardar","el","mundo","se","esta","calentando","y","las","regiones","polares","son","las","que","se","estan","calentando","mas","rapido","el","oceano","austral","que","ha","amortiguado","el","alca","chars","el","de","agosto","de","diferentes","federaciones","de","estudiantes","convocaron","a","dos","marchas","en","santiago","para","rechazar","un","grupo","de","concesiones","ofrecidas","por","el","ministro","bulnes","como","respuesta","a","las","demanda","chars","sep","reuters","chile","atrajo","una","gran","demanda","con","nuevas","ofertas","de","bonos","sociales","en","dolares","y","euros","el","martes","tras","semanas","de","gran","actividad","por","parte","de","empresas","y","cuasisoberanos","del","pais","chars","en","agosto","de","solo","cinco","meses","despues","de","que","patricio","aylwin","asumiera","como","el","primer","presidente","electo","democraticamente","tras","la","dictadura","el","bar","liguria","comenzo","a","funcionar","en","providencia","vend","chars","el","instituto","antartico","chileno","inach","dio","a","conocer","una","serie","de","testimonios","de","las","expediciones","cientificas","antarticas","eca","y","eca","que","estuvieron","marcadas","en","diferente","grado","por","la","pandemia","chars","periodico","la","jornadamartes","de","septiembre","de","p","washington","a","estas","alturas","de","la","pandemia","no","se","necesitan","dosis","de","refuerzo","de","la","vacuna","contra","el","covid","para","la","poblacion","en","general","a","chars","infectologo","usa","cubrebocas","mientras","dure","la","pandemia","cnn","espanhol","la","vacuna","contra","el","covid","sigue","siendo","un","tema","muy","discutido","y","que","genera","dudas","entre","nuestra","audiencia","en","el","episodio","d","chars","la","izquierda","ha","tenido","exito","mediatico","al","instalar","la","superioridad","moral","en","temas","como","la","desigualdad","dd","hh","y","libertades","personales","esa","elite","ha","logrado","establecer","una","hegemonia","cultural","basada","en","chars","estas","buscando","nuevos","proveedores","de","zapatos","para","tu","zapateria","online","pues","puede","que","aqui","encuentres","a","tu","proximo","socio","comercial","vender","zapatos","online","es","una","excelente","idea","de","negocio","pero","para","chars","hasta","la","eleccion","presidencial","del","anho","las","promesas","presidenciales","sobre","descentralizacion","eran","perifericas","en","los","programas","de","gobierno","solicitadas","por","fundaciones","universidades","y","agrupacion","chars","capitulo","de","las","gansas","de","la","red","fue","lo","mas","denunciado","en","el","cntv","en","agosto","por","ser","un","acto","pornografico","sadomasoquista","de","septiembre","por","the","clinicel","consejo","de","defensa","del","estado","cde","anuncio","que","presento","ante","el","octavo","juzgado","civil","de","santiago","una","demanda","de","disolucion","y","cancelacion","de","personalidad","juridica","de","la","fundacion","cema","chile","a","tr","chars","del","papelon","al","alivio","las","leoncitas","que","no","se","habian","clasificado","para","el","mundial","de","la","categoria","afectadas","por","errores","dirigenciales","recibieron","una","invitacion","por","parte","de","la","federacion","internacio","chars","el","alcalde","de","recoleta","daniel","jadue","se","sumo","a","la","ola","de","criticas","que","surgieron","en","contra","del","presidente","sebastian","pinhera","luego","de","que","este","criticara","el","trabajo","de","la","convencion","constitucional","el","chars","en","medio","de","la","incertidumbre","por","la","realizacion","de","la","parada","militar","debido","a","la","pandemia","el","gobierno","confirmo","la","realizacion","del","desfile","este","lunes","contando","con","ciertos","protocolos","sanitarios","para","chars","dieciseis","jefes","de","estado","y","dos","vicepresidentas","participaran","en","la","vi","cumbre","de","la","comunidad","de","estados","latinoamericanos","y","caribenhos","celac","que","se","realizara","el","sabado","en","la","capital","mexicana","para","dis","chars","la","pandemia","de","coronavirus","lleva","mas","de","un","anho","y","los","paises","atraviesan","distintas","realidades","a","medida","que","avanza","el","plan","de","vacunacion","en","el","mundo","el","dia","de","septiembre","en","chile","no","se","conocier","chars","la","pandemia","del","covid","ha","impactado","la","calidad","de","vida","de","las","personas","sobre","todo","a","las","de","las","personas","mayores","segun","la","encuesta","calidad","de","vida","de","las","personas","mayores","chilenas","durante","la","pande","chars","en","una","decision","clave","el","pleno","de","la","convencion","constitucional","definio","que","todas","las","normas","del","reglamento","general","se","definira","por","mayoria","simple","y","no","por","como","pedia","la","derecha","incluyendo","el","chars","luego","de","la","polemica","desatada","por","el","falso","cancer","del","constituyente","rodrigo","rojas","vade","un","total","de","agrupaciones","de","pacientes","oncologicos","emitieron","un","comunicado","exigiendo","la","exclusion","de","este","de","chars","ante","la","comision","de","constitucion","del","senado","expuso","este","martes","el","abogado","penalista","jean","pierre","matus","candidato","del","gobierno","elegido","de","una","terna","para","reemplazar","al","jubilado","ministro","de","la","tercera","chars","la","presidenta","de","la","convencion","constitucional","elisa","loncon","manifesto","su","molestia","con","las","palabras","del","presidente","sebastian","pinhera","luego","de","que","este","lanzara","un","tuit","criticando","al","organismo","por","el","d","chars","a","las","de","la","manhana","de","hoy","de","septiembre","el","pleno","de","la","convencion","constitucional","comenzara","a","atravesar","una","de","sus","primeras","pruebas","de","fuego","ya","que","debera","votarse","en","general","la","propuesta","d","chars","un","dia","intenso","tuvo","la","convencion","constitucional","este","martes","queremos","comunicar","nuestra","alegria","de","este","gran","paso","que","dimos","unidos","todos","los","sectores","hemos","avanzado","aprobando","las","normas","basicas","que","chars","se","ha","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","en","el","enlace","del","correo","electronico","enviado","a","enviar","el","correo","de","nuevo","desde","el","rio","bravo","hasta","tierra","del","fuego","noticias","reportajes","y","analisi","chars"],"contenido_tokens_no_stopwords":["autoridades","sanitarias","reportaron","martes","ultimos","horas","registrado","muertes","asociadas","covid","territorio","primera","vez","inicio","crisis","exministro","hacienda","otrora","candidato","presidencial","evopoli","ignacio","briones","valoro","postura","abanderado","podemos","sebastian","sichel","frente","proyecto","cuarto","retiro","f","natural","madrid","actualizado","h","guardar","mundo","calentando","regiones","polares","estan","calentando","mas","rapido","oceano","austral","amortiguado","alca","agosto","diferentes","federaciones","estudiantes","convocaron","dos","marchas","santiago","rechazar","grupo","concesiones","ofrecidas","ministro","bulnes","respuesta","demanda","sep","reuters","atrajo","gran","demanda","nuevas","ofertas","bonos","sociales","dolares","euros","martes","tras","semanas","gran","actividad","parte","empresas","cuasisoberanos","pais","agosto","solo","cinco","meses","despues","patricio","aylwin","asumiera","primer","presidente","electo","democraticamente","tras","dictadura","bar","liguria","comenzo","funcionar","providencia","vend","instituto","antartico","chileno","inach","dio","conocer","serie","testimonios","expediciones","cientificas","antarticas","eca","eca","marcadas","diferente","grado","pandemia","periodico","jornadamartes","septiembre","p","washington","alturas","pandemia","necesitan","dosis","refuerzo","vacuna","covid","poblacion","general","infectologo","usa","cubrebocas","mientras","dure","pandemia","cnn","espanhol","vacuna","covid","sigue","siendo","tema","discutido","genera","dudas","audiencia","episodio","d","izquierda","exito","mediatico","instalar","superioridad","moral","temas","desigualdad","dd","hh","libertades","personales","elite","logrado","establecer","hegemonia","cultural","basada","buscando","nuevos","proveedores","zapatos","zapateria","online","pues","puede","aqui","encuentres","proximo","socio","comercial","vender","zapatos","online","excelente","idea","negocio","eleccion","presidencial","anho","promesas","presidenciales","descentralizacion","perifericas","programas","gobierno","solicitadas","fundaciones","universidades","agrupacion","capitulo","gansas","red","mas","denunciado","cntv","agosto","ser","acto","pornografico","sadomasoquista","septiembre","the","clinicel","consejo","defensa","cde","anuncio","presento","octavo","juzgado","civil","santiago","demanda","disolucion","cancelacion","personalidad","juridica","fundacion","cema","tr","papelon","alivio","leoncitas","habian","clasificado","mundial","categoria","afectadas","errores","dirigenciales","recibieron","invitacion","parte","federacion","internacio","alcalde","recoleta","daniel","jadue","sumo","ola","criticas","surgieron","presidente","sebastian","pinhera","luego","criticara","trabajo","convencion","constitucional","medio","incertidumbre","realizacion","parada","militar","debido","pandemia","gobierno","confirmo","realizacion","desfile","lunes","contando","ciertos","protocolos","sanitarios","dieciseis","jefes","dos","vicepresidentas","participaran","vi","cumbre","comunidad","latinoamericanos","caribenhos","celac","realizara","sabado","capital","mexicana","dis","pandemia","coronavirus","lleva","mas","anho","paises","atraviesan","distintas","realidades","medida","avanza","plan","vacunacion","mundo","dia","septiembre","conocier","pandemia","covid","impactado","calidad","vida","personas","personas","mayores","segun","encuesta","calidad","vida","personas","mayores","chilenas","pande","decision","clave","pleno","convencion","constitucional","definio","todas","normas","reglamento","general","definira","mayoria","simple","pedia","derecha","incluyendo","luego","polemica","desatada","falso","cancer","constituyente","rodrigo","rojas","vade","total","agrupaciones","pacientes","oncologicos","emitieron","comunicado","exigiendo","exclusion","comision","constitucion","senado","expuso","martes","abogado","penalista","jean","pierre","matus","candidato","gobierno","elegido","terna","reemplazar","jubilado","ministro","tercera","presidenta","convencion","constitucional","elisa","loncon","manifesto","molestia","palabras","presidente","sebastian","pinhera","luego","lanzara","tuit","criticando","organismo","d","manhana","hoy","septiembre","pleno","convencion","constitucional","comenzara","atravesar","primeras","pruebas","fuego","debera","votarse","general","propuesta","d","dia","intenso","convencion","constitucional","martes","queremos","comunicar","alegria","gran","paso","dimos","unidos","sectores","avanzado","aprobando","normas","basicas","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","enlace","correo","electronico","enviado","enviar","correo","nuevo","rio","bravo","tierra","fuego","noticias","reportajes","analisi"],"contenido_stem_tokens":["autor","sanitari","report","mart","ultim","hor","registr","muert","asoci","cov","territori","primer","vez","inici","crisis","exministr","haciend","otror","candidat","presidencial","evopoli","ignaci","brion","valor","postur","abander","pod","sebasti","sichel","frent","proyect","cuart","retir","f","natural","madr","actualiz","h","guard","mund","calent","region","polar","estan","calent","mas","rap","ocean","austral","amortigu","alca","agost","diferent","feder","estudi","convoc","dos","march","santiag","rechaz","grup","concesion","ofrec","ministr","buln","respuest","demand","sep","reuters","atraj","gran","demand","nuev","ofert","bon","social","dolar","eur","mart","tras","seman","gran","activ","part","empres","cuasisoberan","pais","agost","sol","cinc","mes","despu","patrici","aylwin","asum","prim","president","elect","democrat","tras","dictadur","bar","liguri","comenz","funcion","provident","vend","institut","antart","chilen","inach","dio","conoc","seri","testimoni","expedicion","cientif","antart","eca","eca","marc","diferent","grad","pandemi","period","jornadamart","septiembr","p","washington","altur","pandemi","necesit","dosis","refuerz","vacun","cov","poblacion","general","infectolog","usa","cubreboc","mientr","dur","pandemi","cnn","espanhol","vacun","cov","sig","siend","tem","discut","gener","dud","audienci","episodi","d","izquierd","exit","mediat","instal","superior","moral","tem","desiguald","dd","hh","libertad","personal","elit","logr","establec","hegemoni","cultural","bas","busc","nuev","proveedor","zapat","zapateri","onlin","pues","pued","aqui","encuentr","proxim","soci","comercial","vend","zapat","onlin","excelent","ide","negoci","eleccion","presidencial","anho","promes","presidencial","descentralizacion","perifer","program","gobiern","solicit","fundacion","univers","agrupacion","capitul","gans","red","mas","denunci","cntv","agost","ser","acto","pornograf","sadomasoqu","septiembr","the","clinicel","consej","defens","cde","anunci","present","octav","juzg","civil","santiag","demand","disolucion","cancelacion","personal","jurid","fundacion","cem","tr","papelon","alivi","leoncit","habi","clasific","mundial","categori","afect","error","dirigencial","recib","invitacion","part","federacion","internaci","alcald","recolet","daniel","jadu","sum","ola","critic","surg","president","sebasti","pinher","lueg","critic","trabaj","convencion","constitucional","medi","incertidumbr","realizacion","par","milit","deb","pandemi","gobiern","confirm","realizacion","desfil","lun","cont","ciert","protocol","sanitari","dieciseis","jef","dos","vicepresident","particip","vi","cumbr","comun","latinoamerican","caribenh","celac","realiz","sab","capital","mexican","dis","pandemi","coronavirus","llev","mas","anho","pais","atravies","distint","realidad","med","avanz","plan","vacunacion","mund","dia","septiembr","conoci","pandemi","cov","impact","calid","vid","person","person","mayor","segun","encuest","calid","vid","person","mayor","chilen","pand","decision","clav","plen","convencion","constitucional","defini","tod","norm","reglament","general","definir","mayori","simpl","pedi","derech","inclu","lueg","polem","desat","fals","canc","constituyent","rodrig","roj","vad","total","agrup","pacient","oncolog","emit","comunic","exig","exclusion","comision","constitucion","sen","expus","mart","abog","penal","jean","pierr","matus","candidat","gobiern","eleg","tern","reemplaz","jubil","ministr","tercer","president","convencion","constitucional","elis","loncon","manifest","molesti","palabr","president","sebasti","pinher","lueg","lanz","tuit","critic","organ","d","manhan","hoy","septiembr","plen","convencion","constitucional","comenz","atraves","primer","prueb","fueg","deber","vot","general","propuest","d","dia","intens","convencion","constitucional","mart","quer","comunic","alegri","gran","pas","dim","unid","sector","avanz","aprob","norm","basic","registr","correctamentepor","favor","hag","clic","enlac","corre","electron","envi","envi","corre","nuev","rio","brav","tierr","fueg","notici","reportaj","analisi"]},{"fecha":1631664000000,"contenido_noticias":" Primero, una PSU que sufri\u00f3\r\nuna serie de alteraciones tras el estallido social. Despu\u00e9s, la pandemia del\r\nnuevo coronavirus que impidi\u00f3 que miles de estudiantes de todo Chile pudieran\r\ncomenzar su v\u2026 [+18135 chars]Fuente de la imagen, Reuters\/Getty\r\nCon cinco representantes de Am\u00e9rica Latina, la revista estadounidense Time acaba de presentar su selecci\u00f3n de las \"100 personas m\u00e1s influyentes de 2021\".\r\nL\u00edderes,\u2026 [+6423 chars]El Centro de Estudios P\u00fablicos (CEP) de Chile dio a conocer este mi\u00e9rcoles\u00a0una esperada encuesta\u00a0nacional que revel\u00f3 que el presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era encara la recta final de su mandato con altos n\u2026 [+2130 chars](CNN Espa\u00f1ol) -- El rapero puertorrique\u00f1o Bad Bunny y el presidente de El Salvador, Nayib Bukele, fueron algunos de los latinos seleccionados en la lista anual de los 100 m\u00e1s influyentes de la revist\u2026 [+8809 chars]Este mi\u00e9rcoles 15 de septiembre, el Centro de Estudios P\u00fablicos (CEP) public\u00f3 el Estudio Nacional de Opini\u00f3n P\u00fablica N\u00ba85 el cual se basa en encuestas realizadas a la ciudadan\u00eda.\r\nLos sondeos fueron \u2026 [+1477 chars]Autoridades de la Ciudad de M\u00e9xico informan que la escultura de Crist\u00f3bal Col\u00f3n pasar\u00e1 del Paseo de la Reforma a Polanco.\r\nEl gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico inform\u00f3 este mi\u00e9rcoles 15 de septiembre q\u2026 [+2980 chars]SANTIAGO, Chile.- Hace casi cuatro meses, Chile eligi\u00f3 a los 155 integrantes de una convenci\u00f3n encargada de redactar una nueva Constituci\u00f3n. En esos comicios, los dos bloques pol\u00edticos tradicionales \u2026 [+6057 chars]SANTIAGO, 15 sep (Reuters) - El diputado y exl\u00edder\r\nestudiantil de izquierda Gabriel Boric lidera la carrera por la\r\npresidencia de Chile a poco m\u00e1s de dos meses de las elecciones,\r\npero la mitad de \u2026 [+1945 chars]El Gobierno de Chile anunci\u00f3 este mi\u00e9rcoles que a partir del 1 de octubre permitir\u00e1 la entrada al pa\u00eds de turistas extranjeros vacunados, quienes deber\u00e1n tener un seguro m\u00e9dico de viaje con cobertura\u2026 [+626 chars]\"Que el gobierno decida abrir las fronteras a turistas extranjeros con la obligaci\u00f3n de estar 5 d\u00edas en cuarentena, pese a que tengan el esquema de vacunaci\u00f3n completa, es igual a que hayan optado po\u2026 [+8753 chars]El gobierno de Chile flexibiliz\u00f3 este mi\u00e9rcoles las restricciones en sus fronteras, que permanecen cerradas desde abril, y permitir\u00e1 a partir de octubre el ingreso de extranjeros que validen previame\u2026 [+2726 chars]El Ministerio de Salud de Chile anunci\u00f3 este mi\u00e9rcoles que, a partir del 1 octubre, podr\u00e1n salir y entrar chilenos y extranjeros residentes al pa\u00eds, as\u00ed como no residentes que cuenten con seguro de v\u2026 [+750 chars]La pandemia del coronavirus dio a\u00fan mayor protagonismo a la importancia de cuidar nuestra salud, especialmente en el lugar de trabajo. Por una parte, en Chile se ha constatado un explosivo aumento de\u2026 [+2260 chars]Hoy comienza la campa\u00f1a Voces Mayores, iniciativa que nace del trabajo conjunto de las fundaciones Conecta Mayor y Grandes junto a Traves\u00eda 100 y al Centro de Estudios de Vejez y Envejecimiento, CEVE\u2026 [+3445 chars]LOGRO\u00d1O, 15 Sep. (EUROPA PRESS) - \r\n\u00a0\u00a0\u00a0Los menores est\u00e1n permanente expuestos a un bombardeo publicitario mientras est\u00e1n conectados a internet, unos 14 minutos por cada hora de uso. La mayor\u00eda no con\u2026 [+5933 chars]Durante la jornada de este mi\u00e9rcoles 15 de septiembre el Centro de Estudios P\u00fablicos (CEP) dio a conocer sus m\u00e1s recientes resultados pol\u00edticos de cara a las presidenciales de noviembre, todo esto a \u2026 [+1877 chars]Te contamos las efem\u00e9rides y las celebraciones m\u00e1s relevantes del\u00a016 de septiembre, con el santoral, los nacimientos, fallecimientos, acontecimientos y otros datos interesantes de este d\u00eda del calend\u2026 [+6211 chars]Ad portas de Fiestas Patrias y como un modo de \"animar el ambiente presidencial\", el Centro de Estudios P\u00fablicos (CEP) entreg\u00f3 los resultados de la Encuesta Nacional de Opini\u00f3n P\u00fablica, realizada ent\u2026 [+2409 chars]Escrito porNicol\u00e1s Forero,15 septiembre, 2021\r\n\u00daltima actualizaci\u00f3n:15 septiembre, 2021\r\nExisten los d\u00edas en los que las parejas quieren pasar tiempo en la casa y ver pel\u00edculas se convierte en uno de\u2026 [+3656 chars]Fueron largos meses en los que la respuesta fue siempre la misma: no. No vacunar\u00edan a menores de 18 a\u00f1os, aunque la evidencia y la tendencia en el mundo dijeran lo contrario. Incluso una vez que la C\u2026 [+4063 chars]Es dif\u00edcil imaginar que en Estados Unidos, uno de los pa\u00edses m\u00e1s ricos del mundo, exista escasez de ciertos productos.\r\nPero comprar un auto nuevo, muebles o materiales de construcci\u00f3n, dej\u00f3 de ser u\u2026 [+13077 chars]La pandemia de coronavirus lleva m\u00e1s de un a\u00f1o, y los pa\u00edses atraviesan distintas realidades a medida que avanza el plan de vacunaci\u00f3n en el mundo. El d\u00eda 15 de Septiembre, en Chile \r\n no se conocier\u2026 [+1155 chars]El Centro de Encuestas y Estudios Longitudinales de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica dio a conocer nuevos resultados de su informe mensual Empleo Covid-19. De acuerdo al reporte, en agosto se crear\u2026 [+1694 chars]Un d\u00eda agitado para Dua Lipa, la cantante brit\u00e1nica de origen alban\u00e9s. El mismo 15 de septiembre en el que public\u00f3 una versi\u00f3n audiovisual para su single \u201cLevitating\u201d con un homenaje al anim\u00e9 japon\u00e9s\u2026 [+3234 chars]Los resultados de la encuesta del Centro de Estudios P\u00fablicos (CEP) dej\u00f3 como gran ganador al candidato presidencial al abanderado de Apruebo Dignidad, Gabriel Boric, aunque tambi\u00e9n encendi\u00f3 las alar\u2026 [+6141 chars]La \u00faltima edici\u00f3n de la encuesta que candidatos y analistas esperan mordi\u00e9ndose las u\u00f1as ya sali\u00f3. Frente a este abultado entramado de cifras de la encuesta m\u00e1s esperada por el mundo pol\u00edtico, en The\u2026 [+6557 chars]A finales de agosto, seg\u00fan mandato constitucional, el presidente de Per\u00fa, Pedro Castillo, envi\u00f3 su primer gabinete al Congreso con el fin de conseguir un voto de confianza.\r\nPreviamente, las acusacio\u2026 [+8140 chars]<ul><li>Cecilia Barr\u00eda<\/li><li>BBC News Mundo<\/li><\/ul>\r\nFuente de la imagen, Getty Images\r\nLa Rep\u00fablica Federal de Centroam\u00e9rica fue un pa\u00eds que existi\u00f3 hace dos siglos por alrededor de 15 a\u00f1os.\r\nGu\u2026 [+9441 chars]- Marco, \u00bfqu\u00e9 tiene de novedosa tu cuarta candidatura presidencial?-Creo que la causa por la que cre\u00e9 un partido, por la que romp\u00ed con la Concertaci\u00f3n, por la que no me puse nunca de acuerdo en la ma\u2026 [+14736 chars]Esta semana comenz\u00f3 la votaci\u00f3n en general de las propuestas de reglamentos elaboradas por las distintas comisiones provisorias de la Convenci\u00f3n Constitucional: el Reglamento General; el Reglamento d\u2026 [+4754 chars]Los casos de covid\u00a0subieron la \u00faltima semana en Norteam\u00e9rica y cayeron en Sudam\u00e9rica, inform\u00f3 el mi\u00e9rcoles la Organizaci\u00f3n Panamericana de la Salud (OPS), al resaltar un incremento de casi 20% de nue\u2026 [+3144 chars](Actualiza con valores a media sesi\u00f3n)\r\n Por Froilan Romero\r\n SANTIAGO, 15 sep (Reuters) - Las monedas de Am\u00e9rica Latina\r\nten\u00edan un desempe\u00f1o mixto a media jornada del mi\u00e9rcoles, porque\r\nun retroceso\u2026 [+4242 chars]","valor_ipsa":4433.84,"clean_contenido":" primero  una psu que sufrio\r\nuna serie de alteraciones tras el estallido social  despues  la pandemia del\r\nnuevo coronavirus que impidio que miles de estudiantes de todo chile pudieran\r\ncomenzar su v      chars fuente de la imagen  reuters getty\r\ncon cinco representantes de america latina  la revista estadounidense time acaba de presentar su seleccion de las    personas mas influyentes de    \r\nlideres       chars el centro de estudios publicos  cep  de chile dio a conocer este miercoles\u00a0una esperada encuesta\u00a0nacional que revelo que el presidente sebastian pinhera encara la recta final de su mandato con altos n      chars  cnn espanhol     el rapero puertorriquenho bad bunny y el presidente de el salvador  nayib bukele  fueron algunos de los latinos seleccionados en la lista anual de los   mas influyentes de la revist      chars este miercoles   de septiembre  el centro de estudios publicos  cep  publico el estudio nacional de opinion publica n   el cual se basa en encuestas realizadas a la ciudadania \r\nlos sondeos fueron       chars autoridades de la ciudad de mexico informan que la escultura de cristobal colon pasara del paseo de la reforma a polanco \r\nel gobierno de la ciudad de mexico informo este miercoles   de septiembre q      chars santiago  chile   hace casi cuatro meses  chile eligio a los   integrantes de una convencion encargada de redactar una nueva constitucion  en esos comicios  los dos bloques politicos tradicionales       chars santiago    sep  reuters    el diputado y exlider\r\nestudiantil de izquierda gabriel boric lidera la carrera por la\r\npresidencia de chile a poco mas de dos meses de las elecciones \r\npero la mitad de       chars el gobierno de chile anuncio este miercoles que a partir del   de octubre permitira la entrada al pais de turistas extranjeros vacunados  quienes deberan tener un seguro medico de viaje con cobertura      chars  que el gobierno decida abrir las fronteras a turistas extranjeros con la obligacion de estar   dias en cuarentena  pese a que tengan el esquema de vacunacion completa  es igual a que hayan optado po      chars el gobierno de chile flexibilizo este miercoles las restricciones en sus fronteras  que permanecen cerradas desde abril  y permitira a partir de octubre el ingreso de extranjeros que validen previame      chars el ministerio de salud de chile anuncio este miercoles que  a partir del   octubre  podran salir y entrar chilenos y extranjeros residentes al pais  asi como no residentes que cuenten con seguro de v      chars la pandemia del coronavirus dio aun mayor protagonismo a la importancia de cuidar nuestra salud  especialmente en el lugar de trabajo  por una parte  en chile se ha constatado un explosivo aumento de      chars hoy comienza la campanha voces mayores  iniciativa que nace del trabajo conjunto de las fundaciones conecta mayor y grandes junto a travesia   y al centro de estudios de vejez y envejecimiento  ceve      chars logronho    sep   europa press    \r\n\u00a0\u00a0\u00a0los menores estan permanente expuestos a un bombardeo publicitario mientras estan conectados a internet  unos   minutos por cada hora de uso  la mayoria no con      chars durante la jornada de este miercoles   de septiembre el centro de estudios publicos  cep  dio a conocer sus mas recientes resultados politicos de cara a las presidenciales de noviembre  todo esto a       chars te contamos las efemerides y las celebraciones mas relevantes del\u00a0  de septiembre  con el santoral  los nacimientos  fallecimientos  acontecimientos y otros datos interesantes de este dia del calend      chars ad portas de fiestas patrias y como un modo de  animar el ambiente presidencial   el centro de estudios publicos  cep  entrego los resultados de la encuesta nacional de opinion publica  realizada ent      chars escrito pornicolas forero   septiembre   \r\nultima actualizacion   septiembre   \r\nexisten los dias en los que las parejas quieren pasar tiempo en la casa y ver peliculas se convierte en uno de      chars fueron largos meses en los que la respuesta fue siempre la misma  no  no vacunarian a menores de   anhos  aunque la evidencia y la tendencia en el mundo dijeran lo contrario  incluso una vez que la c      chars es dificil imaginar que en estados unidos  uno de los paises mas ricos del mundo  exista escasez de ciertos productos \r\npero comprar un auto nuevo  muebles o materiales de construccion  dejo de ser u      chars la pandemia de coronavirus lleva mas de un anho  y los paises atraviesan distintas realidades a medida que avanza el plan de vacunacion en el mundo  el dia   de septiembre  en chile \r\n no se conocier      chars el centro de encuestas y estudios longitudinales de la pontificia universidad catolica dio a conocer nuevos resultados de su informe mensual empleo covid    de acuerdo al reporte  en agosto se crear      chars un dia agitado para dua lipa  la cantante britanica de origen albanes  el mismo   de septiembre en el que publico una version audiovisual para su single  levitating  con un homenaje al anime japones      chars los resultados de la encuesta del centro de estudios publicos  cep  dejo como gran ganador al candidato presidencial al abanderado de apruebo dignidad  gabriel boric  aunque tambien encendio las alar      chars la ultima edicion de la encuesta que candidatos y analistas esperan mordiendose las unhas ya salio  frente a este abultado entramado de cifras de la encuesta mas esperada por el mundo politico  en the      chars a finales de agosto  segun mandato constitucional  el presidente de peru  pedro castillo  envio su primer gabinete al congreso con el fin de conseguir un voto de confianza \r\npreviamente  las acusacio      chars  ul  li cecilia barria  li  li bbc news mundo  li   ul \r\nfuente de la imagen  getty images\r\nla republica federal de centroamerica fue un pais que existio hace dos siglos por alrededor de   anhos \r\ngu      chars   marco   que tiene de novedosa tu cuarta candidatura presidencial  creo que la causa por la que cree un partido  por la que rompi con la concertacion  por la que no me puse nunca de acuerdo en la ma      chars esta semana comenzo la votacion en general de las propuestas de reglamentos elaboradas por las distintas comisiones provisorias de la convencion constitucional  el reglamento general  el reglamento d      chars los casos de covid\u00a0subieron la ultima semana en norteamerica y cayeron en sudamerica  informo el miercoles la organizacion panamericana de la salud  ops   al resaltar un incremento de casi    de nue      chars  actualiza con valores a media sesion \r\n por froilan romero\r\n santiago    sep  reuters    las monedas de america latina\r\ntenian un desempenho mixto a media jornada del miercoles  porque\r\nun retroceso      chars ","contenido_tokens":["primero","una","psu","que","sufrio","una","serie","de","alteraciones","tras","el","estallido","social","despues","la","pandemia","del","nuevo","coronavirus","que","impidio","que","miles","de","estudiantes","de","todo","chile","pudieran","comenzar","su","v","chars","fuente","de","la","imagen","reuters","getty","con","cinco","representantes","de","america","latina","la","revista","estadounidense","time","acaba","de","presentar","su","seleccion","de","las","personas","mas","influyentes","de","lideres","chars","el","centro","de","estudios","publicos","cep","de","chile","dio","a","conocer","este","miercoles","una","esperada","encuesta","nacional","que","revelo","que","el","presidente","sebastian","pinhera","encara","la","recta","final","de","su","mandato","con","altos","n","chars","cnn","espanhol","el","rapero","puertorriquenho","bad","bunny","y","el","presidente","de","el","salvador","nayib","bukele","fueron","algunos","de","los","latinos","seleccionados","en","la","lista","anual","de","los","mas","influyentes","de","la","revist","chars","este","miercoles","de","septiembre","el","centro","de","estudios","publicos","cep","publico","el","estudio","nacional","de","opinion","publica","n","el","cual","se","basa","en","encuestas","realizadas","a","la","ciudadania","los","sondeos","fueron","chars","autoridades","de","la","ciudad","de","mexico","informan","que","la","escultura","de","cristobal","colon","pasara","del","paseo","de","la","reforma","a","polanco","el","gobierno","de","la","ciudad","de","mexico","informo","este","miercoles","de","septiembre","q","chars","santiago","chile","hace","casi","cuatro","meses","chile","eligio","a","los","integrantes","de","una","convencion","encargada","de","redactar","una","nueva","constitucion","en","esos","comicios","los","dos","bloques","politicos","tradicionales","chars","santiago","sep","reuters","el","diputado","y","exlider","estudiantil","de","izquierda","gabriel","boric","lidera","la","carrera","por","la","presidencia","de","chile","a","poco","mas","de","dos","meses","de","las","elecciones","pero","la","mitad","de","chars","el","gobierno","de","chile","anuncio","este","miercoles","que","a","partir","del","de","octubre","permitira","la","entrada","al","pais","de","turistas","extranjeros","vacunados","quienes","deberan","tener","un","seguro","medico","de","viaje","con","cobertura","chars","que","el","gobierno","decida","abrir","las","fronteras","a","turistas","extranjeros","con","la","obligacion","de","estar","dias","en","cuarentena","pese","a","que","tengan","el","esquema","de","vacunacion","completa","es","igual","a","que","hayan","optado","po","chars","el","gobierno","de","chile","flexibilizo","este","miercoles","las","restricciones","en","sus","fronteras","que","permanecen","cerradas","desde","abril","y","permitira","a","partir","de","octubre","el","ingreso","de","extranjeros","que","validen","previame","chars","el","ministerio","de","salud","de","chile","anuncio","este","miercoles","que","a","partir","del","octubre","podran","salir","y","entrar","chilenos","y","extranjeros","residentes","al","pais","asi","como","no","residentes","que","cuenten","con","seguro","de","v","chars","la","pandemia","del","coronavirus","dio","aun","mayor","protagonismo","a","la","importancia","de","cuidar","nuestra","salud","especialmente","en","el","lugar","de","trabajo","por","una","parte","en","chile","se","ha","constatado","un","explosivo","aumento","de","chars","hoy","comienza","la","campanha","voces","mayores","iniciativa","que","nace","del","trabajo","conjunto","de","las","fundaciones","conecta","mayor","y","grandes","junto","a","travesia","y","al","centro","de","estudios","de","vejez","y","envejecimiento","ceve","chars","logronho","sep","europa","press","los","menores","estan","permanente","expuestos","a","un","bombardeo","publicitario","mientras","estan","conectados","a","internet","unos","minutos","por","cada","hora","de","uso","la","mayoria","no","con","chars","durante","la","jornada","de","este","miercoles","de","septiembre","el","centro","de","estudios","publicos","cep","dio","a","conocer","sus","mas","recientes","resultados","politicos","de","cara","a","las","presidenciales","de","noviembre","todo","esto","a","chars","te","contamos","las","efemerides","y","las","celebraciones","mas","relevantes","del","de","septiembre","con","el","santoral","los","nacimientos","fallecimientos","acontecimientos","y","otros","datos","interesantes","de","este","dia","del","calend","chars","ad","portas","de","fiestas","patrias","y","como","un","modo","de","animar","el","ambiente","presidencial","el","centro","de","estudios","publicos","cep","entrego","los","resultados","de","la","encuesta","nacional","de","opinion","publica","realizada","ent","chars","escrito","pornicolas","forero","septiembre","ultima","actualizacion","septiembre","existen","los","dias","en","los","que","las","parejas","quieren","pasar","tiempo","en","la","casa","y","ver","peliculas","se","convierte","en","uno","de","chars","fueron","largos","meses","en","los","que","la","respuesta","fue","siempre","la","misma","no","no","vacunarian","a","menores","de","anhos","aunque","la","evidencia","y","la","tendencia","en","el","mundo","dijeran","lo","contrario","incluso","una","vez","que","la","c","chars","es","dificil","imaginar","que","en","estados","unidos","uno","de","los","paises","mas","ricos","del","mundo","exista","escasez","de","ciertos","productos","pero","comprar","un","auto","nuevo","muebles","o","materiales","de","construccion","dejo","de","ser","u","chars","la","pandemia","de","coronavirus","lleva","mas","de","un","anho","y","los","paises","atraviesan","distintas","realidades","a","medida","que","avanza","el","plan","de","vacunacion","en","el","mundo","el","dia","de","septiembre","en","chile","no","se","conocier","chars","el","centro","de","encuestas","y","estudios","longitudinales","de","la","pontificia","universidad","catolica","dio","a","conocer","nuevos","resultados","de","su","informe","mensual","empleo","covid","de","acuerdo","al","reporte","en","agosto","se","crear","chars","un","dia","agitado","para","dua","lipa","la","cantante","britanica","de","origen","albanes","el","mismo","de","septiembre","en","el","que","publico","una","version","audiovisual","para","su","single","levitating","con","un","homenaje","al","anime","japones","chars","los","resultados","de","la","encuesta","del","centro","de","estudios","publicos","cep","dejo","como","gran","ganador","al","candidato","presidencial","al","abanderado","de","apruebo","dignidad","gabriel","boric","aunque","tambien","encendio","las","alar","chars","la","ultima","edicion","de","la","encuesta","que","candidatos","y","analistas","esperan","mordiendose","las","unhas","ya","salio","frente","a","este","abultado","entramado","de","cifras","de","la","encuesta","mas","esperada","por","el","mundo","politico","en","the","chars","a","finales","de","agosto","segun","mandato","constitucional","el","presidente","de","peru","pedro","castillo","envio","su","primer","gabinete","al","congreso","con","el","fin","de","conseguir","un","voto","de","confianza","previamente","las","acusacio","chars","ul","li","cecilia","barria","li","li","bbc","news","mundo","li","ul","fuente","de","la","imagen","getty","images","la","republica","federal","de","centroamerica","fue","un","pais","que","existio","hace","dos","siglos","por","alrededor","de","anhos","gu","chars","marco","que","tiene","de","novedosa","tu","cuarta","candidatura","presidencial","creo","que","la","causa","por","la","que","cree","un","partido","por","la","que","rompi","con","la","concertacion","por","la","que","no","me","puse","nunca","de","acuerdo","en","la","ma","chars","esta","semana","comenzo","la","votacion","en","general","de","las","propuestas","de","reglamentos","elaboradas","por","las","distintas","comisiones","provisorias","de","la","convencion","constitucional","el","reglamento","general","el","reglamento","d","chars","los","casos","de","covid","subieron","la","ultima","semana","en","norteamerica","y","cayeron","en","sudamerica","informo","el","miercoles","la","organizacion","panamericana","de","la","salud","ops","al","resaltar","un","incremento","de","casi","de","nue","chars","actualiza","con","valores","a","media","sesion","por","froilan","romero","santiago","sep","reuters","las","monedas","de","america","latina","tenian","un","desempenho","mixto","a","media","jornada","del","miercoles","porque","un","retroceso","chars"],"contenido_tokens_no_stopwords":["primero","psu","sufrio","serie","alteraciones","tras","estallido","social","despues","pandemia","nuevo","coronavirus","impidio","miles","estudiantes","pudieran","comenzar","v","fuente","imagen","reuters","getty","cinco","representantes","america","latina","revista","estadounidense","time","acaba","presentar","seleccion","personas","mas","influyentes","lideres","centro","estudios","publicos","cep","dio","conocer","miercoles","esperada","encuesta","nacional","revelo","presidente","sebastian","pinhera","encara","recta","final","mandato","altos","n","cnn","espanhol","rapero","puertorriquenho","bad","bunny","presidente","salvador","nayib","bukele","latinos","seleccionados","lista","anual","mas","influyentes","revist","miercoles","septiembre","centro","estudios","publicos","cep","publico","estudio","nacional","opinion","publica","n","basa","encuestas","realizadas","ciudadania","sondeos","autoridades","ciudad","mexico","informan","escultura","cristobal","colon","pasara","paseo","reforma","polanco","gobierno","ciudad","mexico","informo","miercoles","septiembre","q","santiago","hace","casi","cuatro","meses","eligio","integrantes","convencion","encargada","redactar","nueva","constitucion","comicios","dos","bloques","politicos","tradicionales","santiago","sep","reuters","diputado","exlider","estudiantil","izquierda","gabriel","boric","lidera","carrera","presidencia","mas","dos","meses","elecciones","mitad","gobierno","anuncio","miercoles","partir","octubre","permitira","entrada","pais","turistas","extranjeros","vacunados","deberan","tener","seguro","medico","viaje","cobertura","gobierno","decida","abrir","fronteras","turistas","extranjeros","obligacion","dias","cuarentena","pese","esquema","vacunacion","completa","igual","optado","po","gobierno","flexibilizo","miercoles","restricciones","fronteras","permanecen","cerradas","abril","permitira","partir","octubre","ingreso","extranjeros","validen","previame","ministerio","salud","anuncio","miercoles","partir","octubre","podran","salir","entrar","chilenos","extranjeros","residentes","pais","asi","residentes","cuenten","seguro","v","pandemia","coronavirus","dio","aun","mayor","protagonismo","importancia","cuidar","salud","especialmente","lugar","trabajo","parte","constatado","explosivo","aumento","hoy","comienza","campanha","voces","mayores","iniciativa","nace","trabajo","conjunto","fundaciones","conecta","mayor","grandes","junto","travesia","centro","estudios","vejez","envejecimiento","ceve","logronho","sep","europa","press","menores","estan","permanente","expuestos","bombardeo","publicitario","mientras","estan","conectados","internet","minutos","cada","hora","uso","mayoria","jornada","miercoles","septiembre","centro","estudios","publicos","cep","dio","conocer","mas","recientes","resultados","politicos","cara","presidenciales","noviembre","contamos","efemerides","celebraciones","mas","relevantes","septiembre","santoral","nacimientos","fallecimientos","acontecimientos","datos","interesantes","dia","calend","ad","portas","fiestas","patrias","modo","animar","ambiente","presidencial","centro","estudios","publicos","cep","entrego","resultados","encuesta","nacional","opinion","publica","realizada","ent","escrito","pornicolas","forero","septiembre","ultima","actualizacion","septiembre","existen","dias","parejas","quieren","pasar","tiempo","casa","ver","peliculas","convierte","largos","meses","respuesta","siempre","misma","vacunarian","menores","anhos","aunque","evidencia","tendencia","mundo","dijeran","contrario","incluso","vez","c","dificil","imaginar","unidos","paises","mas","ricos","mundo","exista","escasez","ciertos","productos","comprar","auto","nuevo","muebles","materiales","construccion","dejo","ser","u","pandemia","coronavirus","lleva","mas","anho","paises","atraviesan","distintas","realidades","medida","avanza","plan","vacunacion","mundo","dia","septiembre","conocier","centro","encuestas","estudios","longitudinales","pontificia","universidad","catolica","dio","conocer","nuevos","resultados","informe","mensual","empleo","covid","acuerdo","reporte","agosto","crear","dia","agitado","dua","lipa","cantante","britanica","origen","albanes","mismo","septiembre","publico","version","audiovisual","single","levitating","homenaje","anime","japones","resultados","encuesta","centro","estudios","publicos","cep","dejo","gran","ganador","candidato","presidencial","abanderado","apruebo","dignidad","gabriel","boric","aunque","tambien","encendio","alar","ultima","edicion","encuesta","candidatos","analistas","esperan","mordiendose","unhas","salio","frente","abultado","entramado","cifras","encuesta","mas","esperada","mundo","politico","the","finales","agosto","segun","mandato","constitucional","presidente","peru","pedro","castillo","envio","primer","gabinete","congreso","fin","conseguir","voto","confianza","previamente","acusacio","ul","cecilia","barria","bbc","news","mundo","ul","fuente","imagen","getty","images","republica","federal","centroamerica","pais","existio","hace","dos","siglos","alrededor","anhos","gu","marco","novedosa","cuarta","candidatura","presidencial","creo","causa","cree","partido","rompi","concertacion","puse","nunca","acuerdo","ma","semana","comenzo","votacion","general","propuestas","reglamentos","elaboradas","distintas","comisiones","provisorias","convencion","constitucional","reglamento","general","reglamento","d","casos","covid","subieron","ultima","semana","norteamerica","cayeron","sudamerica","informo","miercoles","organizacion","panamericana","salud","ops","resaltar","incremento","casi","nue","actualiza","valores","media","sesion","froilan","romero","santiago","sep","reuters","monedas","america","latina","tenian","desempenho","mixto","media","jornada","miercoles","retroceso"],"contenido_stem_tokens":["primer","psu","sufri","seri","alter","tras","estall","social","despu","pandemi","nuev","coronavirus","impidi","mil","estudi","pud","comenz","v","fuent","imag","reuters","getty","cinc","represent","amer","latin","revist","estadounidens","tim","acab","present","seleccion","person","mas","influyent","lider","centr","estudi","public","cep","dio","conoc","miercol","esper","encuest","nacional","revel","president","sebasti","pinher","encar","rect","final","mandat","altos","n","cnn","espanhol","raper","puertorriquenh","bad","bunny","president","salvador","nayib","bukel","latin","seleccion","list","anual","mas","influyent","revist","miercol","septiembr","centr","estudi","public","cep","public","estudi","nacional","opinion","public","n","bas","encuest","realiz","ciudadani","sonde","autor","ciud","mexic","inform","escultur","cristobal","colon","pas","pase","reform","polanc","gobiern","ciud","mexic","inform","miercol","septiembr","q","santiag","hac","casi","cuatr","mes","eligi","integr","convencion","encarg","redact","nuev","constitucion","comici","dos","bloqu","polit","tradicional","santiag","sep","reuters","diput","exlid","estudiantil","izquierd","gabriel","boric","lider","carrer","president","mas","dos","mes","eleccion","mit","gobiern","anunci","miercol","part","octubr","permitir","entrad","pais","turist","extranjer","vacun","deber","ten","segur","medic","viaj","cobertur","gobiern","dec","abrir","fronter","turist","extranjer","obligacion","dias","cuarenten","pes","esquem","vacunacion","complet","igual","optad","po","gobiern","flexibiliz","miercol","restriccion","fronter","permanec","cerr","abril","permitir","part","octubr","ingres","extranjer","valid","previam","ministeri","salud","anunci","miercol","part","octubr","podr","sal","entrar","chilen","extranjer","resident","pais","asi","resident","cuent","segur","v","pandemi","coronavirus","dio","aun","mayor","protagon","import","cuid","salud","especial","lug","trabaj","part","constat","explos","aument","hoy","comienz","campanh","voc","mayor","inici","nac","trabaj","conjunt","fundacion","conect","mayor","grand","junt","travesi","centr","estudi","vejez","envejec","cev","logronh","sep","europ","press","menor","estan","permanent","expuest","bombarde","publicitari","mientr","estan","conect","internet","minut","cad","hor","uso","mayori","jorn","miercol","septiembr","centr","estudi","public","cep","dio","conoc","mas","recient","result","polit","car","presidencial","noviembr","cont","efemerid","celebr","mas","relev","septiembr","santoral","nacimient","fallec","acontec","dat","interes","dia","calend","ad","port","fiest","patri","mod","anim","ambient","presidencial","centr","estudi","public","cep","entreg","result","encuest","nacional","opinion","public","realiz","ent","escrit","pornicol","forer","septiembr","ultim","actualizacion","septiembr","exist","dias","parej","quier","pas","tiemp","cas","ver","pelicul","conviert","larg","mes","respuest","siempr","mism","vacunari","menor","anhos","aunqu","evident","tendenci","mund","dijer","contrari","inclus","vez","c","dificil","imagin","unid","pais","mas","ric","mund","exist","escasez","ciert","product","compr","aut","nuev","muebl","material","construccion","dej","ser","u","pandemi","coronavirus","llev","mas","anho","pais","atravies","distint","realidad","med","avanz","plan","vacunacion","mund","dia","septiembr","conoci","centr","encuest","estudi","longitudinal","pontifici","univers","catol","dio","conoc","nuev","result","inform","mensual","emple","cov","acuerd","report","agost","cre","dia","agit","dua","lip","cantant","britan","orig","alban","mism","septiembr","public","version","audiovisual","singl","levitating","homenaj","anim","japon","result","encuest","centr","estudi","public","cep","dej","gran","ganador","candidat","presidencial","abander","aprueb","dignid","gabriel","boric","aunqu","tambi","encendi","alar","ultim","edicion","encuest","candidat","anal","esper","mord","unhas","sali","frent","abult","entram","cifr","encuest","mas","esper","mund","polit","the","final","agost","segun","mandat","constitucional","president","peru","pedr","castill","envi","prim","gabinet","congres","fin","consegu","vot","confianz","previ","acusaci","ul","cecili","barri","bbc","news","mund","ul","fuent","imag","getty","imag","republ","federal","centroamer","pais","existi","hac","dos","sigl","alrededor","anhos","gu","marc","noved","cuart","candidatur","presidencial","cre","caus","cre","part","rompi","concertacion","pus","nunc","acuerd","ma","seman","comenz","votacion","general","propuest","reglament","elabor","distint","comision","provisori","convencion","constitucional","reglament","general","reglament","d","cas","cov","sub","ultim","seman","norteamer","cayeron","sudamer","inform","miercol","organizacion","panamerican","salud","ops","resalt","increment","casi","nue","actualiz","valor","medi","sesion","froil","romer","santiag","sep","reuters","moned","amer","latin","teni","desempenh","mixt","medi","jorn","miercol","retroces"]},{"fecha":1631750400000,"contenido_noticias":" El retiro del kit est\u00e1 programado a las 16:00 horas del viernes 10 de septiembre y diario AS ya est\u00e1 en Puerto Natales, una ciudad chilena situada en Magallanes, en el extremo sur del continente amer\u2026 [+5946 chars]La crisis que vive la empresa China Evergrande comienza a repercutir en Chile. Esto, porque la crisis por la deuda del gigante inmobiliario est\u00e1 afectando el precio de los metales, como el cobre.\r\nDe\u2026 [+459 chars]Chile cuenta desde hace d\u00e9cadas con una gran trayectoria vin\u00edcola, exportando el 76% de su producci\u00f3n a mercados en China, Brasil, Estados Unidos, Jap\u00f3n y Europa. Sin embargo, tras la crisis del Covi\u2026 [+2134 chars]El Parlamento Europeo ha demandado este jueves a la Uni\u00f3n Europea que aplique sanciones a la dictadura comunista cubana por violaciones de Derechos Humanos tras las multitudinarias protestas del pasa\u2026 [+3747 chars]PSOE y Unidas Podemos rechazan la resoluci\u00f3n pactada por 'populares', liberales y conservadores\r\nBRUSELAS, 16 Sep. 2021 (Europa Press) -\r\nEl Parlamento Europeo ha demandado este jueves a la Uni\u00f3n Eur\u2026 [+4077 chars]El covid-19 no se ir\u00e1 y todos tendremos que vacunarnos 0:55\r\nLondres (CNN) -- M\u00e1s de 18 meses despu\u00e9s de la pandemia del coronavirus, varios pa\u00edses han decidido que es hora de reabrir y adoptar un mo\u2026 [+8136 chars]En medio de la pandemia creci\u00f3 la demanda de servicios de entrega y domicilios. Uber, Didi, Cabify le apostaron a los servicios de mensajer\u00eda express y se convirtieron en los mejores, pero no \u00fanicos,\u2026 [+2387 chars]MADRID, 16 Sep. (EUROPA PRESS) - \r\n El Gobierno de Chile ha anunciado este mi\u00e9rcoles que desde el pr\u00f3ximo 1 de octubre reabrir\u00e1 sus fronteras a todos los extranjeros vacunados, de acuerdo a la mejora\u2026 [+1641 chars]El Gobierno de Chile ha anunciado este mi\u00e9rcoles que desde el pr\u00f3ximo 1 de octubre reabrir\u00e1 sus fronteras a todos los extranjeros vacunados, de acuerdo a la mejora en los indicadores del coronavirus \u2026 [+1597 chars]El Gobierno de Chile ha anunciado que desde el pr\u00f3ximo 1 de\r\noctubre reabrir\u00e1 sus fronteras a todos los extranjeros vacunados, de acuerdo a\r\nla mejora en los indicadores del coronavirus en el pa\u00eds.\r\n\u2026 [+1637 chars]El pacto Apruebo Dignidad lanz\u00f3 el martes su comando presidencial en el extranjero. A la presencia de 200 personas que se conectaron por videollamada y redes sociales, provenientes de todas las latit\u2026 [+2498 chars]A las 13:37 horas de este jueves venci\u00f3 el plazo acordado por el Pleno de la Convenci\u00f3n Constitucional para la presentaci\u00f3n de indicaciones a los cuatro reglamentos aprobados el martes pasado -genera\u2026 [+5981 chars]La capacidad para llegar a acuerdos es el principal desaf\u00edo de la Convenci\u00f3n Constitucional, sobre todo para validarse frente a la ciudadan\u00eda que tendr\u00e1 que aprobar la nueva Carta Magna. Seg\u00fan la enc\u2026 [+5555 chars]Citro\u00ebn realiz\u00f3 hoy la presentaci\u00f3n internacional del nuevo C3: es un crossover para el Segmento A (citycar) que se fabricar\u00e1 en India y Brasil, para los llamados mercados emergentes. Llegar\u00e1 a la Ar\u2026 [+7039 chars]A las 13:37 horas de este jueves venci\u00f3 el plazo acordado por el Pleno de la Convenci\u00f3n Constitucional para la presentaci\u00f3n de indicaciones a los cuatro reglamentos aprobados el martes pasado -genera\u2026 [+6360 chars]Stellantis present\u00f3 hoy el Nuevo C3. Es un crossover para el Segmento A (citycar), que se fabricar\u00e1 en Brasil desde fin de a\u00f1o y llegar\u00e1 a la Argentina a comienzos de 2022. Este nuevo C3 reemplazar\u00e1 \u2026 [+13936 chars]El Instituto Desaf\u00edos de la Democracia junto con la Fundaci\u00f3n Konrad Adenauer presentaron en la sede de la Fundaci\u00f3n alemana, el libro Di\u00e1logos para el nuevo mundo: 70 propuestas para el Chile pospan\u2026 [+4852 chars]En medio de una actividad con representantes de organizaciones sociales y el senador Alejandro Guillier, la candidata presidencial de Nuevo Pacto Social, Yasna Provoste (DC), emplaz\u00f3 al Presidente Se\u2026 [+2073 chars]Se ha registrado correctamentePor favor, haga clic en el enlace del correo electr\u00f3nico enviado a \r\nEnviar el correo de nuevo\r\nDesde el R\u00edo Bravo hasta Tierra del Fuego, noticias, reportajes y an\u00e1lisi\u2026 [+3732 chars]Los dos candidatos a presidir la Federaci\u00f3n Internacional de Gimnasia (FIG) en las elecciones del 6 de noviembre, el japon\u00e9s Morinari Watanabe y el azerbaiyano Farid Gayibov, pasan de puntillas en su\u2026 [+3150 chars]Lejos de ser un parlamentario medi\u00e1tico, el diputado RN Leonidas Romero tuvo cierto espacio en la prensa luego de que anunciara su apoyo al candidato presidencial del Partido Republicano, Jos\u00e9 Antoni\u2026 [+17391 chars]El PNV ha iniciado el nuevo curso pol\u00edtico con una clara intenci\u00f3n de dar la batalla para que el Gobierno no bloquee su reforma de la Ley de Secretos Oficiales, una iniciativa que acumula ya doce mes\u2026 [+5349 chars]NUEVO LE\u00d3N. Olimpia Coral Melo Cruz, activista que impuls\u00f3 la ley que lleva su nombre y sanciona la violencia digital, est\u00e1 incluida en la lista de 100 personas m\u00e1s influyentes de la revista Time.\r\nS\u2026 [+1552 chars]Un dibujo sobre c\u00f3mo el mundo mira el proceso constituyente ha publicado el ilustrador Francisco Olea.\r\nEl trabajo es parte de una serie de ilustraciones en torno al tema del proceso constituyente ch\u2026 [+1462 chars]Este mi\u00e9rcoles se realiz\u00f3 una nueva sesi\u00f3n del ciclo de debates Contrapuntos Chile-UE para el proceso constituyente, donde el tema a debatir fue Transparencia, probidad y lucha contra la corrupci\u00f3n.\r\u2026 [+6114 chars](Actualiza valores a media sesi\u00f3n)\r\n Por Froilan Romero\r\n SANTIAGO, 16 sep (Reuters) - Las monedas de Am\u00e9rica Latina\r\nbajaban a media jornada del jueves, presionadas por un avance\r\nglobal del d\u00f3lar t\u2026 [+3646 chars]El oto\u00f1o no ha dado tregua y se ha plantado entre nosotros con bajada de temperaturas y lluvias. El pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles entrar\u00e1 la nueva estaci\u00f3n, la que nos anima a encerrarnos en casa a tomarnos un c\u2026 [+11043 chars]","valor_ipsa":4465.47,"clean_contenido":" el retiro del kit esta programado a las     horas del viernes   de septiembre y diario as ya esta en puerto natales  una ciudad chilena situada en magallanes  en el extremo sur del continente amer      chars la crisis que vive la empresa china evergrande comienza a repercutir en chile  esto  porque la crisis por la deuda del gigante inmobiliario esta afectando el precio de los metales  como el cobre \r\nde      chars chile cuenta desde hace decadas con una gran trayectoria vinicola  exportando el    de su produccion a mercados en china  brasil  estados unidos  japon y europa  sin embargo  tras la crisis del covi      chars el parlamento europeo ha demandado este jueves a la union europea que aplique sanciones a la dictadura comunista cubana por violaciones de derechos humanos tras las multitudinarias protestas del pasa      chars psoe y unidas podemos rechazan la resolucion pactada por  populares   liberales y conservadores\r\nbruselas    sep     europa press   \r\nel parlamento europeo ha demandado este jueves a la union eur      chars el covid   no se ira y todos tendremos que vacunarnos    \r\nlondres  cnn     mas de   meses despues de la pandemia del coronavirus  varios paises han decidido que es hora de reabrir y adoptar un mo      chars en medio de la pandemia crecio la demanda de servicios de entrega y domicilios  uber  didi  cabify le apostaron a los servicios de mensajeria express y se convirtieron en los mejores  pero no unicos       chars madrid    sep   europa press    \r\n el gobierno de chile ha anunciado este miercoles que desde el proximo   de octubre reabrira sus fronteras a todos los extranjeros vacunados  de acuerdo a la mejora      chars el gobierno de chile ha anunciado este miercoles que desde el proximo   de octubre reabrira sus fronteras a todos los extranjeros vacunados  de acuerdo a la mejora en los indicadores del coronavirus       chars el gobierno de chile ha anunciado que desde el proximo   de\r\noctubre reabrira sus fronteras a todos los extranjeros vacunados  de acuerdo a\r\nla mejora en los indicadores del coronavirus en el pais \r\n      chars el pacto apruebo dignidad lanzo el martes su comando presidencial en el extranjero  a la presencia de   personas que se conectaron por videollamada y redes sociales  provenientes de todas las latit      chars a las     horas de este jueves vencio el plazo acordado por el pleno de la convencion constitucional para la presentacion de indicaciones a los cuatro reglamentos aprobados el martes pasado  genera      chars la capacidad para llegar a acuerdos es el principal desafio de la convencion constitucional  sobre todo para validarse frente a la ciudadania que tendra que aprobar la nueva carta magna  segun la enc      chars citro n realizo hoy la presentacion internacional del nuevo c   es un crossover para el segmento a  citycar  que se fabricara en india y brasil  para los llamados mercados emergentes  llegara a la ar      chars a las     horas de este jueves vencio el plazo acordado por el pleno de la convencion constitucional para la presentacion de indicaciones a los cuatro reglamentos aprobados el martes pasado  genera      chars stellantis presento hoy el nuevo c   es un crossover para el segmento a  citycar   que se fabricara en brasil desde fin de anho y llegara a la argentina a comienzos de    este nuevo c  reemplazara       chars el instituto desafios de la democracia junto con la fundacion konrad adenauer presentaron en la sede de la fundacion alemana  el libro dialogos para el nuevo mundo    propuestas para el chile pospan      chars en medio de una actividad con representantes de organizaciones sociales y el senador alejandro guillier  la candidata presidencial de nuevo pacto social  yasna provoste  dc   emplazo al presidente se      chars se ha registrado correctamentepor favor  haga clic en el enlace del correo electronico enviado a \r\nenviar el correo de nuevo\r\ndesde el rio bravo hasta tierra del fuego  noticias  reportajes y analisi      chars los dos candidatos a presidir la federacion internacional de gimnasia  fig  en las elecciones del   de noviembre  el japones morinari watanabe y el azerbaiyano farid gayibov  pasan de puntillas en su      chars lejos de ser un parlamentario mediatico  el diputado rn leonidas romero tuvo cierto espacio en la prensa luego de que anunciara su apoyo al candidato presidencial del partido republicano  jose antoni      chars el pnv ha iniciado el nuevo curso politico con una clara intencion de dar la batalla para que el gobierno no bloquee su reforma de la ley de secretos oficiales  una iniciativa que acumula ya doce mes      chars nuevo leon  olimpia coral melo cruz  activista que impulso la ley que lleva su nombre y sanciona la violencia digital  esta incluida en la lista de   personas mas influyentes de la revista time \r\ns      chars un dibujo sobre como el mundo mira el proceso constituyente ha publicado el ilustrador francisco olea \r\nel trabajo es parte de una serie de ilustraciones en torno al tema del proceso constituyente ch      chars este miercoles se realizo una nueva sesion del ciclo de debates contrapuntos chile ue para el proceso constituyente  donde el tema a debatir fue transparencia  probidad y lucha contra la corrupcion \r      chars  actualiza valores a media sesion \r\n por froilan romero\r\n santiago    sep  reuters    las monedas de america latina\r\nbajaban a media jornada del jueves  presionadas por un avance\r\nglobal del dolar t      chars el otonho no ha dado tregua y se ha plantado entre nosotros con bajada de temperaturas y lluvias  el proximo miercoles entrara la nueva estacion  la que nos anima a encerrarnos en casa a tomarnos un c      chars ","contenido_tokens":["el","retiro","del","kit","esta","programado","a","las","horas","del","viernes","de","septiembre","y","diario","as","ya","esta","en","puerto","natales","una","ciudad","chilena","situada","en","magallanes","en","el","extremo","sur","del","continente","amer","chars","la","crisis","que","vive","la","empresa","china","evergrande","comienza","a","repercutir","en","chile","esto","porque","la","crisis","por","la","deuda","del","gigante","inmobiliario","esta","afectando","el","precio","de","los","metales","como","el","cobre","de","chars","chile","cuenta","desde","hace","decadas","con","una","gran","trayectoria","vinicola","exportando","el","de","su","produccion","a","mercados","en","china","brasil","estados","unidos","japon","y","europa","sin","embargo","tras","la","crisis","del","covi","chars","el","parlamento","europeo","ha","demandado","este","jueves","a","la","union","europea","que","aplique","sanciones","a","la","dictadura","comunista","cubana","por","violaciones","de","derechos","humanos","tras","las","multitudinarias","protestas","del","pasa","chars","psoe","y","unidas","podemos","rechazan","la","resolucion","pactada","por","populares","liberales","y","conservadores","bruselas","sep","europa","press","el","parlamento","europeo","ha","demandado","este","jueves","a","la","union","eur","chars","el","covid","no","se","ira","y","todos","tendremos","que","vacunarnos","londres","cnn","mas","de","meses","despues","de","la","pandemia","del","coronavirus","varios","paises","han","decidido","que","es","hora","de","reabrir","y","adoptar","un","mo","chars","en","medio","de","la","pandemia","crecio","la","demanda","de","servicios","de","entrega","y","domicilios","uber","didi","cabify","le","apostaron","a","los","servicios","de","mensajeria","express","y","se","convirtieron","en","los","mejores","pero","no","unicos","chars","madrid","sep","europa","press","el","gobierno","de","chile","ha","anunciado","este","miercoles","que","desde","el","proximo","de","octubre","reabrira","sus","fronteras","a","todos","los","extranjeros","vacunados","de","acuerdo","a","la","mejora","chars","el","gobierno","de","chile","ha","anunciado","este","miercoles","que","desde","el","proximo","de","octubre","reabrira","sus","fronteras","a","todos","los","extranjeros","vacunados","de","acuerdo","a","la","mejora","en","los","indicadores","del","coronavirus","chars","el","gobierno","de","chile","ha","anunciado","que","desde","el","proximo","de","octubre","reabrira","sus","fronteras","a","todos","los","extranjeros","vacunados","de","acuerdo","a","la","mejora","en","los","indicadores","del","coronavirus","en","el","pais","chars","el","pacto","apruebo","dignidad","lanzo","el","martes","su","comando","presidencial","en","el","extranjero","a","la","presencia","de","personas","que","se","conectaron","por","videollamada","y","redes","sociales","provenientes","de","todas","las","latit","chars","a","las","horas","de","este","jueves","vencio","el","plazo","acordado","por","el","pleno","de","la","convencion","constitucional","para","la","presentacion","de","indicaciones","a","los","cuatro","reglamentos","aprobados","el","martes","pasado","genera","chars","la","capacidad","para","llegar","a","acuerdos","es","el","principal","desafio","de","la","convencion","constitucional","sobre","todo","para","validarse","frente","a","la","ciudadania","que","tendra","que","aprobar","la","nueva","carta","magna","segun","la","enc","chars","citro","n","realizo","hoy","la","presentacion","internacional","del","nuevo","c","es","un","crossover","para","el","segmento","a","citycar","que","se","fabricara","en","india","y","brasil","para","los","llamados","mercados","emergentes","llegara","a","la","ar","chars","a","las","horas","de","este","jueves","vencio","el","plazo","acordado","por","el","pleno","de","la","convencion","constitucional","para","la","presentacion","de","indicaciones","a","los","cuatro","reglamentos","aprobados","el","martes","pasado","genera","chars","stellantis","presento","hoy","el","nuevo","c","es","un","crossover","para","el","segmento","a","citycar","que","se","fabricara","en","brasil","desde","fin","de","anho","y","llegara","a","la","argentina","a","comienzos","de","este","nuevo","c","reemplazara","chars","el","instituto","desafios","de","la","democracia","junto","con","la","fundacion","konrad","adenauer","presentaron","en","la","sede","de","la","fundacion","alemana","el","libro","dialogos","para","el","nuevo","mundo","propuestas","para","el","chile","pospan","chars","en","medio","de","una","actividad","con","representantes","de","organizaciones","sociales","y","el","senador","alejandro","guillier","la","candidata","presidencial","de","nuevo","pacto","social","yasna","provoste","dc","emplazo","al","presidente","se","chars","se","ha","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","en","el","enlace","del","correo","electronico","enviado","a","enviar","el","correo","de","nuevo","desde","el","rio","bravo","hasta","tierra","del","fuego","noticias","reportajes","y","analisi","chars","los","dos","candidatos","a","presidir","la","federacion","internacional","de","gimnasia","fig","en","las","elecciones","del","de","noviembre","el","japones","morinari","watanabe","y","el","azerbaiyano","farid","gayibov","pasan","de","puntillas","en","su","chars","lejos","de","ser","un","parlamentario","mediatico","el","diputado","rn","leonidas","romero","tuvo","cierto","espacio","en","la","prensa","luego","de","que","anunciara","su","apoyo","al","candidato","presidencial","del","partido","republicano","jose","antoni","chars","el","pnv","ha","iniciado","el","nuevo","curso","politico","con","una","clara","intencion","de","dar","la","batalla","para","que","el","gobierno","no","bloquee","su","reforma","de","la","ley","de","secretos","oficiales","una","iniciativa","que","acumula","ya","doce","mes","chars","nuevo","leon","olimpia","coral","melo","cruz","activista","que","impulso","la","ley","que","lleva","su","nombre","y","sanciona","la","violencia","digital","esta","incluida","en","la","lista","de","personas","mas","influyentes","de","la","revista","time","s","chars","un","dibujo","sobre","como","el","mundo","mira","el","proceso","constituyente","ha","publicado","el","ilustrador","francisco","olea","el","trabajo","es","parte","de","una","serie","de","ilustraciones","en","torno","al","tema","del","proceso","constituyente","ch","chars","este","miercoles","se","realizo","una","nueva","sesion","del","ciclo","de","debates","contrapuntos","chile","ue","para","el","proceso","constituyente","donde","el","tema","a","debatir","fue","transparencia","probidad","y","lucha","contra","la","corrupcion","chars","actualiza","valores","a","media","sesion","por","froilan","romero","santiago","sep","reuters","las","monedas","de","america","latina","bajaban","a","media","jornada","del","jueves","presionadas","por","un","avance","global","del","dolar","t","chars","el","otonho","no","ha","dado","tregua","y","se","ha","plantado","entre","nosotros","con","bajada","de","temperaturas","y","lluvias","el","proximo","miercoles","entrara","la","nueva","estacion","la","que","nos","anima","a","encerrarnos","en","casa","a","tomarnos","un","c","chars"],"contenido_tokens_no_stopwords":["retiro","kit","programado","horas","viernes","septiembre","diario","as","puerto","natales","ciudad","chilena","situada","magallanes","extremo","sur","continente","amer","crisis","vive","empresa","china","evergrande","comienza","repercutir","crisis","deuda","gigante","inmobiliario","afectando","precio","metales","cobre","cuenta","hace","decadas","gran","trayectoria","vinicola","exportando","produccion","mercados","china","brasil","unidos","japon","europa","embargo","tras","crisis","covi","parlamento","europeo","demandado","jueves","union","europea","aplique","sanciones","dictadura","comunista","cubana","violaciones","derechos","humanos","tras","multitudinarias","protestas","pasa","psoe","unidas","podemos","rechazan","resolucion","pactada","populares","liberales","conservadores","bruselas","sep","europa","press","parlamento","europeo","demandado","jueves","union","eur","covid","ira","vacunarnos","londres","cnn","mas","meses","despues","pandemia","coronavirus","varios","paises","decidido","hora","reabrir","adoptar","mo","medio","pandemia","crecio","demanda","servicios","entrega","domicilios","uber","didi","cabify","apostaron","servicios","mensajeria","express","convirtieron","mejores","unicos","madrid","sep","europa","press","gobierno","anunciado","miercoles","proximo","octubre","reabrira","fronteras","extranjeros","vacunados","acuerdo","mejora","gobierno","anunciado","miercoles","proximo","octubre","reabrira","fronteras","extranjeros","vacunados","acuerdo","mejora","indicadores","coronavirus","gobierno","anunciado","proximo","octubre","reabrira","fronteras","extranjeros","vacunados","acuerdo","mejora","indicadores","coronavirus","pais","pacto","apruebo","dignidad","lanzo","martes","comando","presidencial","extranjero","presencia","personas","conectaron","videollamada","redes","sociales","provenientes","todas","latit","horas","jueves","vencio","plazo","acordado","pleno","convencion","constitucional","presentacion","indicaciones","cuatro","reglamentos","aprobados","martes","pasado","genera","capacidad","llegar","acuerdos","principal","desafio","convencion","constitucional","validarse","frente","ciudadania","tendra","aprobar","nueva","carta","magna","segun","enc","citro","n","realizo","hoy","presentacion","internacional","nuevo","c","crossover","segmento","citycar","fabricara","india","brasil","llamados","mercados","emergentes","llegara","ar","horas","jueves","vencio","plazo","acordado","pleno","convencion","constitucional","presentacion","indicaciones","cuatro","reglamentos","aprobados","martes","pasado","genera","stellantis","presento","hoy","nuevo","c","crossover","segmento","citycar","fabricara","brasil","fin","anho","llegara","argentina","comienzos","nuevo","c","reemplazara","instituto","desafios","democracia","junto","fundacion","konrad","adenauer","presentaron","sede","fundacion","alemana","libro","dialogos","nuevo","mundo","propuestas","pospan","medio","actividad","representantes","organizaciones","sociales","senador","alejandro","guillier","candidata","presidencial","nuevo","pacto","social","yasna","provoste","dc","emplazo","presidente","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","enlace","correo","electronico","enviado","enviar","correo","nuevo","rio","bravo","tierra","fuego","noticias","reportajes","analisi","dos","candidatos","presidir","federacion","internacional","gimnasia","fig","elecciones","noviembre","japones","morinari","watanabe","azerbaiyano","farid","gayibov","pasan","puntillas","lejos","ser","parlamentario","mediatico","diputado","rn","leonidas","romero","cierto","espacio","prensa","luego","anunciara","apoyo","candidato","presidencial","partido","republicano","jose","antoni","pnv","iniciado","nuevo","curso","politico","clara","intencion","dar","batalla","gobierno","bloquee","reforma","ley","secretos","oficiales","iniciativa","acumula","doce","mes","nuevo","leon","olimpia","coral","melo","cruz","activista","impulso","ley","lleva","nombre","sanciona","violencia","digital","incluida","lista","personas","mas","influyentes","revista","time","s","dibujo","mundo","mira","proceso","constituyente","publicado","ilustrador","francisco","olea","trabajo","parte","serie","ilustraciones","torno","tema","proceso","constituyente","ch","miercoles","realizo","nueva","sesion","ciclo","debates","contrapuntos","ue","proceso","constituyente","tema","debatir","transparencia","probidad","lucha","corrupcion","actualiza","valores","media","sesion","froilan","romero","santiago","sep","reuters","monedas","america","latina","bajaban","media","jornada","jueves","presionadas","avance","global","dolar","t","otonho","dado","tregua","plantado","bajada","temperaturas","lluvias","proximo","miercoles","entrara","nueva","estacion","anima","encerrarnos","casa","tomarnos","c"],"contenido_stem_tokens":["retir","kit","program","hor","viern","septiembr","diari","as","puert","natal","ciud","chilen","situ","magallan","extrem","sur","continent","amer","crisis","viv","empres","chin","evergrand","comienz","repercut","crisis","deud","gigant","inmobiliari","afect","preci","metal","cobr","cuent","hac","dec","gran","trayectori","vinicol","export","produccion","merc","chin","brasil","unid","japon","europ","embarg","tras","crisis","covi","parlament","europe","demand","juev","union","europe","apliqu","sancion","dictadur","comun","cuban","violacion","derech","human","tras","multitudinari","protest","pas","pso","unid","pod","rechaz","resolucion","pact","popular","liberal","conserv","brusel","sep","europ","press","parlament","europe","demand","juev","union","eur","cov","ira","vacun","londr","cnn","mas","mes","despu","pandemi","coronavirus","vari","pais","decid","hor","reabr","adopt","mo","medi","pandemi","creci","demand","servici","entreg","domicili","uber","didi","cabify","apost","servici","mensajeri","express","convirt","mejor","unic","madr","sep","europ","press","gobiern","anunci","miercol","proxim","octubr","reabrir","fronter","extranjer","vacun","acuerd","mejor","gobiern","anunci","miercol","proxim","octubr","reabrir","fronter","extranjer","vacun","acuerd","mejor","indic","coronavirus","gobiern","anunci","proxim","octubr","reabrir","fronter","extranjer","vacun","acuerd","mejor","indic","coronavirus","pais","pact","aprueb","dignid","lanz","mart","com","presidencial","extranjer","presenci","person","conect","videollam","red","social","provenient","tod","latit","hor","juev","venci","plaz","acord","plen","convencion","constitucional","presentacion","indic","cuatr","reglament","aprob","mart","pas","gener","capac","lleg","acuerd","principal","desafi","convencion","constitucional","valid","frent","ciudadani","tendr","aprob","nuev","cart","magn","segun","enc","citr","n","realiz","hoy","presentacion","internacional","nuev","c","crossov","segment","cityc","fabric","indi","brasil","llam","merc","emergent","lleg","ar","hor","juev","venci","plaz","acord","plen","convencion","constitucional","presentacion","indic","cuatr","reglament","aprob","mart","pas","gener","stellantis","present","hoy","nuev","c","crossov","segment","cityc","fabric","brasil","fin","anho","lleg","argentin","comienz","nuev","c","reemplaz","institut","desafi","democraci","junt","fundacion","konr","adenau","present","sed","fundacion","aleman","libr","dialog","nuev","mund","propuest","posp","medi","activ","represent","organiz","social","senador","alejandr","guilli","candidat","presidencial","nuev","pact","social","yasn","provost","dc","emplaz","president","registr","correctamentepor","favor","hag","clic","enlac","corre","electron","envi","envi","corre","nuev","rio","brav","tierr","fueg","notici","reportaj","analisi","dos","candidat","presid","federacion","internacional","gimnasi","fig","eleccion","noviembr","japon","morinari","watanab","azerbaiyan","far","gayibov","pas","puntill","lej","ser","parlamentari","mediat","diput","rn","leon","romer","ciert","espaci","prens","lueg","anunci","apoy","candidat","presidencial","part","republican","jos","antoni","pnv","inici","nuev","curs","polit","clar","intencion","dar","batall","gobiern","bloque","reform","ley","secret","oficial","inici","acumul","doc","mes","nuev","leon","olimpi","coral","mel","cruz","activ","impuls","ley","llev","nombr","sancion","violenci","digital","inclu","list","person","mas","influyent","revist","tim","s","dibuj","mund","mir","proces","constituyent","public","ilustr","francisc","ole","trabaj","part","seri","ilustr","torn","tem","proces","constituyent","ch","miercol","realiz","nuev","sesion","cicl","debat","contrapunt","ue","proces","constituyent","tem","debat","transparent","probid","luch","corrupcion","actualiz","valor","medi","sesion","froil","romer","santiag","sep","reuters","moned","amer","latin","baj","medi","jorn","juev","presion","avanc","global","dol","t","otonh","dad","tregu","plant","baj","temperatur","lluvi","proxim","miercol","entrar","nuev","estacion","anim","encerr","cas","tom","c"]},{"fecha":1631836800000,"contenido_noticias":" Seg\u00fan cifras del Banco Interamericano de Desarrollo, el sector industrial utiliza m\u00e1s de un 89% de agua dulce para sus procesos, mientras que solo el 11% se destina al consumo humano. Por otro lado, \u2026 [+1908 chars]Se ha registrado correctamentePor favor, haga clic en el enlace del correo electr\u00f3nico enviado a \r\nEnviar el correo de nuevo\r\nDesde el R\u00edo Bravo hasta Tierra del Fuego, noticias, reportajes y an\u00e1lisi\u2026 [+14583 chars]A eso de las 10 de la ma\u00f1ana, el delantero venezolanoChristian Santos lleg\u00f3 a Chile directo desde Madrid. Por esto, ahora tendr\u00e1 que cumplir con siete d\u00edas de cuarentena.\r\nEn su llegada, el jugador s\u2026 [+1541 chars]Noticias relacionadas\r\nReino Unido simplificar\u00e1 sus restricciones a la movilidad internacional y dejar\u00e1 de exigir, a partir del 4 de octubre, un test de coronavirus previo al viaje hacia Inglaterra d\u2026 [+1873 chars]Reino Unido simplificar\u00e1 sus restricciones a la movilidad internacional y dejar\u00e1 de exigir a partir del pr\u00f3ximo mes un test de coronavirus previo al viaje hacia Inglaterra a las personas vacunadas pr\u2026 [+2211 chars]SANTIAGO.- Este fin de semana los chilenos se aprontan a vivir la primera gran festividad en mucho tiempo con la mayor\u00eda del pa\u00eds desconfiando y sin que rijan muchas de las restricciones que han esta\u2026 [+4492 chars]Santiago de Chile, 17 sep (EFE).- Chile vive a partir de este viernes sus segundas fiestas nacionales en pandemia, este a\u00f1o sin cuarentenas y con algunas ferias barriales, aunque los grandes eventos \u2026 [+2580 chars]El presidencialismo de coalici\u00f3n demostr\u00f3 ser un sistema que casi siempre fracasa. Por eso no deber\u00eda\r\n sorprendernos que entre los socios que lo integran existan episodios de alto voltaje, en especi\u2026 [+7042 chars]Fuente de la imagen, PA\r\nPie de foto, Cada vez son m\u00e1s los pa\u00edses que est\u00e1n inoculando a los menores contra el coronavirus.\r\nHasta ahora, la vacunaci\u00f3n contra el covid-19 se ha enfocado en la poblaci\u2026 [+8818 chars]Tres\u00a0efectivos del Ej\u00e9rcito boliviano permanecen detenidos en Chile desde hace\u00a0ocho d\u00edas, por lo que el Gobierno de Luis Arce avanza en acciones diplom\u00e1ticas para lograr que sean liberados, inform\u00f3 e\u2026 [+2911 chars]La pandemia del coronavirus cumple 18 meses desde que el pat\u00f3geno se extendiera por todo el mundo. Desde entonces, los pa\u00edses han ido imponiendo restricciones y han reducido la movilidad de la ciudad\u2026 [+4550 chars]M\u00e1s de 8.000 migrantes, en su mayor\u00eda de nacionalidad haitiana, est\u00e1n retenidos por las autoridades estadounidenses en un campamento improvisado en el sur de Texas tras un cruce masivo en la frontera\u2026 [+2652 chars]Ms de 8.000 inmigrantes irregulares, en su mayora de nacionalidad haitiana, estn retenidos por las autoridades estadounidenses en un campamento improvisado en el sur de Texas tras un cruce masivo en \u2026 [+2324 chars]SANTIAGO, Chile. Siete aspirantes, un desenlace completamente incierto y una carrera a La Moneda que monopoliza el escenario pol\u00edtico y que ya cumple con algunas formalidades, como el orden de cada c\u2026 [+4907 chars]M\u00e1s de 8 000 inmigrantes irregulares, en su mayor\u00eda de nacionalidad haitiana, est\u00e1n retenidos por las autoridades estadounidenses en un campamento improvisado en el sur de Texas, en Estados Unidos, t\u2026 [+2618 chars]Miles de migrantes confluyeron este jueves (16.09.2021) en una ciudad fronteriza del sur de Texas, donde instalaron\u00a0un campamento improvisado tras ser retenidos por las autoridades estadounidenses.\r\n\u2026 [+1749 chars]Una de las conclusiones que dej\u00f3 la encuesta CEP, fue que aument\u00f3 la cantidad de personas que se identifican con el centro pol\u00edtico. Este est\u00e1 siendo disputado para las elecciones presidenciales por \u2026 [+1639 chars]La posible ratificaci\u00f3n del qu\u00f3rum de dos tercios para aprobar las normas de la nueva carta magna en Chile, de parte de la Convenci\u00f3n Constitucional, es una mala noticia para la democracia del pa\u00eds y\u2026 [+4688 chars]El problema del liderazgo en el actual proceso pol\u00edtico\r\n\"Se est\u00e1 generando as\u00ed una coalici\u00f3n de m\u00faltiples liderazgos que permiten avizorar que un eventual triunfo presidencial de Gabriel Boric garan\u2026 [+2302 chars]Peri\u00f3dico La JornadaViernes 17 de septiembre de 2021, p. 9\r\nLa sexta Cumbre de la Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribe\u00f1os (Celac) se realizar\u00e1 ma\u00f1ana en la Ciudad de M\u00e9xico, con la asistenc\u2026 [+2712 chars]Un sondeo apunta que cerca del 75 por ciento de los italianos - casi el 75 por ciento de la poblaci\u00f3n por encima de los 12 a\u00f1os ya ha sido vacunada - se mostraba de acuerdo con la obligaci\u00f3n del cert\u2026 [+7139 chars]","valor_ipsa":4465.47,"clean_contenido":" segun cifras del banco interamericano de desarrollo  el sector industrial utiliza mas de un    de agua dulce para sus procesos  mientras que solo el    se destina al consumo humano  por otro lado        chars se ha registrado correctamentepor favor  haga clic en el enlace del correo electronico enviado a \r\nenviar el correo de nuevo\r\ndesde el rio bravo hasta tierra del fuego  noticias  reportajes y analisi      chars a eso de las   de la manhana  el delantero venezolanochristian santos llego a chile directo desde madrid  por esto  ahora tendra que cumplir con siete dias de cuarentena \r\nen su llegada  el jugador s      chars noticias relacionadas\r\nreino unido simplificara sus restricciones a la movilidad internacional y dejara de exigir  a partir del   de octubre  un test de coronavirus previo al viaje hacia inglaterra d      chars reino unido simplificara sus restricciones a la movilidad internacional y dejara de exigir a partir del proximo mes un test de coronavirus previo al viaje hacia inglaterra a las personas vacunadas pr      chars santiago   este fin de semana los chilenos se aprontan a vivir la primera gran festividad en mucho tiempo con la mayoria del pais desconfiando y sin que rijan muchas de las restricciones que han esta      chars santiago de chile    sep  efe    chile vive a partir de este viernes sus segundas fiestas nacionales en pandemia  este anho sin cuarentenas y con algunas ferias barriales  aunque los grandes eventos       chars el presidencialismo de coalicion demostro ser un sistema que casi siempre fracasa  por eso no deberia\r\n sorprendernos que entre los socios que lo integran existan episodios de alto voltaje  en especi      chars fuente de la imagen  pa\r\npie de foto  cada vez son mas los paises que estan inoculando a los menores contra el coronavirus \r\nhasta ahora  la vacunacion contra el covid   se ha enfocado en la poblaci      chars tres\u00a0efectivos del ejercito boliviano permanecen detenidos en chile desde hace\u00a0ocho dias  por lo que el gobierno de luis arce avanza en acciones diplomaticas para lograr que sean liberados  informo e      chars la pandemia del coronavirus cumple   meses desde que el patogeno se extendiera por todo el mundo  desde entonces  los paises han ido imponiendo restricciones y han reducido la movilidad de la ciudad      chars mas de     migrantes  en su mayoria de nacionalidad haitiana  estan retenidos por las autoridades estadounidenses en un campamento improvisado en el sur de texas tras un cruce masivo en la frontera      chars ms de     inmigrantes irregulares  en su mayora de nacionalidad haitiana  estn retenidos por las autoridades estadounidenses en un campamento improvisado en el sur de texas tras un cruce masivo en       chars santiago  chile  siete aspirantes  un desenlace completamente incierto y una carrera a la moneda que monopoliza el escenario politico y que ya cumple con algunas formalidades  como el orden de cada c      chars mas de     inmigrantes irregulares  en su mayoria de nacionalidad haitiana  estan retenidos por las autoridades estadounidenses en un campamento improvisado en el sur de texas  en estados unidos  t      chars miles de migrantes confluyeron este jueves         en una ciudad fronteriza del sur de texas  donde instalaron\u00a0un campamento improvisado tras ser retenidos por las autoridades estadounidenses \r\n      chars una de las conclusiones que dejo la encuesta cep  fue que aumento la cantidad de personas que se identifican con el centro politico  este esta siendo disputado para las elecciones presidenciales por       chars la posible ratificacion del quorum de dos tercios para aprobar las normas de la nueva carta magna en chile  de parte de la convencion constitucional  es una mala noticia para la democracia del pais y      chars el problema del liderazgo en el actual proceso politico\r\n se esta generando asi una coalicion de multiples liderazgos que permiten avizorar que un eventual triunfo presidencial de gabriel boric garan      chars periodico la jornadaviernes   de septiembre de    p   \r\nla sexta cumbre de la comunidad de estados latinoamericanos y caribenhos  celac  se realizara manhana en la ciudad de mexico  con la asistenc      chars un sondeo apunta que cerca del   por ciento de los italianos   casi el   por ciento de la poblacion por encima de los   anhos ya ha sido vacunada   se mostraba de acuerdo con la obligacion del cert      chars ","contenido_tokens":["segun","cifras","del","banco","interamericano","de","desarrollo","el","sector","industrial","utiliza","mas","de","un","de","agua","dulce","para","sus","procesos","mientras","que","solo","el","se","destina","al","consumo","humano","por","otro","lado","chars","se","ha","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","en","el","enlace","del","correo","electronico","enviado","a","enviar","el","correo","de","nuevo","desde","el","rio","bravo","hasta","tierra","del","fuego","noticias","reportajes","y","analisi","chars","a","eso","de","las","de","la","manhana","el","delantero","venezolanochristian","santos","llego","a","chile","directo","desde","madrid","por","esto","ahora","tendra","que","cumplir","con","siete","dias","de","cuarentena","en","su","llegada","el","jugador","s","chars","noticias","relacionadas","reino","unido","simplificara","sus","restricciones","a","la","movilidad","internacional","y","dejara","de","exigir","a","partir","del","de","octubre","un","test","de","coronavirus","previo","al","viaje","hacia","inglaterra","d","chars","reino","unido","simplificara","sus","restricciones","a","la","movilidad","internacional","y","dejara","de","exigir","a","partir","del","proximo","mes","un","test","de","coronavirus","previo","al","viaje","hacia","inglaterra","a","las","personas","vacunadas","pr","chars","santiago","este","fin","de","semana","los","chilenos","se","aprontan","a","vivir","la","primera","gran","festividad","en","mucho","tiempo","con","la","mayoria","del","pais","desconfiando","y","sin","que","rijan","muchas","de","las","restricciones","que","han","esta","chars","santiago","de","chile","sep","efe","chile","vive","a","partir","de","este","viernes","sus","segundas","fiestas","nacionales","en","pandemia","este","anho","sin","cuarentenas","y","con","algunas","ferias","barriales","aunque","los","grandes","eventos","chars","el","presidencialismo","de","coalicion","demostro","ser","un","sistema","que","casi","siempre","fracasa","por","eso","no","deberia","sorprendernos","que","entre","los","socios","que","lo","integran","existan","episodios","de","alto","voltaje","en","especi","chars","fuente","de","la","imagen","pa","pie","de","foto","cada","vez","son","mas","los","paises","que","estan","inoculando","a","los","menores","contra","el","coronavirus","hasta","ahora","la","vacunacion","contra","el","covid","se","ha","enfocado","en","la","poblaci","chars","tres","efectivos","del","ejercito","boliviano","permanecen","detenidos","en","chile","desde","hace","ocho","dias","por","lo","que","el","gobierno","de","luis","arce","avanza","en","acciones","diplomaticas","para","lograr","que","sean","liberados","informo","e","chars","la","pandemia","del","coronavirus","cumple","meses","desde","que","el","patogeno","se","extendiera","por","todo","el","mundo","desde","entonces","los","paises","han","ido","imponiendo","restricciones","y","han","reducido","la","movilidad","de","la","ciudad","chars","mas","de","migrantes","en","su","mayoria","de","nacionalidad","haitiana","estan","retenidos","por","las","autoridades","estadounidenses","en","un","campamento","improvisado","en","el","sur","de","texas","tras","un","cruce","masivo","en","la","frontera","chars","ms","de","inmigrantes","irregulares","en","su","mayora","de","nacionalidad","haitiana","estn","retenidos","por","las","autoridades","estadounidenses","en","un","campamento","improvisado","en","el","sur","de","texas","tras","un","cruce","masivo","en","chars","santiago","chile","siete","aspirantes","un","desenlace","completamente","incierto","y","una","carrera","a","la","moneda","que","monopoliza","el","escenario","politico","y","que","ya","cumple","con","algunas","formalidades","como","el","orden","de","cada","c","chars","mas","de","inmigrantes","irregulares","en","su","mayoria","de","nacionalidad","haitiana","estan","retenidos","por","las","autoridades","estadounidenses","en","un","campamento","improvisado","en","el","sur","de","texas","en","estados","unidos","t","chars","miles","de","migrantes","confluyeron","este","jueves","en","una","ciudad","fronteriza","del","sur","de","texas","donde","instalaron","un","campamento","improvisado","tras","ser","retenidos","por","las","autoridades","estadounidenses","chars","una","de","las","conclusiones","que","dejo","la","encuesta","cep","fue","que","aumento","la","cantidad","de","personas","que","se","identifican","con","el","centro","politico","este","esta","siendo","disputado","para","las","elecciones","presidenciales","por","chars","la","posible","ratificacion","del","quorum","de","dos","tercios","para","aprobar","las","normas","de","la","nueva","carta","magna","en","chile","de","parte","de","la","convencion","constitucional","es","una","mala","noticia","para","la","democracia","del","pais","y","chars","el","problema","del","liderazgo","en","el","actual","proceso","politico","se","esta","generando","asi","una","coalicion","de","multiples","liderazgos","que","permiten","avizorar","que","un","eventual","triunfo","presidencial","de","gabriel","boric","garan","chars","periodico","la","jornadaviernes","de","septiembre","de","p","la","sexta","cumbre","de","la","comunidad","de","estados","latinoamericanos","y","caribenhos","celac","se","realizara","manhana","en","la","ciudad","de","mexico","con","la","asistenc","chars","un","sondeo","apunta","que","cerca","del","por","ciento","de","los","italianos","casi","el","por","ciento","de","la","poblacion","por","encima","de","los","anhos","ya","ha","sido","vacunada","se","mostraba","de","acuerdo","con","la","obligacion","del","cert","chars"],"contenido_tokens_no_stopwords":["segun","cifras","banco","interamericano","desarrollo","sector","industrial","utiliza","mas","agua","dulce","procesos","mientras","solo","destina","consumo","humano","lado","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","enlace","correo","electronico","enviado","enviar","correo","nuevo","rio","bravo","tierra","fuego","noticias","reportajes","analisi","manhana","delantero","venezolanochristian","santos","llego","directo","madrid","ahora","tendra","cumplir","siete","dias","cuarentena","llegada","jugador","s","noticias","relacionadas","reino","unido","simplificara","restricciones","movilidad","internacional","dejara","exigir","partir","octubre","test","coronavirus","previo","viaje","hacia","inglaterra","d","reino","unido","simplificara","restricciones","movilidad","internacional","dejara","exigir","partir","proximo","mes","test","coronavirus","previo","viaje","hacia","inglaterra","personas","vacunadas","pr","santiago","fin","semana","chilenos","aprontan","vivir","primera","gran","festividad","tiempo","mayoria","pais","desconfiando","rijan","muchas","restricciones","santiago","sep","efe","vive","partir","viernes","segundas","fiestas","nacionales","pandemia","anho","cuarentenas","ferias","barriales","aunque","grandes","eventos","presidencialismo","coalicion","demostro","ser","sistema","casi","siempre","fracasa","deberia","sorprendernos","socios","integran","existan","episodios","alto","voltaje","especi","fuente","imagen","pa","pie","foto","cada","vez","mas","paises","estan","inoculando","menores","coronavirus","ahora","vacunacion","covid","enfocado","poblaci","tres","efectivos","ejercito","boliviano","permanecen","detenidos","hace","ocho","dias","gobierno","luis","arce","avanza","acciones","diplomaticas","lograr","liberados","informo","pandemia","coronavirus","cumple","meses","patogeno","extendiera","mundo","entonces","paises","ido","imponiendo","restricciones","reducido","movilidad","ciudad","mas","migrantes","mayoria","nacionalidad","haitiana","estan","retenidos","autoridades","estadounidenses","campamento","improvisado","sur","texas","tras","cruce","masivo","frontera","ms","inmigrantes","irregulares","mayora","nacionalidad","haitiana","estn","retenidos","autoridades","estadounidenses","campamento","improvisado","sur","texas","tras","cruce","masivo","santiago","siete","aspirantes","desenlace","completamente","incierto","carrera","moneda","monopoliza","escenario","politico","cumple","formalidades","orden","cada","c","mas","inmigrantes","irregulares","mayoria","nacionalidad","haitiana","estan","retenidos","autoridades","estadounidenses","campamento","improvisado","sur","texas","unidos","t","miles","migrantes","confluyeron","jueves","ciudad","fronteriza","sur","texas","instalaron","campamento","improvisado","tras","ser","retenidos","autoridades","estadounidenses","conclusiones","dejo","encuesta","cep","aumento","cantidad","personas","identifican","centro","politico","siendo","disputado","elecciones","presidenciales","posible","ratificacion","quorum","dos","tercios","aprobar","normas","nueva","carta","magna","parte","convencion","constitucional","mala","noticia","democracia","pais","problema","liderazgo","actual","proceso","politico","generando","asi","coalicion","multiples","liderazgos","permiten","avizorar","eventual","triunfo","presidencial","gabriel","boric","garan","periodico","jornadaviernes","septiembre","p","sexta","cumbre","comunidad","latinoamericanos","caribenhos","celac","realizara","manhana","ciudad","mexico","asistenc","sondeo","apunta","cerca","ciento","italianos","casi","ciento","poblacion","encima","anhos","sido","vacunada","mostraba","acuerdo","obligacion","cert"],"contenido_stem_tokens":["segun","cifr","banc","interamerican","desarroll","sector","industrial","utiliz","mas","agu","dulc","proces","mientr","sol","destin","consum","human","lad","registr","correctamentepor","favor","hag","clic","enlac","corre","electron","envi","envi","corre","nuev","rio","brav","tierr","fueg","notici","reportaj","analisi","manhan","delanter","venezolanochristi","sant","lleg","direct","madr","ahor","tendr","cumpl","siet","dias","cuarenten","lleg","jugador","s","notici","relacion","rein","unid","simplific","restriccion","movil","internacional","dej","exig","part","octubr","test","coronavirus","previ","viaj","haci","inglaterr","d","rein","unid","simplific","restriccion","movil","internacional","dej","exig","part","proxim","mes","test","coronavirus","previ","viaj","haci","inglaterr","person","vacun","pr","santiag","fin","seman","chilen","apront","viv","primer","gran","festiv","tiemp","mayori","pais","desconfi","rij","much","restriccion","santiag","sep","efe","viv","part","viern","segund","fiest","nacional","pandemi","anho","cuarenten","feri","barrial","aunqu","grand","event","presidencial","coalicion","demostr","ser","sistem","casi","siempr","fracas","deberi","sorprend","soci","integr","exist","episodi","alto","voltaj","especi","fuent","imag","pa","pie","fot","cad","vez","mas","pais","estan","inocul","menor","coronavirus","ahor","vacunacion","cov","enfoc","poblaci","tres","efect","ejercit","bolivian","permanec","deten","hac","ocho","dias","gobiern","luis","arce","avanz","accion","diplomat","logr","liber","inform","pandemi","coronavirus","cumpl","mes","patogen","extend","mund","entonc","pais","ido","impon","restriccion","reduc","movil","ciud","mas","migrant","mayori","nacional","haitian","estan","reten","autor","estadounidens","campament","improvis","sur","tex","tras","cruc","masiv","fronter","ms","inmigr","irregular","mayor","nacional","haitian","estn","reten","autor","estadounidens","campament","improvis","sur","tex","tras","cruc","masiv","santiag","siet","aspir","desenlac","complet","inciert","carrer","moned","monopoliz","escenari","polit","cumpl","formal","orden","cad","c","mas","inmigr","irregular","mayori","nacional","haitian","estan","reten","autor","estadounidens","campament","improvis","sur","tex","unid","t","mil","migrant","conflu","juev","ciud","fronteriz","sur","tex","instal","campament","improvis","tras","ser","reten","autor","estadounidens","conclusion","dej","encuest","cep","aument","cantid","person","identific","centr","polit","siend","disput","eleccion","presidencial","posibl","ratificacion","quorum","dos","terci","aprob","norm","nuev","cart","magn","part","convencion","constitucional","mal","notici","democraci","pais","problem","liderazg","actual","proces","polit","gener","asi","coalicion","multipl","liderazg","permit","avizor","eventual","triunf","presidencial","gabriel","boric","gar","period","jornadaviern","septiembr","p","sext","cumbr","comun","latinoamerican","caribenh","celac","realiz","manhan","ciud","mexic","asistenc","sonde","apunt","cerc","cient","italian","casi","cient","poblacion","encim","anhos","sid","vacun","mostr","acuerd","obligacion","cert"]},{"fecha":1631923200000,"contenido_noticias":" Peri\u00f3dico La JornadaS\u00e1bado 18 de septiembre de 2021, p. 28\r\nLa ausencia de grupos de apoyo alrededor del Congreso capitalino durante el Informe de Claudia Sheinbaum no fue obst\u00e1culo para que con s\u00f3lo\u2026 [+2687 chars]Duros enfrentamientos se registraron este s\u00e1bado (18.09.2021) en Melbourne, Australia, durante una manifestaci\u00f3n de grupos antivacunas y enemigos de las restricciones impuestas para controlar el avan\u2026 [+6564 chars]Los militares golpistas que derrocaron al gobierno de Guinea-Conakry aseguraron este s\u00e1bado (18.09.2021) que no ceder\u00e1n a las presiones internacionales y no liberar\u00e1n al depuesto presidente Alpha Con\u2026 [+8559 chars]Zuria Vega, Paloma Woolrich, Alberto Guerra y Gabriela Cartolcombatir\u00e1n una invasi\u00f3n zombi y alien\u00edgena en la serie de ciencia ficci\u00f3n \"El refugio\", ahora en posproducci\u00f3n.\r\nEl proyecto, cuya grabaci\u2026 [+2029 chars]El s\u00e1bado 11 de septiembre la plataforma de transacciones CryptoMarket, una de las m\u00e1s importantes en la regi\u00f3n de Latinoam\u00e9rica que opera Bitcoin y Etherum, realiz\u00f3 un \"mantenimiento programado y ac\u2026 [+3154 chars]Hace unos meses habr\u00eda sido impensado que Per\u00fa tuviese una ministra feminista y de izquierda. Y aunque la perspectiva de g\u00e9nero a\u00fan aparece como un campo en disputa a lo interno del naciente gobierno\u2026 [+13369 chars]El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador dio por terminada la sexta cumbre de la Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribe\u00f1os (CELAC) luego de m\u00e1s de cuatro horas de discusiones.\r\nAnte represen\u2026 [+2914 chars]El Gobierno afirm\u00f3 este s\u00e1bado que est\u00e1n las condiciones para levantar pr\u00f3ximamente el estado de emergencia que rige en el pa\u00eds desde marzo de 2020 y que ha permitido, entre otras cosas, decretar cua\u2026 [+1833 chars]La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) ha a\u00f1adido otra variante del coronavirus a su lista para vigilar. Se llama mu y ha sido designada como variante de inter\u00e9s (VOI). Esto significa que tiene di\u2026 [+6278 chars](CNN) -- La seguridad ha sido durante mucho tiempo una preocupaci\u00f3n primordial para los viajeros cuando se trata de decidir qu\u00e9 destino visitar.\r\nPero el mundo se ha puesto de cabeza en los \u00faltimos a\u2026 [+3350 chars]El ministro de Salud, Enrique Paris, inform\u00f3 de 610 casos nuevos confirmados, de acuerdo al reporte sobre la situaci\u00f3n de coronavirus de este s\u00e1bado 18 de septiembre. De estos un 32% se origina por B\u2026 [+3111 chars]Un avi\u00f3n de Air France con destino a Par\u00eds tuvo que dar la vuelta la ma\u00f1ana de este s\u00e1bado (18.09.2021) poco despu\u00e9s de despegar de Pek\u00edn tras un \"incidente t\u00e9cnico\", anunci\u00f3 la compa\u00f1\u00eda a\u00e9rea, preci\u2026 [+5537 chars]","valor_ipsa":4465.47,"clean_contenido":" periodico la jornadasabado   de septiembre de    p   \r\nla ausencia de grupos de apoyo alrededor del congreso capitalino durante el informe de claudia sheinbaum no fue obstaculo para que con solo      chars duros enfrentamientos se registraron este sabado         en melbourne  australia  durante una manifestacion de grupos antivacunas y enemigos de las restricciones impuestas para controlar el avan      chars los militares golpistas que derrocaron al gobierno de guinea conakry aseguraron este sabado         que no cederan a las presiones internacionales y no liberaran al depuesto presidente alpha con      chars zuria vega  paloma woolrich  alberto guerra y gabriela cartolcombatiran una invasion zombi y alienigena en la serie de ciencia ficcion  el refugio   ahora en posproduccion \r\nel proyecto  cuya grabaci      chars el sabado   de septiembre la plataforma de transacciones cryptomarket  una de las mas importantes en la region de latinoamerica que opera bitcoin y etherum  realizo un  mantenimiento programado y ac      chars hace unos meses habria sido impensado que peru tuviese una ministra feminista y de izquierda  y aunque la perspectiva de genero aun aparece como un campo en disputa a lo interno del naciente gobierno      chars el presidente andres manuel lopez obrador dio por terminada la sexta cumbre de la comunidad de estados latinoamericanos y caribenhos  celac  luego de mas de cuatro horas de discusiones \r\nante represen      chars el gobierno afirmo este sabado que estan las condiciones para levantar proximamente el estado de emergencia que rige en el pais desde marzo de   y que ha permitido  entre otras cosas  decretar cua      chars la organizacion mundial de la salud  oms  ha anhadido otra variante del coronavirus a su lista para vigilar  se llama mu y ha sido designada como variante de interes  voi   esto significa que tiene di      chars  cnn     la seguridad ha sido durante mucho tiempo una preocupacion primordial para los viajeros cuando se trata de decidir que destino visitar \r\npero el mundo se ha puesto de cabeza en los ultimos a      chars el ministro de salud  enrique paris  informo de   casos nuevos confirmados  de acuerdo al reporte sobre la situacion de coronavirus de este sabado   de septiembre  de estos un    se origina por b      chars un avion de air france con destino a paris tuvo que dar la vuelta la manhana de este sabado         poco despues de despegar de pekin tras un  incidente tecnico   anuncio la companhia aerea  preci      chars ","contenido_tokens":["periodico","la","jornadasabado","de","septiembre","de","p","la","ausencia","de","grupos","de","apoyo","alrededor","del","congreso","capitalino","durante","el","informe","de","claudia","sheinbaum","no","fue","obstaculo","para","que","con","solo","chars","duros","enfrentamientos","se","registraron","este","sabado","en","melbourne","australia","durante","una","manifestacion","de","grupos","antivacunas","y","enemigos","de","las","restricciones","impuestas","para","controlar","el","avan","chars","los","militares","golpistas","que","derrocaron","al","gobierno","de","guinea","conakry","aseguraron","este","sabado","que","no","cederan","a","las","presiones","internacionales","y","no","liberaran","al","depuesto","presidente","alpha","con","chars","zuria","vega","paloma","woolrich","alberto","guerra","y","gabriela","cartolcombatiran","una","invasion","zombi","y","alienigena","en","la","serie","de","ciencia","ficcion","el","refugio","ahora","en","posproduccion","el","proyecto","cuya","grabaci","chars","el","sabado","de","septiembre","la","plataforma","de","transacciones","cryptomarket","una","de","las","mas","importantes","en","la","region","de","latinoamerica","que","opera","bitcoin","y","etherum","realizo","un","mantenimiento","programado","y","ac","chars","hace","unos","meses","habria","sido","impensado","que","peru","tuviese","una","ministra","feminista","y","de","izquierda","y","aunque","la","perspectiva","de","genero","aun","aparece","como","un","campo","en","disputa","a","lo","interno","del","naciente","gobierno","chars","el","presidente","andres","manuel","lopez","obrador","dio","por","terminada","la","sexta","cumbre","de","la","comunidad","de","estados","latinoamericanos","y","caribenhos","celac","luego","de","mas","de","cuatro","horas","de","discusiones","ante","represen","chars","el","gobierno","afirmo","este","sabado","que","estan","las","condiciones","para","levantar","proximamente","el","estado","de","emergencia","que","rige","en","el","pais","desde","marzo","de","y","que","ha","permitido","entre","otras","cosas","decretar","cua","chars","la","organizacion","mundial","de","la","salud","oms","ha","anhadido","otra","variante","del","coronavirus","a","su","lista","para","vigilar","se","llama","mu","y","ha","sido","designada","como","variante","de","interes","voi","esto","significa","que","tiene","di","chars","cnn","la","seguridad","ha","sido","durante","mucho","tiempo","una","preocupacion","primordial","para","los","viajeros","cuando","se","trata","de","decidir","que","destino","visitar","pero","el","mundo","se","ha","puesto","de","cabeza","en","los","ultimos","a","chars","el","ministro","de","salud","enrique","paris","informo","de","casos","nuevos","confirmados","de","acuerdo","al","reporte","sobre","la","situacion","de","coronavirus","de","este","sabado","de","septiembre","de","estos","un","se","origina","por","b","chars","un","avion","de","air","france","con","destino","a","paris","tuvo","que","dar","la","vuelta","la","manhana","de","este","sabado","poco","despues","de","despegar","de","pekin","tras","un","incidente","tecnico","anuncio","la","companhia","aerea","preci","chars"],"contenido_tokens_no_stopwords":["periodico","jornadasabado","septiembre","p","ausencia","grupos","apoyo","alrededor","congreso","capitalino","informe","claudia","sheinbaum","obstaculo","solo","duros","enfrentamientos","registraron","sabado","melbourne","australia","manifestacion","grupos","antivacunas","enemigos","restricciones","impuestas","controlar","avan","militares","golpistas","derrocaron","gobierno","guinea","conakry","aseguraron","sabado","cederan","presiones","internacionales","liberaran","depuesto","presidente","alpha","zuria","vega","paloma","woolrich","alberto","guerra","gabriela","cartolcombatiran","invasion","zombi","alienigena","serie","ciencia","ficcion","refugio","ahora","posproduccion","proyecto","cuya","grabaci","sabado","septiembre","plataforma","transacciones","cryptomarket","mas","importantes","region","latinoamerica","opera","bitcoin","etherum","realizo","mantenimiento","programado","ac","hace","meses","habria","sido","impensado","peru","ministra","feminista","izquierda","aunque","perspectiva","genero","aun","aparece","campo","disputa","interno","naciente","gobierno","presidente","andres","manuel","lopez","obrador","dio","terminada","sexta","cumbre","comunidad","latinoamericanos","caribenhos","celac","luego","mas","cuatro","horas","discusiones","represen","gobierno","afirmo","sabado","estan","condiciones","levantar","proximamente","emergencia","rige","pais","marzo","permitido","cosas","decretar","cua","organizacion","mundial","salud","oms","anhadido","variante","coronavirus","lista","vigilar","llama","mu","sido","designada","variante","interes","voi","significa","di","cnn","seguridad","sido","tiempo","preocupacion","primordial","viajeros","trata","decidir","destino","visitar","mundo","puesto","cabeza","ultimos","ministro","salud","enrique","paris","informo","casos","nuevos","confirmados","acuerdo","reporte","situacion","coronavirus","sabado","septiembre","origina","b","avion","air","france","destino","paris","dar","vuelta","manhana","sabado","despues","despegar","pekin","tras","incidente","tecnico","anuncio","companhia","aerea","preci"],"contenido_stem_tokens":["period","jornadasab","septiembr","p","ausenci","grup","apoy","alrededor","congres","capitalin","inform","claudi","sheinbaum","obstacul","sol","dur","enfrent","registr","sab","melbourn","australi","manifestacion","grup","antivacun","enemig","restriccion","impuest","control","avan","militar","golpist","derroc","gobiern","guine","conakry","asegur","sab","ceder","presion","internacional","liber","depuest","president","alpha","zuri","veg","palom","woolrich","albert","guerr","gabriel","cartolcombatir","invasion","zombi","alienigen","seri","cienci","ficcion","refugi","ahor","posproduccion","proyect","cuy","grabaci","sab","septiembr","plataform","transaccion","cryptomarket","mas","import","region","latinoamer","oper","bitcoin","etherum","realiz","manten","program","ac","hac","mes","habri","sid","impens","peru","ministr","femin","izquierd","aunqu","perspect","gener","aun","aparec","camp","disput","intern","nacient","gobiern","president","andres","manuel","lopez","obrador","dio","termin","sext","cumbr","comun","latinoamerican","caribenh","celac","lueg","mas","cuatr","hor","discusion","repres","gobiern","afirm","sab","estan","condicion","levant","proxim","emergent","rig","pais","marz","permit","cos","decret","cua","organizacion","mundial","salud","oms","anhad","variant","coronavirus","list","vigil","llam","mu","sid","design","variant","inter","voi","signif","di","cnn","segur","sid","tiemp","preocupacion","primordial","viajer","trat","decid","destin","visit","mund","puest","cabez","ultim","ministr","salud","enriqu","paris","inform","cas","nuev","confirm","acuerd","report","situacion","coronavirus","sab","septiembr","origin","b","avion","air","franc","destin","paris","dar","vuelt","manhan","sab","despu","despeg","pekin","tras","incident","tecnic","anunci","companhi","aere","preci"]},{"fecha":1632009600000,"contenido_noticias":" En 1986, Augusto Pinochet a\u00fan era el hombre fuerte de Chile. Faltaban cuatro a\u00f1os para que terminara su dictadura y muchos, muchos m\u00e1s para que dejara el poder pol\u00edtico, econ\u00f3mico, social y hasta la \u2026 [+6071 chars]Tomado las palabras de inicio de la respuesta a mi columna FF.AA., Defensa y Constituci\u00f3n: una revisi\u00f3n necesaria por parte del ex vicecomandante en jefe de Ej\u00e9rcito y actual investigador de Athenala\u2026 [+11282 chars]\u00a1Buenas y feliz 18! Esta es la \u00faltima edici\u00f3n de El Semanal abierto y el proyecto comienza una nueva etapa.\r\nComo les he venido contando, a partir del26 de septiembre de 2021, El Semanal tendr\u00e1 un mu\u2026 [+23375 chars]La candidata presidencial de Nuevo Pacto Social (ex Concertaci\u00f3n), Yasna Provoste, agradeci\u00f3 el respaldo que recibi\u00f3 de 58 personalidades del mundo pol\u00edtica que firmaron una declaraci\u00f3n de apoyo a su\u2026 [+2194 chars]Por si no hubiera quedado claro con el respaldo al boliviano Evo Morales, en 2019, y la incisiva condena al bloqueo de Estados Unidos sobre Cuba, este fin de semana qued\u00f3 sepultada la convicci\u00f3n expr\u2026 [+3389 chars]Doctor Ugarte\r\nEn el marco de la parada militar por el D\u00eda de las Glorias del Ej\u00e9rcito, el dr. Sebasti\u00e1n Ugarte fue homenajeado por las Fuerzas Armadas por ser un \u201crostro cre\u00edble y respetado\u201d durante\u2026 [+2812 chars]En medio del proceso de redacci\u00f3n de una nueva Constituci\u00f3n, el 21 de noviembre pr\u00f3ximo tendr\u00e1n lugar en Chile las elecciones presidenciales. Si ning\u00fan candidato obtiene m\u00e1s del 50 por ciento de los \u2026 [+3626 chars]. En 1973, el 11 de septiembre fue un martes. Yo estaba en C\u00f3rdoba, la segunda mayor ciudad de Argentina, y hab\u00eda pasado horas de la tarde anterior y de aquella ma\u00f1ana con Agust\u00edn Tosco, el legendari\u2026 [+4621 chars]Montevideo Portal\r\nLa consultora especializada en temas\r\nenerg\u00e9ticos SEG Ingenier\u00eda public\u00f3 este domingo su informe de agosto sobre\r\nindicadores energ\u00e9ticos y en ese mes Uruguay tuvo la nafta y el ga\u2026 [+2304 chars]","valor_ipsa":4465.47,"clean_contenido":" en    augusto pinochet aun era el hombre fuerte de chile  faltaban cuatro anhos para que terminara su dictadura y muchos  muchos mas para que dejara el poder politico  economico  social y hasta la       chars tomado las palabras de inicio de la respuesta a mi columna ff aa   defensa y constitucion  una revision necesaria por parte del ex vicecomandante en jefe de ejercito y actual investigador de athenala      chars  buenas y feliz    esta es la ultima edicion de el semanal abierto y el proyecto comienza una nueva etapa \r\ncomo les he venido contando  a partir del  de septiembre de    el semanal tendra un mu      chars la candidata presidencial de nuevo pacto social  ex concertacion   yasna provoste  agradecio el respaldo que recibio de   personalidades del mundo politica que firmaron una declaracion de apoyo a su      chars por si no hubiera quedado claro con el respaldo al boliviano evo morales  en    y la incisiva condena al bloqueo de estados unidos sobre cuba  este fin de semana quedo sepultada la conviccion expr      chars doctor ugarte\r\nen el marco de la parada militar por el dia de las glorias del ejercito  el dr  sebastian ugarte fue homenajeado por las fuerzas armadas por ser un  rostro creible y respetado  durante      chars en medio del proceso de redaccion de una nueva constitucion  el   de noviembre proximo tendran lugar en chile las elecciones presidenciales  si ningun candidato obtiene mas del   por ciento de los       chars   en    el   de septiembre fue un martes  yo estaba en cordoba  la segunda mayor ciudad de argentina  y habia pasado horas de la tarde anterior y de aquella manhana con agustin tosco  el legendari      chars montevideo portal\r\nla consultora especializada en temas\r\nenergeticos seg ingenieria publico este domingo su informe de agosto sobre\r\nindicadores energeticos y en ese mes uruguay tuvo la nafta y el ga      chars ","contenido_tokens":["en","augusto","pinochet","aun","era","el","hombre","fuerte","de","chile","faltaban","cuatro","anhos","para","que","terminara","su","dictadura","y","muchos","muchos","mas","para","que","dejara","el","poder","politico","economico","social","y","hasta","la","chars","tomado","las","palabras","de","inicio","de","la","respuesta","a","mi","columna","ff","aa","defensa","y","constitucion","una","revision","necesaria","por","parte","del","ex","vicecomandante","en","jefe","de","ejercito","y","actual","investigador","de","athenala","chars","buenas","y","feliz","esta","es","la","ultima","edicion","de","el","semanal","abierto","y","el","proyecto","comienza","una","nueva","etapa","como","les","he","venido","contando","a","partir","del","de","septiembre","de","el","semanal","tendra","un","mu","chars","la","candidata","presidencial","de","nuevo","pacto","social","ex","concertacion","yasna","provoste","agradecio","el","respaldo","que","recibio","de","personalidades","del","mundo","politica","que","firmaron","una","declaracion","de","apoyo","a","su","chars","por","si","no","hubiera","quedado","claro","con","el","respaldo","al","boliviano","evo","morales","en","y","la","incisiva","condena","al","bloqueo","de","estados","unidos","sobre","cuba","este","fin","de","semana","quedo","sepultada","la","conviccion","expr","chars","doctor","ugarte","en","el","marco","de","la","parada","militar","por","el","dia","de","las","glorias","del","ejercito","el","dr","sebastian","ugarte","fue","homenajeado","por","las","fuerzas","armadas","por","ser","un","rostro","creible","y","respetado","durante","chars","en","medio","del","proceso","de","redaccion","de","una","nueva","constitucion","el","de","noviembre","proximo","tendran","lugar","en","chile","las","elecciones","presidenciales","si","ningun","candidato","obtiene","mas","del","por","ciento","de","los","chars","en","el","de","septiembre","fue","un","martes","yo","estaba","en","cordoba","la","segunda","mayor","ciudad","de","argentina","y","habia","pasado","horas","de","la","tarde","anterior","y","de","aquella","manhana","con","agustin","tosco","el","legendari","chars","montevideo","portal","la","consultora","especializada","en","temas","energeticos","seg","ingenieria","publico","este","domingo","su","informe","de","agosto","sobre","indicadores","energeticos","y","en","ese","mes","uruguay","tuvo","la","nafta","y","el","ga","chars"],"contenido_tokens_no_stopwords":["augusto","pinochet","aun","hombre","fuerte","faltaban","cuatro","anhos","terminara","dictadura","mas","dejara","poder","politico","economico","social","tomado","palabras","inicio","respuesta","columna","ff","aa","defensa","constitucion","revision","necesaria","parte","ex","vicecomandante","jefe","ejercito","actual","investigador","athenala","buenas","feliz","ultima","edicion","semanal","abierto","proyecto","comienza","nueva","etapa","venido","contando","partir","septiembre","semanal","tendra","mu","candidata","presidencial","nuevo","pacto","social","ex","concertacion","yasna","provoste","agradecio","respaldo","recibio","personalidades","mundo","politica","firmaron","declaracion","apoyo","si","quedado","claro","respaldo","boliviano","evo","morales","incisiva","condena","bloqueo","unidos","cuba","fin","semana","quedo","sepultada","conviccion","expr","doctor","ugarte","marco","parada","militar","dia","glorias","ejercito","dr","sebastian","ugarte","homenajeado","fuerzas","armadas","ser","rostro","creible","respetado","medio","proceso","redaccion","nueva","constitucion","noviembre","proximo","tendran","lugar","elecciones","presidenciales","si","ningun","candidato","obtiene","mas","ciento","septiembre","martes","cordoba","segunda","mayor","ciudad","argentina","habia","pasado","horas","tarde","anterior","aquella","manhana","agustin","tosco","legendari","montevideo","portal","consultora","especializada","temas","energeticos","seg","ingenieria","publico","domingo","informe","agosto","indicadores","energeticos","mes","uruguay","nafta","ga"],"contenido_stem_tokens":["august","pinochet","aun","hombr","fuert","falt","cuatr","anhos","termin","dictadur","mas","dej","pod","polit","econom","social","tom","palabr","inici","respuest","column","ff","aa","defens","constitucion","revision","necesari","part","ex","vicecomand","jef","ejercit","actual","investig","athenal","buen","feliz","ultim","edicion","semanal","abiert","proyect","comienz","nuev","etap","ven","cont","part","septiembr","semanal","tendr","mu","candidat","presidencial","nuev","pact","social","ex","concertacion","yasn","provost","agradeci","respald","recibi","personal","mund","polit","firm","declaracion","apoy","si","qued","clar","respald","bolivian","evo","moral","incis","conden","bloque","unid","cub","fin","seman","qued","sepult","conviccion","expr","doctor","ugart","marc","par","milit","dia","glori","ejercit","dr","sebasti","ugart","homenaj","fuerz","armad","ser","rostr","creibl","respet","medi","proces","redaccion","nuev","constitucion","noviembr","proxim","tendr","lug","eleccion","presidencial","si","ningun","candidat","obtien","mas","cient","septiembr","mart","cordob","segund","mayor","ciud","argentin","habi","pas","hor","tard","anterior","aquell","manhan","agustin","tosc","legendari","montevide","portal","consultor","especializ","tem","energet","seg","ingenieri","public","doming","inform","agost","indic","energet","mes","uruguay","naft","ga"]},{"fecha":1632096000000,"contenido_noticias":" Fruto de un trabajo in\u00e9dito, que recogi\u00f3 informaci\u00f3n actualizada disponible en Chile y el mundo, as\u00ed como la visi\u00f3n de profesionales, t\u00e9cnicos y tambi\u00e9n habitantes locales vinculados al tema, fue pre\u2026 [+4779 chars]La Fundaci\u00f3n Tremendas, que hoy re\u00fane a m\u00e1s de mil ni\u00f1as y j\u00f3venes activistas de Chile y Latinoam\u00e9rica a trav\u00e9s de su plataforma colaborativa, fue seleccionada para participar el pr\u00f3ximo 6 de noviemb\u2026 [+2973 chars]SAN FERNANDO, M\u00e9xico (AP) El flujo de haitianos hacia el norte de M\u00e9xico contin\u00faa en peque\u00f1os grupos y generalmente en autobuses de pasajeros, aunque las autoridades mexicanas les est\u00e1n bloqueando el\u2026 [+5576 chars]Desde el Cerro La Cruz de Punta Arenas, la directora nacional de Sernatur, Andrea Wolleter, anunci\u00f3 que los turistas extranjeros que hagan expediciones a la Ant\u00e1rtica, a trav\u00e9s de cruceros, podr\u00e1n re\u2026 [+2875 chars]Se ha registrado correctamentePor favor, haga clic en el enlace del correo electr\u00f3nico enviado a \r\nEnviar el correo de nuevo\r\nDesde el R\u00edo Bravo hasta Tierra del Fuego, noticias, reportajes y an\u00e1lisi\u2026 [+3478 chars]El Ministerio de Salud inform\u00f3 este lunes cambios con respecto a los d\u00edas de cuarentena que deben hacer los contactos estrechos, los que comenzar\u00e1n a partir del pr\u00f3ximo lunes 27 de septiembre.\r\nSeg\u00fan\u2026 [+1289 chars]Peri\u00f3dico La JornadaLunes 20 de septiembre de 2021, p. 3\r\nDel R\u00edo, Texas., Estados Unidos cerr\u00f3 este domingo parte de su frontera con M\u00e9xico en esta localidad, donde miles de haitianos instalaron un \u2026 [+4351 chars]Luis CanoSEGUIR\r\nActualizado:20\/09\/2021\u00a002:05h\r\nGuardar\r\n El mapa de la peligrosidad en el mundo en 2021, realizado a partir de las \r\n recomendaciones de viaje del Ministerio de Asuntos Exteriores de\u2026 [+5491 chars]Las esperanzas puestas en el trabajo de la Convenci\u00f3n Constitucional que ya sesiona est\u00e1n centradas en la construcci\u00f3n de un Chile m\u00e1s justo, equitativo e inclusivo. Al menos esos fueron algunos de l\u2026 [+4082 chars]Uno de los objetivos de la reciente gira por Europa del Presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era era conversar con el mandatario Emmanuel Macron, de Francia, sobre la modernizaci\u00f3n del Acuerdo por el que se crea \u2026 [+6564 chars]El presidente de la Comisi\u00f3n de Salud del Senado, Rabindranath Quinteros (DC) manifest\u00f3 su preocupaci\u00f3n ante el retraso en el reglamento que permite la entrada en funcionamiento de la ley que asegura\u2026 [+1172 chars]Fuente de la imagen, Reuters\r\nLa isla canaria de La Palma ha tardado 50 a\u00f1os en albergar una nueva erupci\u00f3n. \r\nDesde el 11 de septiembre, La Palma ha sido noticia por los numerosos terremotos y la de\u2026 [+5196 chars]La fijaci\u00f3n de los l\u00edmites de las plataformas continentales de Chile y Argentina en el Mar Austral, tiene a ambos pa\u00edses enfrentados en una nueva controversia lim\u00edtrofe, que deber\u00e1 resolverse conform\u2026 [+5686 chars]Durante la celebraci\u00f3n del homenaje a las glorias del Ej\u00e9rcito en Chile, funcionarios de la polic\u00eda caminaron junto a sus compa\u00f1eros de la Brigada Canina. \r\nEl pasado fin de semana, el 18 y 19 de sep\u2026 [+1892 chars](Actualiza valores a media sesi\u00f3n)\r\n Por Froilan Romero\r\n SANTIAGO, 20 sep (Reuters) - Las monedas y las bolsas de\r\nvalores de Am\u00e9rica Latina se manten\u00edan a la baja a media jornada\r\ndel lunes, debido\u2026 [+4791 chars]El programa de\r\nformaci\u00f3n en ciencia de datos m\u00e1s grande de Europa. Cinco semanas de formaci\u00f3n\r\nintensiva basada en proyectos que convierten a excepcionales doctorados y maestr\u00edas anal\u00edticas en cient\u2026 [+17612 chars]Desde la directora Claudia Llosa a la guionista y escritora Samantha Schweblin, Distancia de rescate es un all star del cine latino. \u00bfC\u00f3mo llegas al proyecto?\r\nA trav\u00e9s de la actriz y directora M\u00e9lan\u2026 [+1575 chars]La pandemia y diferentes l\u00edos judiciales (ten\u00eda firmada una pelea contra Fury que un juez impidi\u00f3) han hecho que Anthony Joshua lleve dos a\u00f1os con poca actividad. En 2020 se subi\u00f3 al ring una vez y e\u2026 [+1127 chars]Se ha registrado correctamentePor favor, haga clic en el enlace del correo electr\u00f3nico enviado a \r\nEnviar el correo de nuevo\r\nDesde el R\u00edo Bravo hasta Tierra del Fuego, noticias, reportajes y an\u00e1lisi\u2026 [+3661 chars]Hace exactamente un a\u00f1o, el 20 de septiembre de 2020, la encuestadora nacional, Cadem, publicaba un nuevo estudio de Plaza P\u00fablica, donde se daban a conocer las preferencias para candidatos presdienc\u2026 [+1829 chars]Laura Becerril et al.\r\nActualizado:20\/09\/2021\u00a009:47h\r\nGuardar\r\n Noticias relacionadas\r\nLa isla canaria de La Palma ha tardado 50 a\u00f1os en albergar una nueva erupci\u00f3n. Desde el 11 de septiembre, La Pal\u2026 [+4886 chars]No me voy a ir con rodeos. Si hay algo que se puede rescatar de este complicado segundo Gobierno de Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, es la gesti\u00f3n log\u00edstica con que Chile se abasteci\u00f3 de manera diversificada de vac\u2026 [+7094 chars]","valor_ipsa":4291.36,"clean_contenido":" fruto de un trabajo inedito  que recogio informacion actualizada disponible en chile y el mundo  asi como la vision de profesionales  tecnicos y tambien habitantes locales vinculados al tema  fue pre      chars la fundacion tremendas  que hoy reune a mas de mil ninhas y jovenes activistas de chile y latinoamerica a traves de su plataforma colaborativa  fue seleccionada para participar el proximo   de noviemb      chars san fernando  mexico  ap  el flujo de haitianos hacia el norte de mexico continua en pequenhos grupos y generalmente en autobuses de pasajeros  aunque las autoridades mexicanas les estan bloqueando el      chars desde el cerro la cruz de punta arenas  la directora nacional de sernatur  andrea wolleter  anuncio que los turistas extranjeros que hagan expediciones a la antartica  a traves de cruceros  podran re      chars se ha registrado correctamentepor favor  haga clic en el enlace del correo electronico enviado a \r\nenviar el correo de nuevo\r\ndesde el rio bravo hasta tierra del fuego  noticias  reportajes y analisi      chars el ministerio de salud informo este lunes cambios con respecto a los dias de cuarentena que deben hacer los contactos estrechos  los que comenzaran a partir del proximo lunes   de septiembre \r\nsegun      chars periodico la jornadalunes   de septiembre de    p   \r\ndel rio  texas   estados unidos cerro este domingo parte de su frontera con mexico en esta localidad  donde miles de haitianos instalaron un       chars luis canoseguir\r\nactualizado      \u00a0   h\r\nguardar\r\n el mapa de la peligrosidad en el mundo en    realizado a partir de las \r\n recomendaciones de viaje del ministerio de asuntos exteriores de      chars las esperanzas puestas en el trabajo de la convencion constitucional que ya sesiona estan centradas en la construccion de un chile mas justo  equitativo e inclusivo  al menos esos fueron algunos de l      chars uno de los objetivos de la reciente gira por europa del presidente sebastian pinhera era conversar con el mandatario emmanuel macron  de francia  sobre la modernizacion del acuerdo por el que se crea       chars el presidente de la comision de salud del senado  rabindranath quinteros  dc  manifesto su preocupacion ante el retraso en el reglamento que permite la entrada en funcionamiento de la ley que asegura      chars fuente de la imagen  reuters\r\nla isla canaria de la palma ha tardado   anhos en albergar una nueva erupcion  \r\ndesde el   de septiembre  la palma ha sido noticia por los numerosos terremotos y la de      chars la fijacion de los limites de las plataformas continentales de chile y argentina en el mar austral  tiene a ambos paises enfrentados en una nueva controversia limitrofe  que debera resolverse conform      chars durante la celebracion del homenaje a las glorias del ejercito en chile  funcionarios de la policia caminaron junto a sus companheros de la brigada canina  \r\nel pasado fin de semana  el   y   de sep      chars  actualiza valores a media sesion \r\n por froilan romero\r\n santiago    sep  reuters    las monedas y las bolsas de\r\nvalores de america latina se mantenian a la baja a media jornada\r\ndel lunes  debido      chars el programa de\r\nformacion en ciencia de datos mas grande de europa  cinco semanas de formacion\r\nintensiva basada en proyectos que convierten a excepcionales doctorados y maestrias analiticas en cient      chars desde la directora claudia llosa a la guionista y escritora samantha schweblin  distancia de rescate es un all star del cine latino   como llegas al proyecto \r\na traves de la actriz y directora melan      chars la pandemia y diferentes lios judiciales  tenia firmada una pelea contra fury que un juez impidio  han hecho que anthony joshua lleve dos anhos con poca actividad  en   se subio al ring una vez y e      chars se ha registrado correctamentepor favor  haga clic en el enlace del correo electronico enviado a \r\nenviar el correo de nuevo\r\ndesde el rio bravo hasta tierra del fuego  noticias  reportajes y analisi      chars hace exactamente un anho  el   de septiembre de    la encuestadora nacional  cadem  publicaba un nuevo estudio de plaza publica  donde se daban a conocer las preferencias para candidatos presdienc      chars laura becerril et al \r\nactualizado      \u00a0   h\r\nguardar\r\n noticias relacionadas\r\nla isla canaria de la palma ha tardado   anhos en albergar una nueva erupcion  desde el   de septiembre  la pal      chars no me voy a ir con rodeos  si hay algo que se puede rescatar de este complicado segundo gobierno de sebastian pinhera  es la gestion logistica con que chile se abastecio de manera diversificada de vac      chars ","contenido_tokens":["fruto","de","un","trabajo","inedito","que","recogio","informacion","actualizada","disponible","en","chile","y","el","mundo","asi","como","la","vision","de","profesionales","tecnicos","y","tambien","habitantes","locales","vinculados","al","tema","fue","pre","chars","la","fundacion","tremendas","que","hoy","reune","a","mas","de","mil","ninhas","y","jovenes","activistas","de","chile","y","latinoamerica","a","traves","de","su","plataforma","colaborativa","fue","seleccionada","para","participar","el","proximo","de","noviemb","chars","san","fernando","mexico","ap","el","flujo","de","haitianos","hacia","el","norte","de","mexico","continua","en","pequenhos","grupos","y","generalmente","en","autobuses","de","pasajeros","aunque","las","autoridades","mexicanas","les","estan","bloqueando","el","chars","desde","el","cerro","la","cruz","de","punta","arenas","la","directora","nacional","de","sernatur","andrea","wolleter","anuncio","que","los","turistas","extranjeros","que","hagan","expediciones","a","la","antartica","a","traves","de","cruceros","podran","re","chars","se","ha","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","en","el","enlace","del","correo","electronico","enviado","a","enviar","el","correo","de","nuevo","desde","el","rio","bravo","hasta","tierra","del","fuego","noticias","reportajes","y","analisi","chars","el","ministerio","de","salud","informo","este","lunes","cambios","con","respecto","a","los","dias","de","cuarentena","que","deben","hacer","los","contactos","estrechos","los","que","comenzaran","a","partir","del","proximo","lunes","de","septiembre","segun","chars","periodico","la","jornadalunes","de","septiembre","de","p","del","rio","texas","estados","unidos","cerro","este","domingo","parte","de","su","frontera","con","mexico","en","esta","localidad","donde","miles","de","haitianos","instalaron","un","chars","luis","canoseguir","actualizado","h","guardar","el","mapa","de","la","peligrosidad","en","el","mundo","en","realizado","a","partir","de","las","recomendaciones","de","viaje","del","ministerio","de","asuntos","exteriores","de","chars","las","esperanzas","puestas","en","el","trabajo","de","la","convencion","constitucional","que","ya","sesiona","estan","centradas","en","la","construccion","de","un","chile","mas","justo","equitativo","e","inclusivo","al","menos","esos","fueron","algunos","de","l","chars","uno","de","los","objetivos","de","la","reciente","gira","por","europa","del","presidente","sebastian","pinhera","era","conversar","con","el","mandatario","emmanuel","macron","de","francia","sobre","la","modernizacion","del","acuerdo","por","el","que","se","crea","chars","el","presidente","de","la","comision","de","salud","del","senado","rabindranath","quinteros","dc","manifesto","su","preocupacion","ante","el","retraso","en","el","reglamento","que","permite","la","entrada","en","funcionamiento","de","la","ley","que","asegura","chars","fuente","de","la","imagen","reuters","la","isla","canaria","de","la","palma","ha","tardado","anhos","en","albergar","una","nueva","erupcion","desde","el","de","septiembre","la","palma","ha","sido","noticia","por","los","numerosos","terremotos","y","la","de","chars","la","fijacion","de","los","limites","de","las","plataformas","continentales","de","chile","y","argentina","en","el","mar","austral","tiene","a","ambos","paises","enfrentados","en","una","nueva","controversia","limitrofe","que","debera","resolverse","conform","chars","durante","la","celebracion","del","homenaje","a","las","glorias","del","ejercito","en","chile","funcionarios","de","la","policia","caminaron","junto","a","sus","companheros","de","la","brigada","canina","el","pasado","fin","de","semana","el","y","de","sep","chars","actualiza","valores","a","media","sesion","por","froilan","romero","santiago","sep","reuters","las","monedas","y","las","bolsas","de","valores","de","america","latina","se","mantenian","a","la","baja","a","media","jornada","del","lunes","debido","chars","el","programa","de","formacion","en","ciencia","de","datos","mas","grande","de","europa","cinco","semanas","de","formacion","intensiva","basada","en","proyectos","que","convierten","a","excepcionales","doctorados","y","maestrias","analiticas","en","cient","chars","desde","la","directora","claudia","llosa","a","la","guionista","y","escritora","samantha","schweblin","distancia","de","rescate","es","un","all","star","del","cine","latino","como","llegas","al","proyecto","a","traves","de","la","actriz","y","directora","melan","chars","la","pandemia","y","diferentes","lios","judiciales","tenia","firmada","una","pelea","contra","fury","que","un","juez","impidio","han","hecho","que","anthony","joshua","lleve","dos","anhos","con","poca","actividad","en","se","subio","al","ring","una","vez","y","e","chars","se","ha","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","en","el","enlace","del","correo","electronico","enviado","a","enviar","el","correo","de","nuevo","desde","el","rio","bravo","hasta","tierra","del","fuego","noticias","reportajes","y","analisi","chars","hace","exactamente","un","anho","el","de","septiembre","de","la","encuestadora","nacional","cadem","publicaba","un","nuevo","estudio","de","plaza","publica","donde","se","daban","a","conocer","las","preferencias","para","candidatos","presdienc","chars","laura","becerril","et","al","actualizado","h","guardar","noticias","relacionadas","la","isla","canaria","de","la","palma","ha","tardado","anhos","en","albergar","una","nueva","erupcion","desde","el","de","septiembre","la","pal","chars","no","me","voy","a","ir","con","rodeos","si","hay","algo","que","se","puede","rescatar","de","este","complicado","segundo","gobierno","de","sebastian","pinhera","es","la","gestion","logistica","con","que","chile","se","abastecio","de","manera","diversificada","de","vac","chars"],"contenido_tokens_no_stopwords":["fruto","trabajo","inedito","recogio","informacion","actualizada","disponible","mundo","asi","vision","profesionales","tecnicos","tambien","habitantes","locales","vinculados","tema","pre","fundacion","tremendas","hoy","reune","mas","mil","ninhas","jovenes","activistas","latinoamerica","traves","plataforma","colaborativa","seleccionada","participar","proximo","noviemb","san","fernando","mexico","ap","flujo","haitianos","hacia","norte","mexico","continua","pequenhos","grupos","generalmente","autobuses","pasajeros","aunque","autoridades","mexicanas","estan","bloqueando","cerro","cruz","punta","arenas","directora","nacional","sernatur","andrea","wolleter","anuncio","turistas","extranjeros","hagan","expediciones","antartica","traves","cruceros","podran","re","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","enlace","correo","electronico","enviado","enviar","correo","nuevo","rio","bravo","tierra","fuego","noticias","reportajes","analisi","ministerio","salud","informo","lunes","cambios","respecto","dias","cuarentena","deben","hacer","contactos","estrechos","comenzaran","partir","proximo","lunes","septiembre","segun","periodico","jornadalunes","septiembre","p","rio","texas","unidos","cerro","domingo","parte","frontera","mexico","localidad","miles","haitianos","instalaron","luis","canoseguir","actualizado","h","guardar","mapa","peligrosidad","mundo","realizado","partir","recomendaciones","viaje","ministerio","asuntos","exteriores","esperanzas","puestas","trabajo","convencion","constitucional","sesiona","estan","centradas","construccion","mas","justo","equitativo","inclusivo","menos","l","objetivos","reciente","gira","europa","presidente","sebastian","pinhera","conversar","mandatario","emmanuel","macron","francia","modernizacion","acuerdo","crea","presidente","comision","salud","senado","rabindranath","quinteros","dc","manifesto","preocupacion","retraso","reglamento","permite","entrada","funcionamiento","ley","asegura","fuente","imagen","reuters","isla","canaria","palma","tardado","anhos","albergar","nueva","erupcion","septiembre","palma","sido","noticia","numerosos","terremotos","fijacion","limites","plataformas","continentales","argentina","mar","austral","ambos","paises","enfrentados","nueva","controversia","limitrofe","debera","resolverse","conform","celebracion","homenaje","glorias","ejercito","funcionarios","policia","caminaron","junto","companheros","brigada","canina","pasado","fin","semana","sep","actualiza","valores","media","sesion","froilan","romero","santiago","sep","reuters","monedas","bolsas","valores","america","latina","mantenian","baja","media","jornada","lunes","debido","programa","formacion","ciencia","datos","mas","grande","europa","cinco","semanas","formacion","intensiva","basada","proyectos","convierten","excepcionales","doctorados","maestrias","analiticas","cient","directora","claudia","llosa","guionista","escritora","samantha","schweblin","distancia","rescate","all","star","cine","latino","llegas","proyecto","traves","actriz","directora","melan","pandemia","diferentes","lios","judiciales","tenia","firmada","pelea","fury","juez","impidio","hecho","anthony","joshua","lleve","dos","anhos","poca","actividad","subio","ring","vez","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","enlace","correo","electronico","enviado","enviar","correo","nuevo","rio","bravo","tierra","fuego","noticias","reportajes","analisi","hace","exactamente","anho","septiembre","encuestadora","nacional","cadem","publicaba","nuevo","estudio","plaza","publica","daban","conocer","preferencias","candidatos","presdienc","laura","becerril","et","actualizado","h","guardar","noticias","relacionadas","isla","canaria","palma","tardado","anhos","albergar","nueva","erupcion","septiembre","pal","voy","ir","rodeos","si","puede","rescatar","complicado","segundo","gobierno","sebastian","pinhera","gestion","logistica","abastecio","manera","diversificada","vac"],"contenido_stem_tokens":["frut","trabaj","inedit","recogi","informacion","actualiz","dispon","mund","asi","vision","profesional","tecnic","tambi","habit","local","vincul","tem","pre","fundacion","tremend","hoy","reun","mas","mil","ninh","joven","activ","latinoamer","trav","plataform","colabor","seleccion","particip","proxim","noviemb","san","fern","mexic","ap","fluj","haitian","haci","nort","mexic","continu","pequenh","grup","general","autobus","pasajer","aunqu","autor","mexican","estan","bloqu","cerr","cruz","punt","aren","director","nacional","sernatur","andre","wollet","anunci","turist","extranjer","hag","expedicion","antart","trav","crucer","podr","re","registr","correctamentepor","favor","hag","clic","enlac","corre","electron","envi","envi","corre","nuev","rio","brav","tierr","fueg","notici","reportaj","analisi","ministeri","salud","inform","lun","cambi","respect","dias","cuarenten","deb","hac","contact","estrech","comenz","part","proxim","lun","septiembr","segun","period","jornadalun","septiembr","p","rio","tex","unid","cerr","doming","part","fronter","mexic","local","mil","haitian","instal","luis","canosegu","actualiz","h","guard","map","peligr","mund","realiz","part","recomend","viaj","ministeri","asunt","exterior","esper","puest","trabaj","convencion","constitucional","sesion","estan","centr","construccion","mas","just","equit","inclus","men","l","objet","recient","gir","europ","president","sebasti","pinher","convers","mandatari","emmanuel","macron","franci","modernizacion","acuerd","cre","president","comision","salud","sen","rabindranath","quinter","dc","manifest","preocupacion","retras","reglament","permit","entrad","funcion","ley","asegur","fuent","imag","reuters","isla","canari","palm","tard","anhos","alberg","nuev","erupcion","septiembr","palm","sid","notici","numer","terremot","fijacion","limit","plataform","continental","argentin","mar","austral","ambos","pais","enfrent","nuev","controversi","limitrof","deber","resolv","conform","celebracion","homenaj","glori","ejercit","funcionari","polici","camin","junt","companher","brig","canin","pas","fin","seman","sep","actualiz","valor","medi","sesion","froil","romer","santiag","sep","reuters","moned","bols","valor","amer","latin","manteni","baj","medi","jorn","lun","deb","program","formacion","cienci","dat","mas","grand","europ","cinc","seman","formacion","intens","bas","proyect","conviert","excepcional","doctor","maestri","analit","cient","director","claudi","llos","guionist","escritor","samanth","schweblin","distanci","rescat","all","star","cin","latin","lleg","proyect","trav","actriz","director","mel","pandemi","diferent","lios","judicial","teni","firm","pele","fury","juez","impidi","hech","anthony","joshu","llev","dos","anhos","poc","activ","subi","ring","vez","registr","correctamentepor","favor","hag","clic","enlac","corre","electron","envi","envi","corre","nuev","rio","brav","tierr","fueg","notici","reportaj","analisi","hac","exact","anho","septiembr","encuest","nacional","cadem","public","nuev","estudi","plaz","public","dab","conoc","preferent","candidat","presdienc","laur","becerril","et","actualiz","h","guard","notici","relacion","isla","canari","palm","tard","anhos","alberg","nuev","erupcion","septiembr","pal","voy","ir","rode","si","pued","rescat","complic","segund","gobiern","sebasti","pinher","gestion","logist","abasteci","maner","diversific","vac"]},{"fecha":1632182400000,"contenido_noticias":" El canciller de M\u00e9xico, Marcelo Ebrard, consider\u00f3\u00a0este martes que los migrantes haitianos aglomerados en la l\u00ednea fronteriza de Texas, que intentan cruzar a EE.UU. desde territorio mexicano, son v\u00edct\u2026 [+3744 chars]Este martes 21 de septiembre el Presidente de la Rep\u00fablica, Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, expuso ante la Asamblea General de las Naciones Unidas, ONU. En su discurso toc\u00f3 temas relevantes, como el\u00a0manejo de la p\u2026 [+1813 chars]\u00c9l lleg\u00f3 desde la Universidad Cat\u00f3lica, el capit\u00e1n era de Melipilla, el que est\u00e1 al medio jugaba en Santiago Morning y el que est\u00e1 con los suplentes se supone que sigue perteneciendo a Uni\u00f3n Espa\u00f1ola\u2026 [+14750 chars]Fuente de la imagen, Getty Images\r\nLa Casa Blanca consider\u00f3 las escenas como \"terribles\".\r\nLos videos e im\u00e1genes de varios agentes fronterizos de Estados Unidos a caballo persiguiendo y cargando cont\u2026 [+6839 chars]Majuro Atoll Marshall Islands. Image\r\nDesde el acuerdo de Par\u00eds de 2015, la mitigaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico se ha establecido como un objetivo com\u00fan que abarca todo el mundo; sin embargo, tanto los i\u2026 [+6126 chars]El caso de Rodrigo Rojas Vade y su mentira sobre el supuesto c\u00e1ncer que se le hab\u00eda diagnosticado sigue generado repercusiones, las que incluso han sido tomadas al rededor del mundo por losmedios int\u2026 [+1532 chars]Los nuevos protocolos de Carabineros para el control del orden p\u00fablico en manifestaciones ha entrado en vigor este martes tras su publicaci\u00f3n en el Diario Oficial, con el fin de \"resguardar a quienes\u2026 [+3073 chars]El 11 de septiembre, grupos de la izquierda chilena marcharon en repudio del aniversario del golpe orquestado por la Junta Militar liderada por el general Augusto Pinochet, que termin\u00f3 con el gobiern\u2026 [+5047 chars]El pasado fin de semana, Helenia Mel\u00e1n, Gala Caldirola e Iv\u00e1n Cabrera regresaron a Chile luego vacacionar durante algunos d\u00edas junto a sus amigos en M\u00e9xico. Este \u00faltimo culmin\u00f3 el viaje con una publi\u2026 [+1861 chars]Los turistas extranjeros y chilenos podr\u00e1n salir y entrar a Chile a partir del 1 de octubr siguiendo el Plan Frontera Segura. Este contempla tres aeropuertos habilitados: Iquique, Antofagasta y Artur\u2026 [+3604 chars]Pide actuar ya contra el cambio clim\u00e1tico para evitar \"un apocalipsis ambiental\"\r\nEl presidente chileno pide a la ONU que no deje atr\u00e1s a las mujeres afganas\r\nMADRID, 21 Sep. 2021 (Europa Press) -\r\nE\u2026 [+4242 chars]El presidente de Chile, Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, hace su intervenci\u00f3n\u00a0en el\u00a076\u00b0 Per\u00edodo Ordinario de Sesiones de la Asamblea General de las Naciones Unidas, en Nueva York.\r\nEn su discurso, inform\u00f3 que Chile\u2026 [+611 chars]Con esta operaci\u00f3n la firma triplica su tama\u00f1o en el pa\u00eds y se convierte en la mayor consultora de comunicaci\u00f3n de M\u00e9xico. Sus ingresos alcanzar\u00e1n los 19 millones de euros y contar\u00e1 con un equipo de \u2026 [+4171 chars]Singapur\r\nEn junio, el Gobierno de este pa\u00eds anunci\u00f3 que intentar\u00eda controlar los brotes con vacunas y rastreo de contactos en lugar de restringir la vida de los ciudadanos.\r\nTailandia\r\nEl mes que vi\u2026 [+993 chars]Migrantes bajo el puente en Del R\u00edo aguardan tr\u00e1mites 2:28\r\n(CNN) -- Hay hasta 30.000 haitianos en Colombia que podr\u00edan estar buscando viajar al norte, seg\u00fan ha sabido CNN.\r\nHa habido un flujo sin pr\u2026 [+1067 chars]R\u00cdO DE JANEIRO.- Hasta hace unas semanas, el coronavirus se esparc\u00eda de manera alarmante por el sur del continente americano, los sistemas de salud estaban saturados y el Covid-19 se cobraba miles de\u2026 [+4497 chars]Las personas que embadurnaron con pintura roja el monumento de Salvador Allende en San Joaqu\u00edn escribieron: Asesino ladr\u00f3n.\r\n\u00bfFue Salvador Allende un gobernante asesino? Los tres presidentes que lo a\u2026 [+7737 chars]El gobierno de Estados Unidos empez\u00f3 este domingo a deportar a los migrantes haitianos retenidos en un campamento improvisado bajo un puente en la localidad de Del R\u00edo, en el sur de Texas, tras un cr\u2026 [+4668 chars]La Sala de la C\u00e1mara no logr\u00f3 el consenso necesario para aprobar ni las observaciones del Presidente de la Rep\u00fablica al proyecto de ley que\u00a0establece la obligatoriedad del segundo nivel de transici\u00f3n\u2026 [+3518 chars]Ma\u00f1ana mi\u00e9rcoles 22 de septiembre se retomar\u00e1 en la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n de la C\u00e1mara de Diputados, la discusi\u00f3n del proyecto para un cuarto retiro del 10% de las AFP. All\u00ed se comenzar\u00e1 a analiza\u2026 [+6856 chars]La candidata presidencial de Nuevo Pacto Social, Yasna Provoste calific\u00f3 de \"vergonzoso\" la millonaria deuda de su competidor Franco Parisi, y sostuvo que esta situaci\u00f3n requiere una \"sanci\u00f3n social\"\u2026 [+2360 chars]Entre este jueves 23 y el lunes 27 de septiembre, el pleno de la Convenci\u00f3n Constitucional tendr\u00e1 la marat\u00f3nica tarea de votar las cerca de 1.200 indicaciones que llegaron hasta la mesa de la instanc\u2026 [+8264 chars]En la introducci\u00f3n a su obra L\u00edmites, Robert Spaemann notaba una singular ventaja que le hab\u00eda dado el nacer en los a\u00f1os veinte: aunque vagamente, hab\u00eda alcanzado a forjar un recuerdo de una normalid\u2026 [+4946 chars]e pronto las palabras del presidente de Uruguay, Luis Lacalle, parec\u00edan dar sentido a una serie de rumores que desde Washington hab\u00edan corrido hasta la reuni\u00f3n de la Comunidad de Estados Latinoameric\u2026 [+3827 chars]Este 22 de septiembre entraremos al equinoccio de oto\u00f1o a partir de las 14:21 horas, horario del centro de M\u00e9xico. Ser\u00e1n 89 d\u00edas y 20 horas los que durar\u00e1 este ciclo de oto\u00f1o, pues el 21 de diciembre\u2026 [+2519 chars]","valor_ipsa":4307.43,"clean_contenido":" el canciller de mexico  marcelo ebrard  considero\u00a0este martes que los migrantes haitianos aglomerados en la linea fronteriza de texas  que intentan cruzar a ee uu  desde territorio mexicano  son vict      chars este martes   de septiembre el presidente de la republica  sebastian pinhera  expuso ante la asamblea general de las naciones unidas  onu  en su discurso toco temas relevantes  como el\u00a0manejo de la p      chars el llego desde la universidad catolica  el capitan era de melipilla  el que esta al medio jugaba en santiago morning y el que esta con los suplentes se supone que sigue perteneciendo a union espanhola      chars fuente de la imagen  getty images\r\nla casa blanca considero las escenas como  terribles  \r\nlos videos e imagenes de varios agentes fronterizos de estados unidos a caballo persiguiendo y cargando cont      chars majuro atoll marshall islands  image\r\ndesde el acuerdo de paris de    la mitigacion del cambio climatico se ha establecido como un objetivo comun que abarca todo el mundo  sin embargo  tanto los i      chars el caso de rodrigo rojas vade y su mentira sobre el supuesto cancer que se le habia diagnosticado sigue generado repercusiones  las que incluso han sido tomadas al rededor del mundo por losmedios int      chars los nuevos protocolos de carabineros para el control del orden publico en manifestaciones ha entrado en vigor este martes tras su publicacion en el diario oficial  con el fin de  resguardar a quienes      chars el   de septiembre  grupos de la izquierda chilena marcharon en repudio del aniversario del golpe orquestado por la junta militar liderada por el general augusto pinochet  que termino con el gobiern      chars el pasado fin de semana  helenia melan  gala caldirola e ivan cabrera regresaron a chile luego vacacionar durante algunos dias junto a sus amigos en mexico  este ultimo culmino el viaje con una publi      chars los turistas extranjeros y chilenos podran salir y entrar a chile a partir del   de octubr siguiendo el plan frontera segura  este contempla tres aeropuertos habilitados  iquique  antofagasta y artur      chars pide actuar ya contra el cambio climatico para evitar  un apocalipsis ambiental \r\nel presidente chileno pide a la onu que no deje atras a las mujeres afganas\r\nmadrid    sep     europa press   \r\ne      chars el presidente de chile  sebastian pinhera  hace su intervencion\u00a0en el\u00a0   periodo ordinario de sesiones de la asamblea general de las naciones unidas  en nueva york \r\nen su discurso  informo que chile      chars con esta operacion la firma triplica su tamanho en el pais y se convierte en la mayor consultora de comunicacion de mexico  sus ingresos alcanzaran los   millones de euros y contara con un equipo de       chars singapur\r\nen junio  el gobierno de este pais anuncio que intentaria controlar los brotes con vacunas y rastreo de contactos en lugar de restringir la vida de los ciudadanos \r\ntailandia\r\nel mes que vi      chars migrantes bajo el puente en del rio aguardan tramites    \r\n cnn     hay hasta     haitianos en colombia que podrian estar buscando viajar al norte  segun ha sabido cnn \r\nha habido un flujo sin pr      chars rio de janeiro   hasta hace unas semanas  el coronavirus se esparcia de manera alarmante por el sur del continente americano  los sistemas de salud estaban saturados y el covid   se cobraba miles de      chars las personas que embadurnaron con pintura roja el monumento de salvador allende en san joaquin escribieron  asesino ladron \r\n fue salvador allende un gobernante asesino  los tres presidentes que lo a      chars el gobierno de estados unidos empezo este domingo a deportar a los migrantes haitianos retenidos en un campamento improvisado bajo un puente en la localidad de del rio  en el sur de texas  tras un cr      chars la sala de la camara no logro el consenso necesario para aprobar ni las observaciones del presidente de la republica al proyecto de ley que\u00a0establece la obligatoriedad del segundo nivel de transicion      chars manhana miercoles   de septiembre se retomara en la comision de constitucion de la camara de diputados  la discusion del proyecto para un cuarto retiro del    de las afp  alli se comenzara a analiza      chars la candidata presidencial de nuevo pacto social  yasna provoste califico de  vergonzoso  la millonaria deuda de su competidor franco parisi  y sostuvo que esta situacion requiere una  sancion social       chars entre este jueves   y el lunes   de septiembre  el pleno de la convencion constitucional tendra la maratonica tarea de votar las cerca de     indicaciones que llegaron hasta la mesa de la instanc      chars en la introduccion a su obra limites  robert spaemann notaba una singular ventaja que le habia dado el nacer en los anhos veinte  aunque vagamente  habia alcanzado a forjar un recuerdo de una normalid      chars e pronto las palabras del presidente de uruguay  luis lacalle  parecian dar sentido a una serie de rumores que desde washington habian corrido hasta la reunion de la comunidad de estados latinoameric      chars este   de septiembre entraremos al equinoccio de otonho a partir de las     horas  horario del centro de mexico  seran   dias y   horas los que durara este ciclo de otonho  pues el   de diciembre      chars ","contenido_tokens":["el","canciller","de","mexico","marcelo","ebrard","considero","este","martes","que","los","migrantes","haitianos","aglomerados","en","la","linea","fronteriza","de","texas","que","intentan","cruzar","a","ee","uu","desde","territorio","mexicano","son","vict","chars","este","martes","de","septiembre","el","presidente","de","la","republica","sebastian","pinhera","expuso","ante","la","asamblea","general","de","las","naciones","unidas","onu","en","su","discurso","toco","temas","relevantes","como","el","manejo","de","la","p","chars","el","llego","desde","la","universidad","catolica","el","capitan","era","de","melipilla","el","que","esta","al","medio","jugaba","en","santiago","morning","y","el","que","esta","con","los","suplentes","se","supone","que","sigue","perteneciendo","a","union","espanhola","chars","fuente","de","la","imagen","getty","images","la","casa","blanca","considero","las","escenas","como","terribles","los","videos","e","imagenes","de","varios","agentes","fronterizos","de","estados","unidos","a","caballo","persiguiendo","y","cargando","cont","chars","majuro","atoll","marshall","islands","image","desde","el","acuerdo","de","paris","de","la","mitigacion","del","cambio","climatico","se","ha","establecido","como","un","objetivo","comun","que","abarca","todo","el","mundo","sin","embargo","tanto","los","i","chars","el","caso","de","rodrigo","rojas","vade","y","su","mentira","sobre","el","supuesto","cancer","que","se","le","habia","diagnosticado","sigue","generado","repercusiones","las","que","incluso","han","sido","tomadas","al","rededor","del","mundo","por","losmedios","int","chars","los","nuevos","protocolos","de","carabineros","para","el","control","del","orden","publico","en","manifestaciones","ha","entrado","en","vigor","este","martes","tras","su","publicacion","en","el","diario","oficial","con","el","fin","de","resguardar","a","quienes","chars","el","de","septiembre","grupos","de","la","izquierda","chilena","marcharon","en","repudio","del","aniversario","del","golpe","orquestado","por","la","junta","militar","liderada","por","el","general","augusto","pinochet","que","termino","con","el","gobiern","chars","el","pasado","fin","de","semana","helenia","melan","gala","caldirola","e","ivan","cabrera","regresaron","a","chile","luego","vacacionar","durante","algunos","dias","junto","a","sus","amigos","en","mexico","este","ultimo","culmino","el","viaje","con","una","publi","chars","los","turistas","extranjeros","y","chilenos","podran","salir","y","entrar","a","chile","a","partir","del","de","octubr","siguiendo","el","plan","frontera","segura","este","contempla","tres","aeropuertos","habilitados","iquique","antofagasta","y","artur","chars","pide","actuar","ya","contra","el","cambio","climatico","para","evitar","un","apocalipsis","ambiental","el","presidente","chileno","pide","a","la","onu","que","no","deje","atras","a","las","mujeres","afganas","madrid","sep","europa","press","e","chars","el","presidente","de","chile","sebastian","pinhera","hace","su","intervencion","en","el","periodo","ordinario","de","sesiones","de","la","asamblea","general","de","las","naciones","unidas","en","nueva","york","en","su","discurso","informo","que","chile","chars","con","esta","operacion","la","firma","triplica","su","tamanho","en","el","pais","y","se","convierte","en","la","mayor","consultora","de","comunicacion","de","mexico","sus","ingresos","alcanzaran","los","millones","de","euros","y","contara","con","un","equipo","de","chars","singapur","en","junio","el","gobierno","de","este","pais","anuncio","que","intentaria","controlar","los","brotes","con","vacunas","y","rastreo","de","contactos","en","lugar","de","restringir","la","vida","de","los","ciudadanos","tailandia","el","mes","que","vi","chars","migrantes","bajo","el","puente","en","del","rio","aguardan","tramites","cnn","hay","hasta","haitianos","en","colombia","que","podrian","estar","buscando","viajar","al","norte","segun","ha","sabido","cnn","ha","habido","un","flujo","sin","pr","chars","rio","de","janeiro","hasta","hace","unas","semanas","el","coronavirus","se","esparcia","de","manera","alarmante","por","el","sur","del","continente","americano","los","sistemas","de","salud","estaban","saturados","y","el","covid","se","cobraba","miles","de","chars","las","personas","que","embadurnaron","con","pintura","roja","el","monumento","de","salvador","allende","en","san","joaquin","escribieron","asesino","ladron","fue","salvador","allende","un","gobernante","asesino","los","tres","presidentes","que","lo","a","chars","el","gobierno","de","estados","unidos","empezo","este","domingo","a","deportar","a","los","migrantes","haitianos","retenidos","en","un","campamento","improvisado","bajo","un","puente","en","la","localidad","de","del","rio","en","el","sur","de","texas","tras","un","cr","chars","la","sala","de","la","camara","no","logro","el","consenso","necesario","para","aprobar","ni","las","observaciones","del","presidente","de","la","republica","al","proyecto","de","ley","que","establece","la","obligatoriedad","del","segundo","nivel","de","transicion","chars","manhana","miercoles","de","septiembre","se","retomara","en","la","comision","de","constitucion","de","la","camara","de","diputados","la","discusion","del","proyecto","para","un","cuarto","retiro","del","de","las","afp","alli","se","comenzara","a","analiza","chars","la","candidata","presidencial","de","nuevo","pacto","social","yasna","provoste","califico","de","vergonzoso","la","millonaria","deuda","de","su","competidor","franco","parisi","y","sostuvo","que","esta","situacion","requiere","una","sancion","social","chars","entre","este","jueves","y","el","lunes","de","septiembre","el","pleno","de","la","convencion","constitucional","tendra","la","maratonica","tarea","de","votar","las","cerca","de","indicaciones","que","llegaron","hasta","la","mesa","de","la","instanc","chars","en","la","introduccion","a","su","obra","limites","robert","spaemann","notaba","una","singular","ventaja","que","le","habia","dado","el","nacer","en","los","anhos","veinte","aunque","vagamente","habia","alcanzado","a","forjar","un","recuerdo","de","una","normalid","chars","e","pronto","las","palabras","del","presidente","de","uruguay","luis","lacalle","parecian","dar","sentido","a","una","serie","de","rumores","que","desde","washington","habian","corrido","hasta","la","reunion","de","la","comunidad","de","estados","latinoameric","chars","este","de","septiembre","entraremos","al","equinoccio","de","otonho","a","partir","de","las","horas","horario","del","centro","de","mexico","seran","dias","y","horas","los","que","durara","este","ciclo","de","otonho","pues","el","de","diciembre","chars"],"contenido_tokens_no_stopwords":["canciller","mexico","marcelo","ebrard","considero","martes","migrantes","haitianos","aglomerados","linea","fronteriza","texas","intentan","cruzar","ee","uu","territorio","mexicano","vict","martes","septiembre","presidente","republica","sebastian","pinhera","expuso","asamblea","general","naciones","unidas","onu","discurso","toco","temas","relevantes","manejo","p","llego","universidad","catolica","capitan","melipilla","medio","jugaba","santiago","morning","suplentes","supone","sigue","perteneciendo","union","espanhola","fuente","imagen","getty","images","casa","blanca","considero","escenas","terribles","videos","imagenes","varios","agentes","fronterizos","unidos","caballo","persiguiendo","cargando","cont","majuro","atoll","marshall","islands","image","acuerdo","paris","mitigacion","cambio","climatico","establecido","objetivo","comun","abarca","mundo","embargo","i","caso","rodrigo","rojas","vade","mentira","supuesto","cancer","habia","diagnosticado","sigue","generado","repercusiones","incluso","sido","tomadas","rededor","mundo","losmedios","int","nuevos","protocolos","carabineros","control","orden","publico","manifestaciones","entrado","vigor","martes","tras","publicacion","diario","oficial","fin","resguardar","septiembre","grupos","izquierda","chilena","marcharon","repudio","aniversario","golpe","orquestado","junta","militar","liderada","general","augusto","pinochet","termino","gobiern","pasado","fin","semana","helenia","melan","gala","caldirola","ivan","cabrera","regresaron","luego","vacacionar","dias","junto","amigos","mexico","ultimo","culmino","viaje","publi","turistas","extranjeros","chilenos","podran","salir","entrar","partir","octubr","siguiendo","plan","frontera","segura","contempla","tres","aeropuertos","habilitados","iquique","antofagasta","artur","pide","actuar","cambio","climatico","evitar","apocalipsis","ambiental","presidente","chileno","pide","onu","deje","atras","mujeres","afganas","madrid","sep","europa","press","presidente","sebastian","pinhera","hace","intervencion","periodo","ordinario","sesiones","asamblea","general","naciones","unidas","nueva","york","discurso","informo","operacion","firma","triplica","tamanho","pais","convierte","mayor","consultora","comunicacion","mexico","ingresos","alcanzaran","millones","euros","contara","equipo","singapur","junio","gobierno","pais","anuncio","intentaria","controlar","brotes","vacunas","rastreo","contactos","lugar","restringir","vida","ciudadanos","tailandia","mes","vi","migrantes","bajo","puente","rio","aguardan","tramites","cnn","haitianos","colombia","podrian","buscando","viajar","norte","segun","sabido","cnn","flujo","pr","rio","janeiro","hace","unas","semanas","coronavirus","esparcia","manera","alarmante","sur","continente","americano","sistemas","salud","saturados","covid","cobraba","miles","personas","embadurnaron","pintura","roja","monumento","salvador","allende","san","joaquin","escribieron","asesino","ladron","salvador","allende","gobernante","asesino","tres","presidentes","gobierno","unidos","empezo","domingo","deportar","migrantes","haitianos","retenidos","campamento","improvisado","bajo","puente","localidad","rio","sur","texas","tras","cr","sala","camara","logro","consenso","necesario","aprobar","observaciones","presidente","republica","proyecto","ley","establece","obligatoriedad","segundo","nivel","transicion","manhana","miercoles","septiembre","retomara","comision","constitucion","camara","diputados","discusion","proyecto","cuarto","retiro","afp","alli","comenzara","analiza","candidata","presidencial","nuevo","pacto","social","yasna","provoste","califico","vergonzoso","millonaria","deuda","competidor","franco","parisi","sostuvo","situacion","requiere","sancion","social","jueves","lunes","septiembre","pleno","convencion","constitucional","tendra","maratonica","tarea","votar","cerca","indicaciones","llegaron","mesa","instanc","introduccion","obra","limites","robert","spaemann","notaba","singular","ventaja","habia","dado","nacer","anhos","veinte","aunque","vagamente","habia","alcanzado","forjar","recuerdo","normalid","pronto","palabras","presidente","uruguay","luis","lacalle","parecian","dar","serie","rumores","washington","habian","corrido","reunion","comunidad","latinoameric","septiembre","entraremos","equinoccio","otonho","partir","horas","horario","centro","mexico","seran","dias","horas","durara","ciclo","otonho","pues","diciembre"],"contenido_stem_tokens":["cancill","mexic","marcel","ebrard","consider","mart","migrant","haitian","aglomer","line","fronteriz","tex","intent","cruz","ee","uu","territori","mexican","vict","mart","septiembr","president","republ","sebasti","pinher","expus","asamble","general","nacion","unid","onu","discurs","toc","tem","relev","manej","p","lleg","univers","catol","capit","melipill","medi","jug","santiag","morning","suplent","supon","sig","pertenec","union","espanhol","fuent","imag","getty","imag","cas","blanc","consider","escen","terribl","vide","imagen","vari","agent","fronteriz","unid","caball","persigu","carg","cont","majur","atoll","marshall","islands","imag","acuerd","paris","mitigacion","cambi","climat","establec","objet","comun","abarc","mund","embarg","i","cas","rodrig","roj","vad","mentir","supuest","canc","habi","diagnostic","sig","gener","repercusion","inclus","sid","tom","rededor","mund","losmedi","int","nuev","protocol","carabiner","control","orden","public","manifest","entrad","vigor","mart","tras","publicacion","diari","oficial","fin","resguard","septiembr","grup","izquierd","chilen","march","repudi","aniversari","golp","orquest","junt","milit","lider","general","august","pinochet","termin","gobiern","pas","fin","seman","heleni","mel","gal","caldirol","ivan","cabrer","regres","lueg","vacacion","dias","junt","amig","mexic","ultim","culmin","viaj","publi","turist","extranjer","chilen","podr","sal","entrar","part","octubr","sigu","plan","fronter","segur","contempl","tres","aeropuert","habilit","iquiqu","antofagast","artur","pid","actu","cambi","climat","evit","apocalipsis","ambiental","president","chilen","pid","onu","dej","atras","mujer","afgan","madr","sep","europ","press","president","sebasti","pinher","hac","intervencion","period","ordinari","sesion","asamble","general","nacion","unid","nuev","york","discurs","inform","operacion","firm","triplic","tamanh","pais","conviert","mayor","consultor","comunicacion","mexic","ingres","alcanz","millon","eur","cont","equip","singapur","juni","gobiern","pais","anunci","intentari","control","brot","vacun","rastre","contact","lug","restring","vid","ciudadan","tailandi","mes","vi","migrant","baj","puent","rio","aguard","tramit","cnn","haitian","colombi","podri","busc","viaj","nort","segun","sab","cnn","fluj","pr","rio","janeir","hac","unas","seman","coronavirus","esparci","maner","alarm","sur","continent","american","sistem","salud","satur","cov","cobr","mil","person","embadurn","pintur","roj","monument","salvador","allend","san","joaquin","escrib","asesin","ladron","salvador","allend","gobern","asesin","tres","president","gobiern","unid","empez","doming","deport","migrant","haitian","reten","campament","improvis","baj","puent","local","rio","sur","tex","tras","cr","sal","cam","logr","consens","necesari","aprob","observ","president","republ","proyect","ley","establec","obligatoried","segund","nivel","transicion","manhan","miercol","septiembr","retom","comision","constitucion","cam","diput","discusion","proyect","cuart","retir","afp","alli","comenz","analiz","candidat","presidencial","nuev","pact","social","yasn","provost","calif","vergonz","millonari","deud","competidor","franc","parisi","sostuv","situacion","requier","sancion","social","juev","lun","septiembr","plen","convencion","constitucional","tendr","maraton","tare","vot","cerc","indic","lleg","mes","instanc","introduccion","obra","limit","robert","spaemann","not","singul","ventaj","habi","dad","nac","anhos","veint","aunqu","vag","habi","alcanz","forj","recuerd","normal","pront","palabr","president","uruguay","luis","lacall","pareci","dar","seri","rumor","washington","habi","corr","reunion","comun","latinoameric","septiembr","entrar","equinocci","otonh","part","hor","horari","centr","mexic","ser","dias","hor","dur","cicl","otonh","pues","diciembr"]},{"fecha":1632268800000,"contenido_noticias":" Fuente de la imagen, Getty Images\r\nLas escenas vistas en el aeropuerto de Puerto Pr\u00edncipe son una muestra m\u00e1s de la crisis migratoria que viven muchos haitianos.\r\nDecenas de personas corr\u00edan desesper\u2026 [+10386 chars]<ul><li>Norberto Paredes @norbertparedes<\/li><li>BBC News Mundo<\/li><\/ul>\r\nFuente de la imagen, Getty Images\r\nPie de foto, Un complejo residencial construido por Evergrande en Pek\u00edn.\r\nLa estabilidad \u2026 [+6968 chars]Este mi\u00e9rcoles 22 de septiembre se vivi\u00f3 un nuevo round televisivo en el matinal de Chilevisi\u00f3n, Contigo en la ma\u00f1ana, entre el conductor del matutino Julio C\u00e9sar Rodr\u00edguez y el alcalde de Zapallar, \u2026 [+2360 chars]La delegaci\u00f3n de cinco eurodiputados que visit\u00f3 Chile para conocer los avances del proceso constituyente destac\u00f3 este martes el trabajo de la Convenci\u00f3n como un \u201cejemplo\u201d, mientras otros grupos del p\u2026 [+3421 chars]En estos d\u00edas se ha publicado el m\u00e1s importante informe de la libertad econ\u00f3mica en el mundo, conocido como el Economic Freedom of the World Index,\u00a0 publicado por el Fraser Institute y que constata u\u2026 [+9961 chars]Estados Unidos deportar\u00e1 mayor\u00eda de haitianos bajo puente 3:03\r\n(CNN) -- Con 8.600 migrantes que permanecen bajo el Puente Internacional de Del R\u00edo, el gobernador de Texas, Greg Abbott, dijo el marte\u2026 [+7960 chars]Tras la decisi\u00f3n de administrar la tercera dosis de la vacuna contra el coronavirus a mayores en residencias (Madrid y Cantabria se suman hoy a otras autonom\u00edas que ya lo hacen), el Consejo Interterr\u2026 [+19818 chars](CNN) -- Estados Unidos se convirti\u00f3 en el m\u00e1s reciente pa\u00eds que anuncia un cambio en sus medidas de restricciones de viaje por la pandemia de covid-19, con lo cual ahora permitir\u00e1 la llegada v\u00eda a\u00e9r\u2026 [+18182 chars]El candidato a La Moneda, Marco Enr\u00edquez-Ominami (ME-O), acus\u00f3 discriminaci\u00f3n luego de que fuera notificado de que no podr\u00eda participar en el primer debate presidencial organizado por CNN Chile y Chi\u2026 [+1563 chars]Desde la inscripci\u00f3n oficial de las candidaturas presidenciales, el pasado 23 de agosto, todo lo que se hizo desde los comandos fue un pre\u00e1mbulo de lo que parte hoy: el comienzo oficial de las campa\u00f1\u2026 [+8477 chars]Empez\u00f3 el segundo tiempo de la carrera presidencial y el primer debate televisivo, que se emitir\u00e1 hoy por CNN y Chilevisi\u00f3n a las 22:30 y que enfrentar\u00e1 a cinco de los siete aspirantes a La Moneda ya\u2026 [+12032 chars]Este mi\u00e9rcoles 22 comenz\u00f3 el periodo de campa\u00f1a para todas las candidaturas que se enfrentar\u00e1n el pr\u00f3ximo 21 de noviembre: presidencial, parlamentarias y de consejeros regionales. \r\nUna de las candid\u2026 [+17544 chars]El jefe de campa\u00f1a de Yasna Provoste, Alejandro Goic, convers\u00f3 este mi\u00e9rcoles con El Mostrador en La Clave sobre lo que representa la candidatura presidencial de la abanderada de Nuevo Pacto Social, \u2026 [+5003 chars](Cambia redacci\u00f3n, agrega informaci\u00f3n y citas)\r\nPor Daina Beth Solomon\r\nWASHINGTON, 21 sep (Reuters) - El presidente de Estados\r\nUnidos, Joe Biden, se enfrent\u00f3 el martes a la ira bipartidista\r\npor el\u2026 [+5567 chars]Juran los nuevos ministros en Argentina 0:55\r\n(CNN Espa\u00f1ol) -- Los resultados en las \u00faltimas elecciones primarias en Argentina han causado un terremoto pol\u00edtico en el Frente de Todos, la alianza gobe\u2026 [+9135 chars]Chilezuela\r\nTenemos la inflaci\u00f3n por las nubes, los departamentos no se pueden comprar, hay desempleo, no hay Coca Zero en\u00a0niun\u00a0lado\u2026 Afront\u00e9moslo, ya somos Chilezuela, s\u00f3lo nos falta el nombre\u2026 Qu\u00e9 \u2026 [+637 chars]Vista calle. Image Cortes\u00eda de Crist\u00f3bal Tirado y Sebasti\u00e1n Hern\u00e1ndez\r\nEl equipo liderado por Crist\u00f3bal Tirado y Sebasti\u00e1n Hern\u00e1ndez se adjudic\u00f3 el primer lugar en el Concurso p\u00fablico para el dise\u00f1o \u2026 [+7506 chars]La derogaci\u00f3n en septiembre de 2019 de la Ley Reservada del Cobre, que termin\u00f3 el mecanismo que entregaba un porcentaje fijo de los ingresos obtenidos por Codelco en sus exportaciones de cobre para l\u2026 [+6443 chars]Los algoritmos no van a solucionar las injusticias y las discriminaciones. Es una de las principales conclusiones extra\u00eddas del seminario Justicia Algor\u00edtmica en clave de g\u00e9nero, organizado por el In\u2026 [+11356 chars]No se hab\u00eda visto este trato a haitianos, dice analista 1:50\r\nDenver (CNN) -- La mayor\u00eda de las ma\u00f1anas, Silvia Hern\u00e1ndez apenas tiene tiempo de encender el cartel que adorna su nombre en su restaura\u2026 [+7075 chars]Docentes crean unidades de aislamiento en Colombia 0:47\r\n(CNN Espa\u00f1ol) -- El impacto que tienen los profesores en el mundo merece ser celebrado. As\u00ed lo hace el Premio Global de Maestros (The Global T\u2026 [+8121 chars]A menos de dos meses de las elecciones presidenciales, se hizo p\u00fablico un esc\u00e1ndalo judicial en torno al candidato del Partido de la Gente, Franco Parisi, quien posee una demanda por una millonaria d\u2026 [+1433 chars]El candidato presidencial de Apruebo Dignidad, Gabriel Boric, durante primer debate presidencial de cara a las elecciones de noviembre, volvi\u00f3 a emplazar al Presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era por la violaci\u2026 [+1042 chars]Un round en Twitter entre los candidatos presidenciales Yasna Provoste (Nuevo Pacto Social) y Sebasti\u00e1n Sichel (Chile Podemos +) se dio este martes a prop\u00f3sito del rechazo en la C\u00e1mara de Diputados a\u2026 [+2316 chars]Debates presidenciales\r\nFrei vs Pi\u00f1era\r\nDe cara a la primera vuelta de las presidenciales del 2009, Canal 13 organiz\u00f3 un debate que tuvo un tenso cruce entre Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era y Eduardo Frei. El prime\u2026 [+5501 chars]Rafael Garay tiene que vender cuadros para pagarle a sus acreedores. El abogado de Franco Parisi explica c\u00f3mo va a revertir la orden de arraigo que mantiene a su defendido postulando a la Presidencia\u2026 [+5472 chars]Se ha registrado correctamentePor favor, haga clic en el enlace del correo electr\u00f3nico enviado a \r\nEnviar el correo de nuevo\r\nDesde el R\u00edo Bravo hasta Tierra del Fuego, noticias, reportajes y an\u00e1lisi\u2026 [+3477 chars]Trabajadores pertenecientes a la Alianza de Trabajadores del Comercio, en conjunto al senador Alejandro Guillier, se reunieron en el frontis del Congreso Nacional para impulsar el proyecto de ley por\u2026 [+806 chars]El teatro y la literatura del absurdo, como movimiento, han sido situados en las d\u00e9cadas posteriores al fin de la Segunda Guerra Mundial, y se han interpretado como un reflejo del sinsentido y el vac\u2026 [+3243 chars]La votaci\u00f3n en particular del proyecto que busca permitir un cuarto retiro de fondos AFP fue finalmente aplazada luego que s\u00f3lo se alcanzaran a votar tres indicaciones.\r\nSeg\u00fan informaron desde la Com\u2026 [+1150 chars]En una semana clave para la Convenci\u00f3n Constitucional, El Mostrador abord\u00f3 con el constituyente de Renovaci\u00f3n Nacional (RN), del distrito 7, Ra\u00fal Celis, los principales desaf\u00edos para estos d\u00edas y las\u2026 [+9618 chars]","valor_ipsa":4384.02,"clean_contenido":" fuente de la imagen  getty images\r\nlas escenas vistas en el aeropuerto de puerto principe son una muestra mas de la crisis migratoria que viven muchos haitianos \r\ndecenas de personas corrian desesper      chars  ul  li norberto paredes  norbertparedes  li  li bbc news mundo  li   ul \r\nfuente de la imagen  getty images\r\npie de foto  un complejo residencial construido por evergrande en pekin \r\nla estabilidad       chars este miercoles   de septiembre se vivio un nuevo round televisivo en el matinal de chilevision  contigo en la manhana  entre el conductor del matutino julio cesar rodriguez y el alcalde de zapallar        chars la delegacion de cinco eurodiputados que visito chile para conocer los avances del proceso constituyente destaco este martes el trabajo de la convencion como un  ejemplo   mientras otros grupos del p      chars en estos dias se ha publicado el mas importante informe de la libertad economica en el mundo  conocido como el economic freedom of the world index \u00a0 publicado por el fraser institute y que constata u      chars estados unidos deportara mayoria de haitianos bajo puente    \r\n cnn     con     migrantes que permanecen bajo el puente internacional de del rio  el gobernador de texas  greg abbott  dijo el marte      chars tras la decision de administrar la tercera dosis de la vacuna contra el coronavirus a mayores en residencias  madrid y cantabria se suman hoy a otras autonomias que ya lo hacen   el consejo interterr      chars  cnn     estados unidos se convirtio en el mas reciente pais que anuncia un cambio en sus medidas de restricciones de viaje por la pandemia de covid    con lo cual ahora permitira la llegada via aer      chars el candidato a la moneda  marco enriquez ominami  me o   acuso discriminacion luego de que fuera notificado de que no podria participar en el primer debate presidencial organizado por cnn chile y chi      chars desde la inscripcion oficial de las candidaturas presidenciales  el pasado   de agosto  todo lo que se hizo desde los comandos fue un preambulo de lo que parte hoy  el comienzo oficial de las campanh      chars empezo el segundo tiempo de la carrera presidencial y el primer debate televisivo  que se emitira hoy por cnn y chilevision a las     y que enfrentara a cinco de los siete aspirantes a la moneda ya      chars este miercoles   comenzo el periodo de campanha para todas las candidaturas que se enfrentaran el proximo   de noviembre  presidencial  parlamentarias y de consejeros regionales  \r\nuna de las candid      chars el jefe de campanha de yasna provoste  alejandro goic  converso este miercoles con el mostrador en la clave sobre lo que representa la candidatura presidencial de la abanderada de nuevo pacto social        chars  cambia redaccion  agrega informacion y citas \r\npor daina beth solomon\r\nwashington    sep  reuters    el presidente de estados\r\nunidos  joe biden  se enfrento el martes a la ira bipartidista\r\npor el      chars juran los nuevos ministros en argentina    \r\n cnn espanhol     los resultados en las ultimas elecciones primarias en argentina han causado un terremoto politico en el frente de todos  la alianza gobe      chars chilezuela\r\ntenemos la inflacion por las nubes  los departamentos no se pueden comprar  hay desempleo  no hay coca zero en\u00a0niun\u00a0lado  afrontemoslo  ya somos chilezuela  solo nos falta el nombre  que       chars vista calle  image cortesia de cristobal tirado y sebastian hernandez\r\nel equipo liderado por cristobal tirado y sebastian hernandez se adjudico el primer lugar en el concurso publico para el disenho       chars la derogacion en septiembre de   de la ley reservada del cobre  que termino el mecanismo que entregaba un porcentaje fijo de los ingresos obtenidos por codelco en sus exportaciones de cobre para l      chars los algoritmos no van a solucionar las injusticias y las discriminaciones  es una de las principales conclusiones extraidas del seminario justicia algoritmica en clave de genero  organizado por el in      chars no se habia visto este trato a haitianos  dice analista    \r\ndenver  cnn     la mayoria de las manhanas  silvia hernandez apenas tiene tiempo de encender el cartel que adorna su nombre en su restaura      chars docentes crean unidades de aislamiento en colombia    \r\n cnn espanhol     el impacto que tienen los profesores en el mundo merece ser celebrado  asi lo hace el premio global de maestros  the global t      chars a menos de dos meses de las elecciones presidenciales  se hizo publico un escandalo judicial en torno al candidato del partido de la gente  franco parisi  quien posee una demanda por una millonaria d      chars el candidato presidencial de apruebo dignidad  gabriel boric  durante primer debate presidencial de cara a las elecciones de noviembre  volvio a emplazar al presidente sebastian pinhera por la violaci      chars un round en twitter entre los candidatos presidenciales yasna provoste  nuevo pacto social  y sebastian sichel  chile podemos    se dio este martes a proposito del rechazo en la camara de diputados a      chars debates presidenciales\r\nfrei vs pinhera\r\nde cara a la primera vuelta de las presidenciales del    canal   organizo un debate que tuvo un tenso cruce entre sebastian pinhera y eduardo frei  el prime      chars rafael garay tiene que vender cuadros para pagarle a sus acreedores  el abogado de franco parisi explica como va a revertir la orden de arraigo que mantiene a su defendido postulando a la presidencia      chars se ha registrado correctamentepor favor  haga clic en el enlace del correo electronico enviado a \r\nenviar el correo de nuevo\r\ndesde el rio bravo hasta tierra del fuego  noticias  reportajes y analisi      chars trabajadores pertenecientes a la alianza de trabajadores del comercio  en conjunto al senador alejandro guillier  se reunieron en el frontis del congreso nacional para impulsar el proyecto de ley por      chars el teatro y la literatura del absurdo  como movimiento  han sido situados en las decadas posteriores al fin de la segunda guerra mundial  y se han interpretado como un reflejo del sinsentido y el vac      chars la votacion en particular del proyecto que busca permitir un cuarto retiro de fondos afp fue finalmente aplazada luego que solo se alcanzaran a votar tres indicaciones \r\nsegun informaron desde la com      chars en una semana clave para la convencion constitucional  el mostrador abordo con el constituyente de renovacion nacional  rn   del distrito    raul celis  los principales desafios para estos dias y las      chars ","contenido_tokens":["fuente","de","la","imagen","getty","images","las","escenas","vistas","en","el","aeropuerto","de","puerto","principe","son","una","muestra","mas","de","la","crisis","migratoria","que","viven","muchos","haitianos","decenas","de","personas","corrian","desesper","chars","ul","li","norberto","paredes","norbertparedes","li","li","bbc","news","mundo","li","ul","fuente","de","la","imagen","getty","images","pie","de","foto","un","complejo","residencial","construido","por","evergrande","en","pekin","la","estabilidad","chars","este","miercoles","de","septiembre","se","vivio","un","nuevo","round","televisivo","en","el","matinal","de","chilevision","contigo","en","la","manhana","entre","el","conductor","del","matutino","julio","cesar","rodriguez","y","el","alcalde","de","zapallar","chars","la","delegacion","de","cinco","eurodiputados","que","visito","chile","para","conocer","los","avances","del","proceso","constituyente","destaco","este","martes","el","trabajo","de","la","convencion","como","un","ejemplo","mientras","otros","grupos","del","p","chars","en","estos","dias","se","ha","publicado","el","mas","importante","informe","de","la","libertad","economica","en","el","mundo","conocido","como","el","economic","freedom","of","the","world","index","publicado","por","el","fraser","institute","y","que","constata","u","chars","estados","unidos","deportara","mayoria","de","haitianos","bajo","puente","cnn","con","migrantes","que","permanecen","bajo","el","puente","internacional","de","del","rio","el","gobernador","de","texas","greg","abbott","dijo","el","marte","chars","tras","la","decision","de","administrar","la","tercera","dosis","de","la","vacuna","contra","el","coronavirus","a","mayores","en","residencias","madrid","y","cantabria","se","suman","hoy","a","otras","autonomias","que","ya","lo","hacen","el","consejo","interterr","chars","cnn","estados","unidos","se","convirtio","en","el","mas","reciente","pais","que","anuncia","un","cambio","en","sus","medidas","de","restricciones","de","viaje","por","la","pandemia","de","covid","con","lo","cual","ahora","permitira","la","llegada","via","aer","chars","el","candidato","a","la","moneda","marco","enriquez","ominami","me","o","acuso","discriminacion","luego","de","que","fuera","notificado","de","que","no","podria","participar","en","el","primer","debate","presidencial","organizado","por","cnn","chile","y","chi","chars","desde","la","inscripcion","oficial","de","las","candidaturas","presidenciales","el","pasado","de","agosto","todo","lo","que","se","hizo","desde","los","comandos","fue","un","preambulo","de","lo","que","parte","hoy","el","comienzo","oficial","de","las","campanh","chars","empezo","el","segundo","tiempo","de","la","carrera","presidencial","y","el","primer","debate","televisivo","que","se","emitira","hoy","por","cnn","y","chilevision","a","las","y","que","enfrentara","a","cinco","de","los","siete","aspirantes","a","la","moneda","ya","chars","este","miercoles","comenzo","el","periodo","de","campanha","para","todas","las","candidaturas","que","se","enfrentaran","el","proximo","de","noviembre","presidencial","parlamentarias","y","de","consejeros","regionales","una","de","las","candid","chars","el","jefe","de","campanha","de","yasna","provoste","alejandro","goic","converso","este","miercoles","con","el","mostrador","en","la","clave","sobre","lo","que","representa","la","candidatura","presidencial","de","la","abanderada","de","nuevo","pacto","social","chars","cambia","redaccion","agrega","informacion","y","citas","por","daina","beth","solomon","washington","sep","reuters","el","presidente","de","estados","unidos","joe","biden","se","enfrento","el","martes","a","la","ira","bipartidista","por","el","chars","juran","los","nuevos","ministros","en","argentina","cnn","espanhol","los","resultados","en","las","ultimas","elecciones","primarias","en","argentina","han","causado","un","terremoto","politico","en","el","frente","de","todos","la","alianza","gobe","chars","chilezuela","tenemos","la","inflacion","por","las","nubes","los","departamentos","no","se","pueden","comprar","hay","desempleo","no","hay","coca","zero","en","niun","lado","afrontemoslo","ya","somos","chilezuela","solo","nos","falta","el","nombre","que","chars","vista","calle","image","cortesia","de","cristobal","tirado","y","sebastian","hernandez","el","equipo","liderado","por","cristobal","tirado","y","sebastian","hernandez","se","adjudico","el","primer","lugar","en","el","concurso","publico","para","el","disenho","chars","la","derogacion","en","septiembre","de","de","la","ley","reservada","del","cobre","que","termino","el","mecanismo","que","entregaba","un","porcentaje","fijo","de","los","ingresos","obtenidos","por","codelco","en","sus","exportaciones","de","cobre","para","l","chars","los","algoritmos","no","van","a","solucionar","las","injusticias","y","las","discriminaciones","es","una","de","las","principales","conclusiones","extraidas","del","seminario","justicia","algoritmica","en","clave","de","genero","organizado","por","el","in","chars","no","se","habia","visto","este","trato","a","haitianos","dice","analista","denver","cnn","la","mayoria","de","las","manhanas","silvia","hernandez","apenas","tiene","tiempo","de","encender","el","cartel","que","adorna","su","nombre","en","su","restaura","chars","docentes","crean","unidades","de","aislamiento","en","colombia","cnn","espanhol","el","impacto","que","tienen","los","profesores","en","el","mundo","merece","ser","celebrado","asi","lo","hace","el","premio","global","de","maestros","the","global","t","chars","a","menos","de","dos","meses","de","las","elecciones","presidenciales","se","hizo","publico","un","escandalo","judicial","en","torno","al","candidato","del","partido","de","la","gente","franco","parisi","quien","posee","una","demanda","por","una","millonaria","d","chars","el","candidato","presidencial","de","apruebo","dignidad","gabriel","boric","durante","primer","debate","presidencial","de","cara","a","las","elecciones","de","noviembre","volvio","a","emplazar","al","presidente","sebastian","pinhera","por","la","violaci","chars","un","round","en","twitter","entre","los","candidatos","presidenciales","yasna","provoste","nuevo","pacto","social","y","sebastian","sichel","chile","podemos","se","dio","este","martes","a","proposito","del","rechazo","en","la","camara","de","diputados","a","chars","debates","presidenciales","frei","vs","pinhera","de","cara","a","la","primera","vuelta","de","las","presidenciales","del","canal","organizo","un","debate","que","tuvo","un","tenso","cruce","entre","sebastian","pinhera","y","eduardo","frei","el","prime","chars","rafael","garay","tiene","que","vender","cuadros","para","pagarle","a","sus","acreedores","el","abogado","de","franco","parisi","explica","como","va","a","revertir","la","orden","de","arraigo","que","mantiene","a","su","defendido","postulando","a","la","presidencia","chars","se","ha","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","en","el","enlace","del","correo","electronico","enviado","a","enviar","el","correo","de","nuevo","desde","el","rio","bravo","hasta","tierra","del","fuego","noticias","reportajes","y","analisi","chars","trabajadores","pertenecientes","a","la","alianza","de","trabajadores","del","comercio","en","conjunto","al","senador","alejandro","guillier","se","reunieron","en","el","frontis","del","congreso","nacional","para","impulsar","el","proyecto","de","ley","por","chars","el","teatro","y","la","literatura","del","absurdo","como","movimiento","han","sido","situados","en","las","decadas","posteriores","al","fin","de","la","segunda","guerra","mundial","y","se","han","interpretado","como","un","reflejo","del","sinsentido","y","el","vac","chars","la","votacion","en","particular","del","proyecto","que","busca","permitir","un","cuarto","retiro","de","fondos","afp","fue","finalmente","aplazada","luego","que","solo","se","alcanzaran","a","votar","tres","indicaciones","segun","informaron","desde","la","com","chars","en","una","semana","clave","para","la","convencion","constitucional","el","mostrador","abordo","con","el","constituyente","de","renovacion","nacional","rn","del","distrito","raul","celis","los","principales","desafios","para","estos","dias","y","las","chars"],"contenido_tokens_no_stopwords":["fuente","imagen","getty","images","escenas","vistas","aeropuerto","puerto","principe","muestra","mas","crisis","migratoria","viven","haitianos","decenas","personas","corrian","desesper","ul","norberto","paredes","norbertparedes","bbc","news","mundo","ul","fuente","imagen","getty","images","pie","foto","complejo","residencial","construido","evergrande","pekin","estabilidad","miercoles","septiembre","vivio","nuevo","round","televisivo","matinal","chilevision","contigo","manhana","conductor","matutino","julio","cesar","rodriguez","alcalde","zapallar","delegacion","cinco","eurodiputados","visito","conocer","avances","proceso","constituyente","destaco","martes","trabajo","convencion","ejemplo","mientras","grupos","p","dias","publicado","mas","importante","informe","libertad","economica","mundo","conocido","economic","freedom","of","the","world","index","publicado","fraser","institute","constata","u","unidos","deportara","mayoria","haitianos","bajo","puente","cnn","migrantes","permanecen","bajo","puente","internacional","rio","gobernador","texas","greg","abbott","dijo","marte","tras","decision","administrar","tercera","dosis","vacuna","coronavirus","mayores","residencias","madrid","cantabria","suman","hoy","autonomias","hacen","consejo","interterr","cnn","unidos","convirtio","mas","reciente","pais","anuncia","cambio","medidas","restricciones","viaje","pandemia","covid","ahora","permitira","llegada","via","aer","candidato","moneda","marco","enriquez","ominami","acuso","discriminacion","luego","notificado","podria","participar","primer","debate","presidencial","organizado","cnn","chi","inscripcion","oficial","candidaturas","presidenciales","pasado","agosto","hizo","comandos","preambulo","parte","hoy","comienzo","oficial","campanh","empezo","segundo","tiempo","carrera","presidencial","primer","debate","televisivo","emitira","hoy","cnn","chilevision","enfrentara","cinco","siete","aspirantes","moneda","miercoles","comenzo","periodo","campanha","todas","candidaturas","enfrentaran","proximo","noviembre","presidencial","parlamentarias","consejeros","regionales","candid","jefe","campanha","yasna","provoste","alejandro","goic","converso","miercoles","mostrador","clave","representa","candidatura","presidencial","abanderada","nuevo","pacto","social","cambia","redaccion","agrega","informacion","citas","daina","beth","solomon","washington","sep","reuters","presidente","unidos","joe","biden","enfrento","martes","ira","bipartidista","juran","nuevos","ministros","argentina","cnn","espanhol","resultados","ultimas","elecciones","primarias","argentina","causado","terremoto","politico","frente","alianza","gobe","chilezuela","inflacion","nubes","departamentos","pueden","comprar","desempleo","coca","zero","niun","lado","afrontemoslo","chilezuela","solo","falta","nombre","vista","calle","image","cortesia","cristobal","tirado","sebastian","hernandez","equipo","liderado","cristobal","tirado","sebastian","hernandez","adjudico","primer","lugar","concurso","publico","disenho","derogacion","septiembre","ley","reservada","cobre","termino","mecanismo","entregaba","porcentaje","fijo","ingresos","obtenidos","codelco","exportaciones","cobre","l","algoritmos","van","solucionar","injusticias","discriminaciones","principales","conclusiones","extraidas","seminario","justicia","algoritmica","clave","genero","organizado","in","habia","visto","trato","haitianos","dice","analista","denver","cnn","mayoria","manhanas","silvia","hernandez","apenas","tiempo","encender","cartel","adorna","nombre","restaura","docentes","crean","unidades","aislamiento","colombia","cnn","espanhol","impacto","profesores","mundo","merece","ser","celebrado","asi","hace","premio","global","maestros","the","global","t","menos","dos","meses","elecciones","presidenciales","hizo","publico","escandalo","judicial","torno","candidato","partido","gente","franco","parisi","posee","demanda","millonaria","d","candidato","presidencial","apruebo","dignidad","gabriel","boric","primer","debate","presidencial","cara","elecciones","noviembre","volvio","emplazar","presidente","sebastian","pinhera","violaci","round","twitter","candidatos","presidenciales","yasna","provoste","nuevo","pacto","social","sebastian","sichel","podemos","dio","martes","proposito","rechazo","camara","diputados","debates","presidenciales","frei","vs","pinhera","cara","primera","vuelta","presidenciales","canal","organizo","debate","tenso","cruce","sebastian","pinhera","eduardo","frei","prime","rafael","garay","vender","cuadros","pagarle","acreedores","abogado","franco","parisi","explica","va","revertir","orden","arraigo","mantiene","defendido","postulando","presidencia","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","enlace","correo","electronico","enviado","enviar","correo","nuevo","rio","bravo","tierra","fuego","noticias","reportajes","analisi","trabajadores","pertenecientes","alianza","trabajadores","comercio","conjunto","senador","alejandro","guillier","reunieron","frontis","congreso","nacional","impulsar","proyecto","ley","teatro","literatura","absurdo","movimiento","sido","situados","decadas","posteriores","fin","segunda","guerra","mundial","interpretado","reflejo","sinsentido","vac","votacion","particular","proyecto","busca","permitir","cuarto","retiro","fondos","afp","finalmente","aplazada","luego","solo","alcanzaran","votar","tres","indicaciones","segun","informaron","com","semana","clave","convencion","constitucional","mostrador","abordo","constituyente","renovacion","nacional","rn","distrito","raul","celis","principales","desafios","dias"],"contenido_stem_tokens":["fuent","imag","getty","imag","escen","vist","aeropuert","puert","princip","muestr","mas","crisis","migratori","viv","haitian","decen","person","corri","desesp","ul","norbert","pared","norbertpared","bbc","news","mund","ul","fuent","imag","getty","imag","pie","fot","complej","residencial","constru","evergrand","pekin","estabil","miercol","septiembr","vivi","nuev","round","televis","matinal","chilevision","contig","manhan","conductor","matutin","juli","ces","rodriguez","alcald","zapall","delegacion","cinc","eurodiput","visit","conoc","avanc","proces","constituyent","destac","mart","trabaj","convencion","ejempl","mientr","grup","p","dias","public","mas","import","inform","libert","econom","mund","conoc","economic","freedom","of","the","world","index","public","fras","institut","constat","u","unid","deport","mayori","haitian","baj","puent","cnn","migrant","permanec","baj","puent","internacional","rio","gobern","tex","greg","abbott","dij","mart","tras","decision","administr","tercer","dosis","vacun","coronavirus","mayor","resident","madr","cantabri","sum","hoy","autonomi","hac","consej","interterr","cnn","unid","convirti","mas","recient","pais","anunci","cambi","med","restriccion","viaj","pandemi","cov","ahor","permitir","lleg","via","aer","candidat","moned","marc","enriquez","ominami","acus","discriminacion","lueg","notific","podri","particip","prim","debat","presidencial","organiz","cnn","chi","inscripcion","oficial","candidatur","presidencial","pas","agost","hiz","comand","preambul","part","hoy","comienz","oficial","campanh","empez","segund","tiemp","carrer","presidencial","prim","debat","televis","emitir","hoy","cnn","chilevision","enfrent","cinc","siet","aspir","moned","miercol","comenz","period","campanh","tod","candidatur","enfrent","proxim","noviembr","presidencial","parlamentari","consejer","regional","cand","jef","campanh","yasn","provost","alejandr","goic","convers","miercol","mostrador","clav","represent","candidatur","presidencial","abander","nuev","pact","social","cambi","redaccion","agreg","informacion","cit","dain","beth","solomon","washington","sep","reuters","president","unid","joe","bid","enfrent","mart","ira","bipartid","jur","nuev","ministr","argentin","cnn","espanhol","result","ultim","eleccion","primari","argentin","caus","terremot","polit","frent","alianz","gob","chilezuel","inflacion","nub","departament","pued","compr","desemple","coc","zer","niun","lad","afrontemosl","chilezuel","sol","falt","nombr","vist","call","imag","cortesi","cristobal","tir","sebasti","hernandez","equip","lider","cristobal","tir","sebasti","hernandez","adjud","prim","lug","concurs","public","disenh","derogacion","septiembr","ley","reserv","cobr","termin","mecan","entreg","porcentaj","fij","ingres","obten","codelc","export","cobr","l","algoritm","van","solucion","injustici","discrimin","principal","conclusion","extra","seminari","justici","algoritm","clav","gener","organiz","in","habi","vist","trat","haitian","dic","anal","denv","cnn","mayori","manhan","silvi","hernandez","apen","tiemp","encend","cartel","adorn","nombr","restaur","docent","cre","unidad","aislamient","colombi","cnn","espanhol","impact","profesor","mund","merec","ser","celebr","asi","hac","premi","global","maestr","the","global","t","men","dos","mes","eleccion","presidencial","hiz","public","escandal","judicial","torn","candidat","part","gent","franc","parisi","pose","demand","millonari","d","candidat","presidencial","aprueb","dignid","gabriel","boric","prim","debat","presidencial","car","eleccion","noviembr","volvi","emplaz","president","sebasti","pinher","violaci","round","twitt","candidat","presidencial","yasn","provost","nuev","pact","social","sebasti","sichel","pod","dio","mart","proposit","rechaz","cam","diput","debat","presidencial","frei","vs","pinher","car","primer","vuelt","presidencial","canal","organiz","debat","tens","cruc","sebasti","pinher","eduard","frei","prim","rafael","garay","vend","cuadr","pag","acreedor","abog","franc","parisi","explic","va","revert","orden","arraig","mantien","defend","postul","president","registr","correctamentepor","favor","hag","clic","enlac","corre","electron","envi","envi","corre","nuev","rio","brav","tierr","fueg","notici","reportaj","analisi","trabaj","pertenecient","alianz","trabaj","comerci","conjunt","senador","alejandr","guilli","reun","frontis","congres","nacional","impuls","proyect","ley","teatr","literatur","absurd","movimient","sid","situ","dec","posterior","fin","segund","guerr","mundial","interpret","reflej","sinsent","vac","votacion","particul","proyect","busc","permit","cuart","retir","fond","afp","final","aplaz","lueg","sol","alcanz","vot","tres","indic","segun","inform","com","seman","clav","convencion","constitucional","mostrador","abord","constituyent","renovacion","nacional","rn","distrit","raul","celis","principal","desafi","dias"]},{"fecha":1632355200000,"contenido_noticias":" <ul><li>Iv\u00e1n Reyes<\/li><li>Especial BBC Mundo. Del R\u00edo (EE.UU.)<\/li><\/ul>\r\nFuente de la imagen, Iv\u00e1n Reyes\r\n\"Mam\u00e1, ya estoy libre, estoy bien\", dice por tel\u00e9fono un joven inmigrante haitiano que acab\u2026 [+9956 chars]La crisis migratoria en la frontera norte de M\u00e9xico est\u00e1 agudiz\u00e1ndose con la llegada de miles de migrantes haitianos que buscan infiltrarse en EE.UU. Las autoridades de los estados mexicanos fronteri\u2026 [+2559 chars]Cuando se afirma que la situaci\u00f3n del pa\u00eds cambi\u00f3 radicalmente en el \u00faltimo decenio, se debe mirar al mundo laboral y especialmente las consecuencias de la pandemia.\r\nEntre los cambios, se pueden men\u2026 [+5472 chars]Original design of the Chilean pavilion at the Expo 2020 Dubai, designed by Smiljan Radic, Cecilia Puga and Paula Velasco. Image via Public\r\nA mediados de 2019, y en tiempo r\u00e9cord, Chile realiz\u00f3 un c\u2026 [+1841 chars]Santiago, Chile. Image Cortes\u00eda de Laboratorio de Innovaci\u00f3n Urbana Ciudad Emergente\r\n+ 6\r\nCalles compartidas, el proyecto del Laboratorio de Innovaci\u00f3n Urbana Ciudad Emergente, fue reconocido en los\u2026 [+4783 chars]Se\u00f1or Director:\r\nDesde la Segunda Guerra Mundial que el mundo no hab\u00eda experimentado movilidad humana a la escala en que la vemos hoy; millones de personas son forzadas a migrar, ya sea por guerras i\u2026 [+1798 chars]La estabilidad de la compa\u00f1\u00eda china Evergrande, una de las empresas inmobiliarias m\u00e1s valiosas y la m\u00e1s endeudada del planeta, mantiene en vilo tambi\u00e9n a Am\u00e9rica Latina.\r\nA principios de esta semana,\u2026 [+6526 chars]Caos en Hait\u00ed tras deportaci\u00f3n de migrantes desde EE.UU. 0:42\r\n(CNN) -- Miles de migrantes haitianos han llegado a la frontera entre Estados Unidos y M\u00e9xico buscando cruzar el R\u00edo Grande y encontrar \u2026 [+5694 chars]Patxi Fern\u00e1ndezSEGUIR\r\nMadrid\r\n Actualizado:23\/09\/2021\u00a011:38h\r\nGuardar\r\n Noticias relacionadas\r\nLa producci\u00f3n durante los meses de julio y agosto suele ser m\u00e1s baja que en otros meses por el periodo \u2026 [+5324 chars]Los candidatos a ocupar La Moneda que concurrir\u00e1n en las pr\u00f3ximas elecciones presidenciales chilenas se han enfrentado en un primer debate del que no ha salido ning\u00fan claro vencedor y que ha estado m\u2026 [+2544 chars]Santiago de Chile, 23 sep (EFE).- Son nueve los pa\u00edses que hay que atravesar a pie para llegar de Chile a Estados Unidos. Muchos haitianos ni siquiera saben situarlos bien en el mapa, pero tienen muy\u2026 [+4736 chars]Argumentando que su pa\u00eds estaba ofreciendo un \"trato inhumano a los migrantes haitianos, el enviado especial de Estados Unidos en esa isla del Caribe, Daniel Foote, present\u00f3 su renuncia este jueves (\u2026 [+6785 chars]El Consejo de la Uni\u00f3n Europea agreg\u00f3 este jueves (23.09.2021) a Chile, Ruanda y Kuwait a su lista de Estados seguros desde el punto de vista epidemiol\u00f3gico, cuyos ciudadanos pueden viajar a la UE po\u2026 [+1759 chars]El Consejo de la Uni\u00f3n Europea agreg\u00f3 este jueves (23.09.2021) a Chile, Ruanda y Kuwait a su lista de Estados seguros desde el punto de vista epidemiol\u00f3gico, cuyos ciudadanos pueden viajar a la UE po\u2026 [+6045 chars]La autoridad sanitaria ha informado que desde el 1 de octubre Chile volver\u00e1 a abrir sus fronteras para recibir extranjeros. Ellos podr\u00e1n ingresar al pa\u00eds teniendo su esquema de vacunaci\u00f3n completo, u\u2026 [+5155 chars]Netflix present\u00f3 su programaci\u00f3n para el pr\u00f3ximo mes con grandes estrenos como \u00abSeinfeld\u00ab, Culpable y Distancia de Rescate. Y las nuevas temporadas de series favoritas como Billions y You.A continuac\u2026 [+13454 chars]La desconfianza contra las vacunas administradas en \u00c1frica por parte del Reino Unido, que no las reconoce, es un \"obst\u00e1culo\" para la vacunaci\u00f3n en el continente, seg\u00fan el director de los Centros para\u2026 [+6508 chars]La alcaldesa de Providencia, Evelyn Matthei, entreg\u00f3 una dura opini\u00f3n sobre el candidato presidencial del Partido de la Gente, Franco Parisi, a ra\u00edz de las pol\u00e9micas en la que est\u00e1 envuelto por deman\u2026 [+1735 chars]Un total de ocho pa\u00edses, entre los que figuran Estados Unidos, Francia y Reino Unido, han alertado sobre la situaci\u00f3n de Nicaragua, pa\u00eds que vive una \"situaci\u00f3n extraordinaria de deterioro del Estado\u2026 [+2597 chars]La posibilidad de una comisi\u00f3n de conocimientos, culturas, ciencia, tecnolog\u00eda, artes y patrimonios es cada vez m\u00e1s cierta. Esto responde a un trabajo que por a\u00f1os se ha desarrollado por parte de las\u2026 [+5564 chars]Este jueves, la Federaci\u00f3n Internacional de Derechos Humanos (FIDH), junto a sus organismos miembros firmantes, interponen las primeras dos acciones legales en Chile y Colombia en cortes internaciona\u2026 [+7038 chars]El candidato presidencial de Chile Podemos M\u00e1s, Sebasti\u00e1n Sichel, le respondi\u00f3 a la abanderada de la DC, Yasna Provoste, luego de que esta lo confundiera con el Presidente Pi\u00f1era durante el debate pr\u2026 [+1471 chars]Actualizado:23\/09\/2021\u00a017:00h\r\nGuardar\r\n Aqu\u00ed, los titulares del d\u00eda donde, adem\u00e1s, podr\u00e1s informarte de todas las novedades y \u00faltimas noticias de hoy en ABC. Todo lo que ha pasado este d\u00eda jueves, 2\u2026 [+967 chars]El ex miembro del Frente Patri\u00f3tico Manuel Rodr\u00edguez, Ra\u00fal EscobarPoblete, ya se encuentra en Chile. Y ser\u00e1 interrogado durante la ma\u00f1ana de este jueves 23 de septiembre, por el juez Guillermo de la \u2026 [+1555 chars]D. V.\r\nVALENCIA\r\n Actualizado:23\/09\/2021\u00a014:07h\r\nGuardar\r\n Fundaci\u00f3n Bancaja ha presentado esta ma\u00f1ana en su sede en Valencia la exposici\u00f3n Joan Cardells, una antol\u00f3gica de uno de los artistas valenc\u2026 [+9318 chars]Hugo Herrera es un intelectual con domicilio ideol\u00f3gico en la derecha, pero que no tiene reparos en despedazar a ese mundo pol\u00edtico por su sello economicista y por el peso que ejercen los llamados po\u2026 [+17127 chars]La erupci\u00f3n del volc\u00e1n de la Palma no solo ha sumido en la incertidumbre a nuestro pa\u00eds, sino que es probablemente uno de los mayores problemas medioambientales que hemos sufrido en los \u00faltimos a\u00f1os.\u2026 [+4658 chars]Por Daina Beth Solomon\r\nCIUDAD ACU\u00d1A, 23 sep (Reuters) - Un enorme campamento de\r\nmigrantes en Texas cerca de la frontera con M\u00e9xico, donde se\r\nreunieron miles haitianos en los \u00faltimos d\u00edas, se ha re\u2026 [+3538 chars]La candidata presidencial de la DC, Yasna Provoste, afirm\u00f3 estar a favor de un cuarto retiro de fondos AFP, proyecto que actualmente se encuentra discutiendo en el Congreso.\r\nLa tambi\u00e9n senadora entr\u2026 [+1227 chars]El Consejo Directivo del Servicio Electoral (Servel) inform\u00f3 mediante un comunicado que el proyecto de ley que privilegia la cercan\u00eda al domicilio del elector en la asignaci\u00f3n del local de votaci\u00f3n s\u2026 [+2888 chars]Un tema cl\u00e1sico en torno a las distintas elecciones tiene que ver con la duda de si los candidatos reciben un reembolso de dinero por cada voto obtenido.\r\nEn esta oportunidad, quien llev\u00f3 el tema al \u2026 [+4268 chars]Ad portas de comenzar la votaci\u00f3n de m\u00e1s de mil indicaciones al Reglamento de la Convenci\u00f3n Constitucional, El Mostrador convers\u00f3 con el constituyente del distrito 13, Marcos Barraza, del Partido Com\u2026 [+14548 chars]La diputada RN, Camila Flores, realiz\u00f3 una comentada intervenci\u00f3n en defensa de las carreras de perros galgos en medio de la discusi\u00f3n que se dio en el Congreso sobre un proyecto de ley que busca imp\u2026 [+1656 chars]La investigadora del \u00e1rea de Procesamiento de Minerales del Departamento de Ingenier\u00eda Qu\u00edmica y Ambiental, Paulina Vallejos, recibi\u00f3 el reconocimiento Young Author Award 2020 en el Congreso Mundial \u2026 [+2203 chars]Se ha registrado correctamentePor favor, haga clic en el enlace del correo electr\u00f3nico enviado a \r\nEnviar el correo de nuevo\r\nDesde el R\u00edo Bravo hasta Tierra del Fuego, noticias, reportajes y an\u00e1lisi\u2026 [+3124 chars]Dentro de las indicaciones que se han visto este jueves para su Reglamento, la Convenci\u00f3n Constitucional rechaz\u00f3 la incorporaci\u00f3n del concepto de \"Rep\u00fablica de Chile\".\r\nLa indicaci\u00f3n, propuesta por u\u2026 [+686 chars]Conocer qu\u00e9 esperan las mujeres que habitan los diversos territorios a lo largo de nuestro pa\u00eds respecto de la nueva Constituci\u00f3n es el objetivo de la iniciativa Construyendo juntas, nuestra nueva Co\u2026 [+2281 chars]Un espejismo, es una ilusi\u00f3n \u00f3ptica a distancia que genera la imagen de una superficie l\u00edquida d\u00f3nde no la hay. Como hacernos ver un oasis d\u00f3nde no hay m\u00e1s que desierto \u00e1rido. Chile es un oasis dijo \u2026 [+5406 chars]Seg\u00fan datos de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), el buen descanso se logra con un nivel de ruido de hasta 35 dB. Un ruido que supere los 45 dB puede despertarnos. Se calcula que el\u00a022% de la\u2026 [+3156 chars]La estabilidad de la compa\u00f1\u00eda china Evergrande, una de las empresas inmobiliarias m\u00e1s valiosas y la m\u00e1s endeudada del planeta, mantiene en vilo tambi\u00e9n a Am\u00e9rica Latina. A principios de esta semana, \u2026 [+6036 chars]SANTIAGO, 23 sep (Reuters) - Pepe, un perro \"terapeuta\"\r\nchileno de largo cabello rubio rojizo, y Chim\u00fa, su en\u00e9rgica\r\namiga de pelaje blanco y negro, pasean por los pasillos de un\r\nhospital pedi\u00e1tric\u2026 [+1902 chars]","valor_ipsa":4411.69,"clean_contenido":"  ul  li ivan reyes  li  li especial bbc mundo  del rio  ee uu    li   ul \r\nfuente de la imagen  ivan reyes\r\n mama  ya estoy libre  estoy bien   dice por telefono un joven inmigrante haitiano que acab      chars la crisis migratoria en la frontera norte de mexico esta agudizandose con la llegada de miles de migrantes haitianos que buscan infiltrarse en ee uu  las autoridades de los estados mexicanos fronteri      chars cuando se afirma que la situacion del pais cambio radicalmente en el ultimo decenio  se debe mirar al mundo laboral y especialmente las consecuencias de la pandemia \r\nentre los cambios  se pueden men      chars original design of the chilean pavilion at the expo   dubai  designed by smiljan radic  cecilia puga and paula velasco  image via public\r\na mediados de    y en tiempo record  chile realizo un c      chars santiago  chile  image cortesia de laboratorio de innovacion urbana ciudad emergente\r\n   \r\ncalles compartidas  el proyecto del laboratorio de innovacion urbana ciudad emergente  fue reconocido en los      chars senhor director \r\ndesde la segunda guerra mundial que el mundo no habia experimentado movilidad humana a la escala en que la vemos hoy  millones de personas son forzadas a migrar  ya sea por guerras i      chars la estabilidad de la companhia china evergrande  una de las empresas inmobiliarias mas valiosas y la mas endeudada del planeta  mantiene en vilo tambien a america latina \r\na principios de esta semana       chars caos en haiti tras deportacion de migrantes desde ee uu     \r\n cnn     miles de migrantes haitianos han llegado a la frontera entre estados unidos y mexico buscando cruzar el rio grande y encontrar       chars patxi fernandezseguir\r\nmadrid\r\n actualizado      \u00a0   h\r\nguardar\r\n noticias relacionadas\r\nla produccion durante los meses de julio y agosto suele ser mas baja que en otros meses por el periodo       chars los candidatos a ocupar la moneda que concurriran en las proximas elecciones presidenciales chilenas se han enfrentado en un primer debate del que no ha salido ningun claro vencedor y que ha estado m      chars santiago de chile    sep  efe    son nueve los paises que hay que atravesar a pie para llegar de chile a estados unidos  muchos haitianos ni siquiera saben situarlos bien en el mapa  pero tienen muy      chars argumentando que su pais estaba ofreciendo un  trato inhumano a los migrantes haitianos  el enviado especial de estados unidos en esa isla del caribe  daniel foote  presento su renuncia este jueves        chars el consejo de la union europea agrego este jueves         a chile  ruanda y kuwait a su lista de estados seguros desde el punto de vista epidemiologico  cuyos ciudadanos pueden viajar a la ue po      chars el consejo de la union europea agrego este jueves         a chile  ruanda y kuwait a su lista de estados seguros desde el punto de vista epidemiologico  cuyos ciudadanos pueden viajar a la ue po      chars la autoridad sanitaria ha informado que desde el   de octubre chile volvera a abrir sus fronteras para recibir extranjeros  ellos podran ingresar al pais teniendo su esquema de vacunacion completo  u      chars netflix presento su programacion para el proximo mes con grandes estrenos como  seinfeld   culpable y distancia de rescate  y las nuevas temporadas de series favoritas como billions y you a continuac      chars la desconfianza contra las vacunas administradas en africa por parte del reino unido  que no las reconoce  es un  obstaculo  para la vacunacion en el continente  segun el director de los centros para      chars la alcaldesa de providencia  evelyn matthei  entrego una dura opinion sobre el candidato presidencial del partido de la gente  franco parisi  a raiz de las polemicas en la que esta envuelto por deman      chars un total de ocho paises  entre los que figuran estados unidos  francia y reino unido  han alertado sobre la situacion de nicaragua  pais que vive una  situacion extraordinaria de deterioro del estado      chars la posibilidad de una comision de conocimientos  culturas  ciencia  tecnologia  artes y patrimonios es cada vez mas cierta  esto responde a un trabajo que por anhos se ha desarrollado por parte de las      chars este jueves  la federacion internacional de derechos humanos  fidh   junto a sus organismos miembros firmantes  interponen las primeras dos acciones legales en chile y colombia en cortes internaciona      chars el candidato presidencial de chile podemos mas  sebastian sichel  le respondio a la abanderada de la dc  yasna provoste  luego de que esta lo confundiera con el presidente pinhera durante el debate pr      chars actualizado      \u00a0   h\r\nguardar\r\n aqui  los titulares del dia donde  ademas  podras informarte de todas las novedades y ultimas noticias de hoy en abc  todo lo que ha pasado este dia jueves         chars el ex miembro del frente patriotico manuel rodriguez  raul escobarpoblete  ya se encuentra en chile  y sera interrogado durante la manhana de este jueves   de septiembre  por el juez guillermo de la       chars d  v \r\nvalencia\r\n actualizado      \u00a0   h\r\nguardar\r\n fundacion bancaja ha presentado esta manhana en su sede en valencia la exposicion joan cardells  una antologica de uno de los artistas valenc      chars hugo herrera es un intelectual con domicilio ideologico en la derecha  pero que no tiene reparos en despedazar a ese mundo politico por su sello economicista y por el peso que ejercen los llamados po      chars la erupcion del volcan de la palma no solo ha sumido en la incertidumbre a nuestro pais  sino que es probablemente uno de los mayores problemas medioambientales que hemos sufrido en los ultimos anhos       chars por daina beth solomon\r\nciudad acunha    sep  reuters    un enorme campamento de\r\nmigrantes en texas cerca de la frontera con mexico  donde se\r\nreunieron miles haitianos en los ultimos dias  se ha re      chars la candidata presidencial de la dc  yasna provoste  afirmo estar a favor de un cuarto retiro de fondos afp  proyecto que actualmente se encuentra discutiendo en el congreso \r\nla tambien senadora entr      chars el consejo directivo del servicio electoral  servel  informo mediante un comunicado que el proyecto de ley que privilegia la cercania al domicilio del elector en la asignacion del local de votacion s      chars un tema clasico en torno a las distintas elecciones tiene que ver con la duda de si los candidatos reciben un reembolso de dinero por cada voto obtenido \r\nen esta oportunidad  quien llevo el tema al       chars ad portas de comenzar la votacion de mas de mil indicaciones al reglamento de la convencion constitucional  el mostrador converso con el constituyente del distrito    marcos barraza  del partido com      chars la diputada rn  camila flores  realizo una comentada intervencion en defensa de las carreras de perros galgos en medio de la discusion que se dio en el congreso sobre un proyecto de ley que busca imp      chars la investigadora del area de procesamiento de minerales del departamento de ingenieria quimica y ambiental  paulina vallejos  recibio el reconocimiento young author award   en el congreso mundial       chars se ha registrado correctamentepor favor  haga clic en el enlace del correo electronico enviado a \r\nenviar el correo de nuevo\r\ndesde el rio bravo hasta tierra del fuego  noticias  reportajes y analisi      chars dentro de las indicaciones que se han visto este jueves para su reglamento  la convencion constitucional rechazo la incorporacion del concepto de  republica de chile  \r\nla indicacion  propuesta por u      chars conocer que esperan las mujeres que habitan los diversos territorios a lo largo de nuestro pais respecto de la nueva constitucion es el objetivo de la iniciativa construyendo juntas  nuestra nueva co      chars un espejismo  es una ilusion optica a distancia que genera la imagen de una superficie liquida donde no la hay  como hacernos ver un oasis donde no hay mas que desierto arido  chile es un oasis dijo       chars segun datos de la organizacion mundial de la salud  oms   el buen descanso se logra con un nivel de ruido de hasta   db  un ruido que supere los   db puede despertarnos  se calcula que el\u00a0   de la      chars la estabilidad de la companhia china evergrande  una de las empresas inmobiliarias mas valiosas y la mas endeudada del planeta  mantiene en vilo tambien a america latina  a principios de esta semana        chars santiago    sep  reuters    pepe  un perro  terapeuta \r\nchileno de largo cabello rubio rojizo  y chimu  su energica\r\namiga de pelaje blanco y negro  pasean por los pasillos de un\r\nhospital pediatric      chars ","contenido_tokens":["ul","li","ivan","reyes","li","li","especial","bbc","mundo","del","rio","ee","uu","li","ul","fuente","de","la","imagen","ivan","reyes","mama","ya","estoy","libre","estoy","bien","dice","por","telefono","un","joven","inmigrante","haitiano","que","acab","chars","la","crisis","migratoria","en","la","frontera","norte","de","mexico","esta","agudizandose","con","la","llegada","de","miles","de","migrantes","haitianos","que","buscan","infiltrarse","en","ee","uu","las","autoridades","de","los","estados","mexicanos","fronteri","chars","cuando","se","afirma","que","la","situacion","del","pais","cambio","radicalmente","en","el","ultimo","decenio","se","debe","mirar","al","mundo","laboral","y","especialmente","las","consecuencias","de","la","pandemia","entre","los","cambios","se","pueden","men","chars","original","design","of","the","chilean","pavilion","at","the","expo","dubai","designed","by","smiljan","radic","cecilia","puga","and","paula","velasco","image","via","public","a","mediados","de","y","en","tiempo","record","chile","realizo","un","c","chars","santiago","chile","image","cortesia","de","laboratorio","de","innovacion","urbana","ciudad","emergente","calles","compartidas","el","proyecto","del","laboratorio","de","innovacion","urbana","ciudad","emergente","fue","reconocido","en","los","chars","senhor","director","desde","la","segunda","guerra","mundial","que","el","mundo","no","habia","experimentado","movilidad","humana","a","la","escala","en","que","la","vemos","hoy","millones","de","personas","son","forzadas","a","migrar","ya","sea","por","guerras","i","chars","la","estabilidad","de","la","companhia","china","evergrande","una","de","las","empresas","inmobiliarias","mas","valiosas","y","la","mas","endeudada","del","planeta","mantiene","en","vilo","tambien","a","america","latina","a","principios","de","esta","semana","chars","caos","en","haiti","tras","deportacion","de","migrantes","desde","ee","uu","cnn","miles","de","migrantes","haitianos","han","llegado","a","la","frontera","entre","estados","unidos","y","mexico","buscando","cruzar","el","rio","grande","y","encontrar","chars","patxi","fernandezseguir","madrid","actualizado","h","guardar","noticias","relacionadas","la","produccion","durante","los","meses","de","julio","y","agosto","suele","ser","mas","baja","que","en","otros","meses","por","el","periodo","chars","los","candidatos","a","ocupar","la","moneda","que","concurriran","en","las","proximas","elecciones","presidenciales","chilenas","se","han","enfrentado","en","un","primer","debate","del","que","no","ha","salido","ningun","claro","vencedor","y","que","ha","estado","m","chars","santiago","de","chile","sep","efe","son","nueve","los","paises","que","hay","que","atravesar","a","pie","para","llegar","de","chile","a","estados","unidos","muchos","haitianos","ni","siquiera","saben","situarlos","bien","en","el","mapa","pero","tienen","muy","chars","argumentando","que","su","pais","estaba","ofreciendo","un","trato","inhumano","a","los","migrantes","haitianos","el","enviado","especial","de","estados","unidos","en","esa","isla","del","caribe","daniel","foote","presento","su","renuncia","este","jueves","chars","el","consejo","de","la","union","europea","agrego","este","jueves","a","chile","ruanda","y","kuwait","a","su","lista","de","estados","seguros","desde","el","punto","de","vista","epidemiologico","cuyos","ciudadanos","pueden","viajar","a","la","ue","po","chars","el","consejo","de","la","union","europea","agrego","este","jueves","a","chile","ruanda","y","kuwait","a","su","lista","de","estados","seguros","desde","el","punto","de","vista","epidemiologico","cuyos","ciudadanos","pueden","viajar","a","la","ue","po","chars","la","autoridad","sanitaria","ha","informado","que","desde","el","de","octubre","chile","volvera","a","abrir","sus","fronteras","para","recibir","extranjeros","ellos","podran","ingresar","al","pais","teniendo","su","esquema","de","vacunacion","completo","u","chars","netflix","presento","su","programacion","para","el","proximo","mes","con","grandes","estrenos","como","seinfeld","culpable","y","distancia","de","rescate","y","las","nuevas","temporadas","de","series","favoritas","como","billions","y","you","a","continuac","chars","la","desconfianza","contra","las","vacunas","administradas","en","africa","por","parte","del","reino","unido","que","no","las","reconoce","es","un","obstaculo","para","la","vacunacion","en","el","continente","segun","el","director","de","los","centros","para","chars","la","alcaldesa","de","providencia","evelyn","matthei","entrego","una","dura","opinion","sobre","el","candidato","presidencial","del","partido","de","la","gente","franco","parisi","a","raiz","de","las","polemicas","en","la","que","esta","envuelto","por","deman","chars","un","total","de","ocho","paises","entre","los","que","figuran","estados","unidos","francia","y","reino","unido","han","alertado","sobre","la","situacion","de","nicaragua","pais","que","vive","una","situacion","extraordinaria","de","deterioro","del","estado","chars","la","posibilidad","de","una","comision","de","conocimientos","culturas","ciencia","tecnologia","artes","y","patrimonios","es","cada","vez","mas","cierta","esto","responde","a","un","trabajo","que","por","anhos","se","ha","desarrollado","por","parte","de","las","chars","este","jueves","la","federacion","internacional","de","derechos","humanos","fidh","junto","a","sus","organismos","miembros","firmantes","interponen","las","primeras","dos","acciones","legales","en","chile","y","colombia","en","cortes","internaciona","chars","el","candidato","presidencial","de","chile","podemos","mas","sebastian","sichel","le","respondio","a","la","abanderada","de","la","dc","yasna","provoste","luego","de","que","esta","lo","confundiera","con","el","presidente","pinhera","durante","el","debate","pr","chars","actualizado","h","guardar","aqui","los","titulares","del","dia","donde","ademas","podras","informarte","de","todas","las","novedades","y","ultimas","noticias","de","hoy","en","abc","todo","lo","que","ha","pasado","este","dia","jueves","chars","el","ex","miembro","del","frente","patriotico","manuel","rodriguez","raul","escobarpoblete","ya","se","encuentra","en","chile","y","sera","interrogado","durante","la","manhana","de","este","jueves","de","septiembre","por","el","juez","guillermo","de","la","chars","d","v","valencia","actualizado","h","guardar","fundacion","bancaja","ha","presentado","esta","manhana","en","su","sede","en","valencia","la","exposicion","joan","cardells","una","antologica","de","uno","de","los","artistas","valenc","chars","hugo","herrera","es","un","intelectual","con","domicilio","ideologico","en","la","derecha","pero","que","no","tiene","reparos","en","despedazar","a","ese","mundo","politico","por","su","sello","economicista","y","por","el","peso","que","ejercen","los","llamados","po","chars","la","erupcion","del","volcan","de","la","palma","no","solo","ha","sumido","en","la","incertidumbre","a","nuestro","pais","sino","que","es","probablemente","uno","de","los","mayores","problemas","medioambientales","que","hemos","sufrido","en","los","ultimos","anhos","chars","por","daina","beth","solomon","ciudad","acunha","sep","reuters","un","enorme","campamento","de","migrantes","en","texas","cerca","de","la","frontera","con","mexico","donde","se","reunieron","miles","haitianos","en","los","ultimos","dias","se","ha","re","chars","la","candidata","presidencial","de","la","dc","yasna","provoste","afirmo","estar","a","favor","de","un","cuarto","retiro","de","fondos","afp","proyecto","que","actualmente","se","encuentra","discutiendo","en","el","congreso","la","tambien","senadora","entr","chars","el","consejo","directivo","del","servicio","electoral","servel","informo","mediante","un","comunicado","que","el","proyecto","de","ley","que","privilegia","la","cercania","al","domicilio","del","elector","en","la","asignacion","del","local","de","votacion","s","chars","un","tema","clasico","en","torno","a","las","distintas","elecciones","tiene","que","ver","con","la","duda","de","si","los","candidatos","reciben","un","reembolso","de","dinero","por","cada","voto","obtenido","en","esta","oportunidad","quien","llevo","el","tema","al","chars","ad","portas","de","comenzar","la","votacion","de","mas","de","mil","indicaciones","al","reglamento","de","la","convencion","constitucional","el","mostrador","converso","con","el","constituyente","del","distrito","marcos","barraza","del","partido","com","chars","la","diputada","rn","camila","flores","realizo","una","comentada","intervencion","en","defensa","de","las","carreras","de","perros","galgos","en","medio","de","la","discusion","que","se","dio","en","el","congreso","sobre","un","proyecto","de","ley","que","busca","imp","chars","la","investigadora","del","area","de","procesamiento","de","minerales","del","departamento","de","ingenieria","quimica","y","ambiental","paulina","vallejos","recibio","el","reconocimiento","young","author","award","en","el","congreso","mundial","chars","se","ha","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","en","el","enlace","del","correo","electronico","enviado","a","enviar","el","correo","de","nuevo","desde","el","rio","bravo","hasta","tierra","del","fuego","noticias","reportajes","y","analisi","chars","dentro","de","las","indicaciones","que","se","han","visto","este","jueves","para","su","reglamento","la","convencion","constitucional","rechazo","la","incorporacion","del","concepto","de","republica","de","chile","la","indicacion","propuesta","por","u","chars","conocer","que","esperan","las","mujeres","que","habitan","los","diversos","territorios","a","lo","largo","de","nuestro","pais","respecto","de","la","nueva","constitucion","es","el","objetivo","de","la","iniciativa","construyendo","juntas","nuestra","nueva","co","chars","un","espejismo","es","una","ilusion","optica","a","distancia","que","genera","la","imagen","de","una","superficie","liquida","donde","no","la","hay","como","hacernos","ver","un","oasis","donde","no","hay","mas","que","desierto","arido","chile","es","un","oasis","dijo","chars","segun","datos","de","la","organizacion","mundial","de","la","salud","oms","el","buen","descanso","se","logra","con","un","nivel","de","ruido","de","hasta","db","un","ruido","que","supere","los","db","puede","despertarnos","se","calcula","que","el","de","la","chars","la","estabilidad","de","la","companhia","china","evergrande","una","de","las","empresas","inmobiliarias","mas","valiosas","y","la","mas","endeudada","del","planeta","mantiene","en","vilo","tambien","a","america","latina","a","principios","de","esta","semana","chars","santiago","sep","reuters","pepe","un","perro","terapeuta","chileno","de","largo","cabello","rubio","rojizo","y","chimu","su","energica","amiga","de","pelaje","blanco","y","negro","pasean","por","los","pasillos","de","un","hospital","pediatric","chars"],"contenido_tokens_no_stopwords":["ul","ivan","reyes","especial","bbc","mundo","rio","ee","uu","ul","fuente","imagen","ivan","reyes","mama","libre","bien","dice","telefono","joven","inmigrante","haitiano","acab","crisis","migratoria","frontera","norte","mexico","agudizandose","llegada","miles","migrantes","haitianos","buscan","infiltrarse","ee","uu","autoridades","mexicanos","fronteri","afirma","situacion","pais","cambio","radicalmente","ultimo","decenio","debe","mirar","mundo","laboral","especialmente","consecuencias","pandemia","cambios","pueden","men","original","design","of","the","chilean","pavilion","at","the","expo","dubai","designed","by","smiljan","radic","cecilia","puga","and","paula","velasco","image","via","public","mediados","tiempo","record","realizo","c","santiago","image","cortesia","laboratorio","innovacion","urbana","ciudad","emergente","calles","compartidas","proyecto","laboratorio","innovacion","urbana","ciudad","emergente","reconocido","senhor","director","segunda","guerra","mundial","mundo","habia","experimentado","movilidad","humana","escala","vemos","hoy","millones","personas","forzadas","migrar","guerras","i","estabilidad","companhia","china","evergrande","empresas","inmobiliarias","mas","valiosas","mas","endeudada","planeta","mantiene","vilo","tambien","america","latina","principios","semana","caos","haiti","tras","deportacion","migrantes","ee","uu","cnn","miles","migrantes","haitianos","llegado","frontera","unidos","mexico","buscando","cruzar","rio","grande","encontrar","patxi","fernandezseguir","madrid","actualizado","h","guardar","noticias","relacionadas","produccion","meses","julio","agosto","suele","ser","mas","baja","meses","periodo","candidatos","ocupar","moneda","concurriran","proximas","elecciones","presidenciales","chilenas","enfrentado","primer","debate","salido","ningun","claro","vencedor","m","santiago","sep","efe","nueve","paises","atravesar","pie","llegar","unidos","haitianos","siquiera","saben","situarlos","bien","mapa","argumentando","pais","ofreciendo","trato","inhumano","migrantes","haitianos","enviado","especial","unidos","isla","caribe","daniel","foote","presento","renuncia","jueves","consejo","union","europea","agrego","jueves","ruanda","kuwait","lista","seguros","punto","vista","epidemiologico","cuyos","ciudadanos","pueden","viajar","ue","po","consejo","union","europea","agrego","jueves","ruanda","kuwait","lista","seguros","punto","vista","epidemiologico","cuyos","ciudadanos","pueden","viajar","ue","po","autoridad","sanitaria","informado","octubre","volvera","abrir","fronteras","recibir","extranjeros","podran","ingresar","pais","esquema","vacunacion","completo","u","netflix","presento","programacion","proximo","mes","grandes","estrenos","seinfeld","culpable","distancia","rescate","nuevas","temporadas","series","favoritas","billions","you","continuac","desconfianza","vacunas","administradas","africa","parte","reino","unido","reconoce","obstaculo","vacunacion","continente","segun","director","centros","alcaldesa","providencia","evelyn","matthei","entrego","dura","opinion","candidato","presidencial","partido","gente","franco","parisi","raiz","polemicas","envuelto","deman","total","ocho","paises","figuran","unidos","francia","reino","unido","alertado","situacion","nicaragua","pais","vive","situacion","extraordinaria","deterioro","posibilidad","comision","conocimientos","culturas","ciencia","tecnologia","artes","patrimonios","cada","vez","mas","cierta","responde","trabajo","anhos","desarrollado","parte","jueves","federacion","internacional","derechos","humanos","fidh","junto","organismos","miembros","firmantes","interponen","primeras","dos","acciones","legales","colombia","cortes","internaciona","candidato","presidencial","podemos","mas","sebastian","sichel","respondio","abanderada","dc","yasna","provoste","luego","confundiera","presidente","pinhera","debate","pr","actualizado","h","guardar","aqui","titulares","dia","ademas","podras","informarte","todas","novedades","ultimas","noticias","hoy","abc","pasado","dia","jueves","ex","miembro","frente","patriotico","manuel","rodriguez","raul","escobarpoblete","encuentra","sera","interrogado","manhana","jueves","septiembre","juez","guillermo","d","v","valencia","actualizado","h","guardar","fundacion","bancaja","presentado","manhana","sede","valencia","exposicion","joan","cardells","antologica","artistas","valenc","hugo","herrera","intelectual","domicilio","ideologico","derecha","reparos","despedazar","mundo","politico","sello","economicista","peso","ejercen","llamados","po","erupcion","volcan","palma","solo","sumido","incertidumbre","pais","sino","probablemente","mayores","problemas","medioambientales","sufrido","ultimos","anhos","daina","beth","solomon","ciudad","acunha","sep","reuters","enorme","campamento","migrantes","texas","cerca","frontera","mexico","reunieron","miles","haitianos","ultimos","dias","re","candidata","presidencial","dc","yasna","provoste","afirmo","favor","cuarto","retiro","fondos","afp","proyecto","actualmente","encuentra","discutiendo","congreso","tambien","senadora","entr","consejo","directivo","servicio","electoral","servel","informo","mediante","comunicado","proyecto","ley","privilegia","cercania","domicilio","elector","asignacion","local","votacion","s","tema","clasico","torno","distintas","elecciones","ver","duda","si","candidatos","reciben","reembolso","dinero","cada","voto","obtenido","oportunidad","llevo","tema","ad","portas","comenzar","votacion","mas","mil","indicaciones","reglamento","convencion","constitucional","mostrador","converso","constituyente","distrito","marcos","barraza","partido","com","diputada","rn","camila","flores","realizo","comentada","intervencion","defensa","carreras","perros","galgos","medio","discusion","dio","congreso","proyecto","ley","busca","imp","investigadora","area","procesamiento","minerales","departamento","ingenieria","quimica","ambiental","paulina","vallejos","recibio","reconocimiento","young","author","award","congreso","mundial","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","enlace","correo","electronico","enviado","enviar","correo","nuevo","rio","bravo","tierra","fuego","noticias","reportajes","analisi","dentro","indicaciones","visto","jueves","reglamento","convencion","constitucional","rechazo","incorporacion","concepto","republica","indicacion","propuesta","u","conocer","esperan","mujeres","habitan","diversos","territorios","largo","pais","respecto","nueva","constitucion","objetivo","iniciativa","construyendo","juntas","nueva","co","espejismo","ilusion","optica","distancia","genera","imagen","superficie","liquida","hacernos","ver","oasis","mas","desierto","arido","oasis","dijo","segun","datos","organizacion","mundial","salud","oms","buen","descanso","logra","nivel","ruido","db","ruido","supere","db","puede","despertarnos","calcula","estabilidad","companhia","china","evergrande","empresas","inmobiliarias","mas","valiosas","mas","endeudada","planeta","mantiene","vilo","tambien","america","latina","principios","semana","santiago","sep","reuters","pepe","perro","terapeuta","chileno","largo","cabello","rubio","rojizo","chimu","energica","amiga","pelaje","blanco","negro","pasean","pasillos","hospital","pediatric"],"contenido_stem_tokens":["ul","ivan","rey","especial","bbc","mund","rio","ee","uu","ul","fuent","imag","ivan","rey","mam","libr","bien","dic","telefon","jov","inmigr","haitian","acab","crisis","migratori","fronter","nort","mexic","agudiz","lleg","mil","migrant","haitian","busc","infiltr","ee","uu","autor","mexican","fronteri","afirm","situacion","pais","cambi","radical","ultim","deceni","deb","mir","mund","laboral","especial","consecuent","pandemi","cambi","pued","men","original","design","of","the","chil","pavilion","at","the","expo","dubai","design","by","smilj","radic","cecili","pug","and","paul","velasc","imag","via","public","medi","tiemp","record","realiz","c","santiag","imag","cortesi","laboratori","innovacion","urban","ciud","emergent","call","compart","proyect","laboratori","innovacion","urban","ciud","emergent","reconoc","senhor","director","segund","guerr","mundial","mund","habi","experiment","movil","human","escal","vem","hoy","millon","person","forz","migr","guerr","i","estabil","companhi","chin","evergrand","empres","inmobiliari","mas","vali","mas","endeud","planet","mantien","vil","tambi","amer","latin","principi","seman","caos","haiti","tras","deportacion","migrant","ee","uu","cnn","mil","migrant","haitian","lleg","fronter","unid","mexic","busc","cruz","rio","grand","encontr","patxi","fernandezsegu","madr","actualiz","h","guard","notici","relacion","produccion","mes","juli","agost","suel","ser","mas","baj","mes","period","candidat","ocup","moned","concurrir","proxim","eleccion","presidencial","chilen","enfrent","prim","debat","sal","ningun","clar","vencedor","m","santiag","sep","efe","nuev","pais","atraves","pie","lleg","unid","haitian","siqu","sab","situ","bien","map","argument","pais","ofrec","trat","inhuman","migrant","haitian","envi","especial","unid","isla","carib","daniel","foot","present","renunci","juev","consej","union","europe","agreg","juev","ruand","kuwait","list","segur","punt","vist","epidemiolog","cuy","ciudadan","pued","viaj","ue","po","consej","union","europe","agreg","juev","ruand","kuwait","list","segur","punt","vist","epidemiolog","cuy","ciudadan","pued","viaj","ue","po","autor","sanitari","inform","octubr","volver","abrir","fronter","recib","extranjer","podr","ingres","pais","esquem","vacunacion","complet","u","netflix","present","programacion","proxim","mes","grand","estren","seinfeld","culpabl","distanci","rescat","nuev","tempor","seri","favorit","billions","you","continuac","desconfi","vacun","administr","afric","part","rein","unid","reconoc","obstacul","vacunacion","continent","segun","director","centr","alcaldes","provident","evelyn","matthei","entreg","dur","opinion","candidat","presidencial","part","gent","franc","parisi","raiz","polem","envuelt","dem","total","ocho","pais","figur","unid","franci","rein","unid","alert","situacion","nicaragu","pais","viv","situacion","extraordinari","deterior","posibil","comision","conoc","cultur","cienci","tecnologi","artes","patrimoni","cad","vez","mas","ciert","respond","trabaj","anhos","desarroll","part","juev","federacion","internacional","derech","human","fidh","junt","organ","miembr","firmant","interpon","primer","dos","accion","legal","colombi","cort","internacion","candidat","presidencial","pod","mas","sebasti","sichel","respondi","abander","dc","yasn","provost","lueg","confund","president","pinher","debat","pr","actualiz","h","guard","aqui","titular","dia","adem","podr","informart","tod","novedad","ultim","notici","hoy","abc","pas","dia","juev","ex","miembr","frent","patriot","manuel","rodriguez","raul","escobarpoblet","encuentr","ser","interrog","manhan","juev","septiembr","juez","guillerm","d","v","valenci","actualiz","h","guard","fundacion","bancaj","present","manhan","sed","valenci","exposicion","joan","cardells","antolog","artist","valenc","hug","herrer","intelectual","domicili","ideolog","derech","repar","despedaz","mund","polit","sell","economic","pes","ejerc","llam","po","erupcion","volc","palm","sol","sum","incertidumbr","pais","sin","probabl","mayor","problem","medioambiental","sufr","ultim","anhos","dain","beth","solomon","ciud","acunh","sep","reuters","enorm","campament","migrant","tex","cerc","fronter","mexic","reun","mil","haitian","ultim","dias","re","candidat","presidencial","dc","yasn","provost","afirm","favor","cuart","retir","fond","afp","proyect","actual","encuentr","discut","congres","tambi","senador","entr","consej","direct","servici","electoral","servel","inform","mediant","comunic","proyect","ley","privilegi","cercani","domicili","elector","asignacion","local","votacion","s","tem","clasic","torn","distint","eleccion","ver","dud","si","candidat","recib","reembols","diner","cad","vot","obten","oportun","llev","tem","ad","port","comenz","votacion","mas","mil","indic","reglament","convencion","constitucional","mostrador","convers","constituyent","distrit","marc","barraz","part","com","diput","rn","camil","flor","realiz","coment","intervencion","defens","carrer","perr","galg","medi","discusion","dio","congres","proyect","ley","busc","imp","investig","are","proces","mineral","departament","ingenieri","quimic","ambiental","paulin","vallej","recibi","reconoc","young","author","award","congres","mundial","registr","correctamentepor","favor","hag","clic","enlac","corre","electron","envi","envi","corre","nuev","rio","brav","tierr","fueg","notici","reportaj","analisi","dentr","indic","vist","juev","reglament","convencion","constitucional","rechaz","incorporacion","concept","republ","indicacion","propuest","u","conoc","esper","mujer","habit","divers","territori","larg","pais","respect","nuev","constitucion","objet","inici","constru","junt","nuev","co","espej","ilusion","optic","distanci","gener","imag","superfici","liqu","hac","ver","oasis","mas","desiert","arid","oasis","dij","segun","dat","organizacion","mundial","salud","oms","buen","descans","logr","nivel","ruid","db","ruid","super","db","pued","despert","calcul","estabil","companhi","chin","evergrand","empres","inmobiliari","mas","vali","mas","endeud","planet","mantien","vil","tambi","amer","latin","principi","seman","santiag","sep","reuters","pep","perr","terapeut","chilen","larg","cabell","rubi","rojiz","chimu","energ","amig","pelaj","blanc","negr","pas","pasill","hospital","pediatric"]},{"fecha":1632441600000,"contenido_noticias":" La conversaci\u00f3n estudiada se concentra sobre todo en Brasil, M\u00e9xico y Chile y gira alrededor de 10 empresas procedentes de los sectores energ\u00eda y alimentaci\u00f3n y bebidas. LLYC ha cerrado una alianza c\u2026 [+4177 chars]<ul><li>Fernanda Pa\u00fal<\/li><li>BBC News Mundo<\/li><\/ul>\r\nFuente de la imagen, Getty Images\r\nPie de foto, En la \u00faltima d\u00e9cada, la migraci\u00f3n de haitianos a Chile aument\u00f3 fuertemente.\r\n\"Necesito escapar \u2026 [+14060 chars]Carabineros de Chile desalojan a una decena de migrantes acampados en un plaza de la ciudad de Iquique\r\nMADRID, 24 Sep. 2021 (Europa Press) -\r\nEl gobernador de la regi\u00f3n de Tarapac\u00e1, Jos\u00e9 Miguel Carv\u2026 [+2608 chars]El pasado jueves varias agencias vinculadas a las Naciones Unidas dieron a conocer el hist\u00f3rico informe United in Science 2021, que afirma que \"no hay se\u00f1ales de que volvamos a ser m\u00e1s verdes\" ni de \u2026 [+5239 chars]Seg\u00fan consign\u00f3 B\u00edo B\u00edo, dos de las c\u00e9dulas de identidad chilenas -perteneciente a migrantes haitianos\u2013 encontradas en la frontera que une a M\u00e9xico y Estados Unidos, registran pagos de Ingreso Familia\u2026 [+1447 chars]La tecnolog\u00eda blockchain, no s\u00f3lo ha revolucionado el ecosistema de la econom\u00eda global, con multimillonarias transacciones de crypto monedas en las bolsas m\u00e1s importantes del mundo. Tambi\u00e9n ha irrump\u2026 [+4650 chars]Chile vende el sill\u00f3n de don Otto: cambia el Sename por el Servicio Mejor Ni\u00f1ez\r\nLa asincron\u00eda, excesivo debate y prolongada tramitaci\u00f3n legislativa de los proyectos que culminaron en las leyes del S\u2026 [+2650 chars]Se ha registrado correctamentePor favor, haga clic en el enlace del correo electr\u00f3nico enviado a \r\nEnviar el correo de nuevo\r\nDesde el R\u00edo Bravo hasta Tierra del Fuego, noticias, reportajes y an\u00e1lisi\u2026 [+12190 chars]Con cada vez m\u00e1s personas vacunadas contra el coronavirus en todo el mundo, y con la voluntad de regresar a la a\u00f1orada normalidad lo antes posible y seguir disfrutando del turismo, son varios los pa\u00ed\u2026 [+2200 chars]Brasil convoc\u00f3 este viernes a 25 futbolistas, incluidos ocho de clubes ingleses pese a las dudas sobre su posible comparecencia, para la triple jornada de las eliminatorias sudamericanas del Mundial \u2026 [+4681 chars]Tite, seleccionador brasile\u00f1o, convoc\u00f3 este viernes a 25 futbolistas, incluidos ocho de clubs ingleses pese a las dudas sobre su posible comparecencia, para la triple jornada de la liguilla sudameric\u2026 [+4931 chars]Muestra su \"decepci\u00f3n\" por la respuesta del sistema multilateral en la distribuci\u00f3n efectiva de vacunas\r\nMADRID, 24 Sep. 2021 (Europa Press) -\r\nEl presidente de Paraguay, Mario Abdo Ben\u00edtez, ha denun\u2026 [+3316 chars]Se\u00f1or Director:\r\n\u00bfQu\u00e9 le pasa a Chile, que con el 90% de la poblaci\u00f3n vacunada y con bajas tasas de contagio, mantiene sus fronteras cerradas a extranjeros? Es la pregunta que nos hacen quienes comer\u2026 [+1633 chars]Santiago de Chile, 24 sep (EFE).- Cientos de migrantes se encuentran varados en la peque\u00f1a localidad chilena de Colchane, en el l\u00edmite con Bolivia, y miles en la ciudad m\u00e1s pr\u00f3xima, Iquique, tras ing\u2026 [+5408 chars]Es el a\u00f1o 1901 y la joven Constanza Nordenflycht decide llevar a cabo un ritual para invocar los esp\u00edritus de Diego Portales y Jaime Guzm\u00e1n. En la ceremonia, sus huesos son desenterrados para reconst\u2026 [+12971 chars]Al cierre del primer ciclo de discusiones constituyentes donde hemos ido acordando los reglamentos de la Convenci\u00f3n Constitucional nos enfrentamos a un desaf\u00edo fundamental para la insistir en que est\u2026 [+5180 chars]\"Si nosotros seguimos con este nivel de gasto en el sector p\u00fablico (como en 2020-2021), podemos tener efectos como que la econom\u00eda se sobrecaliente\". Esta fue la justificaci\u00f3n del\u00a0ministro de Haciend\u2026 [+8798 chars]Lista para ser promulgada qued\u00f3 la denominada Ley Corta de Implementaci\u00f3n Adecuada del Proceso de Descentralizaci\u00f3n, tras ser aprobada por el Congreso; hecho que fue valorado por el gobernador de la \u2026 [+2676 chars]El nivel de vida de los argentinos se estanc\u00f3 en la \u00faltima d\u00e9cada \r\ny lleva casi medio siglo de crecimiento\r\nlento, con ca\u00eddas en casi todos los rankings globales. Las peores consecuencias de tantas \u2026 [+7363 chars]El Presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era arrib\u00f3 este viernes a Cartagena de Indias, Colombia, dando inicio a su gira por Sudam\u00e9rica, que tambi\u00e9n contempla viajes a Uruguay y Paraguay. En el pa\u00eds latinoamerican\u2026 [+1484 chars]Este viernes, el gremio de empresarios de la Confederaci\u00f3n de la Producci\u00f3n y el Comercio (CPC), organiz\u00f3 un debate presidencial con el t\u00edtulo \u201cAraucan\u00eda y Arauco le hablan a Chile\u201d\r\nSi bien fueron i\u2026 [+1457 chars]Los datos de la patronal de fabricantes Anfac en cuanto a producci\u00f3n de coches en lo que llevamos de a\u00f1o revelaban que la tendencia de meses anteriores condicionada por la crisis de microchips sigue \u2026 [+7868 chars]Enag\u00e1s y su socio en Chile, el fondo canadiense Omers, estudian la venta de sus participaciones en la planta de regasificaci\u00f3n Quintero, en ese pa\u00eds. Ambas cuentan, respectivamente, con un 45,4% y 34\u2026 [+2256 chars]Joel Gonz\u00e1lez ingres\u00f3 a su correo institucional poco antes de las 10 de la ma\u00f1ana del pasado jueves 16 de septiembre. A trav\u00e9s de \u00e9l, como era habitual desde que se encontraba trabajando en el sistem\u2026 [+12197 chars]Por Froilan Romero\r\n SANTIAGO, 24 sep (Reuters) - Las monedas de Am\u00e9rica Latina\r\nregistraban p\u00e9rdidas en los primeros negocios del viernes, en\r\nmedio de un alza global del d\u00f3lar y un resurgimiento de\u2026 [+4570 chars](Actualiza valores al cierre)\r\n Por Froilan Romero\r\n SANTIAGO, 24 sep (Reuters) - Las monedas y bolsas de valores\r\nde Am\u00e9rica Latina cerraron con p\u00e9rdidas el viernes, en medio de\r\nun alza global del \u2026 [+4914 chars]Sin margen de error. A vida o muerte. En esas condiciones se enfrentan este s\u00e1bado (15:00, RTVE Play) las Leonas a Italia. Para estar el pr\u00f3ximo octubre en el Mundial de Nueva Zelanda, pospuesto en 2\u2026 [+3323 chars]El Tribunal Calificador de Elecciones (Tricel) rechaz\u00f3 la reclamaci\u00f3n del diputado del Partido por la Democracia (PPD), Ricardo Celis, y qued\u00f3 fuera de las pr\u00f3ximas elecciones parlamentarias.\r\nEn fal\u2026 [+2874 chars]Chile vende el sill\u00f3n de don Otto: cambia el Sename por el Servicio Mejor Ni\u00f1ez\r\nEn pocos d\u00edas m\u00e1s entrar\u00e1 en vigencia la Ley 21.302, que crea el Servicio Nacional de Protecci\u00f3n Especializada a la Ni\u2026 [+3896 chars]El pasado debate presidencial dej\u00f3 en claro que, en la derecha de las elecciones, el candidato independiente de Chile Podemos +, Sebasti\u00e1n Sichel est\u00e1 marcando diferencias con el abanderado del Parti\u2026 [+3711 chars]Se ha registrado correctamentePor favor, haga clic en el enlace del correo electr\u00f3nico enviado a \r\nEnviar el correo de nuevo\r\nDesde el R\u00edo Bravo hasta Tierra del Fuego, noticias, reportajes y an\u00e1lisi\u2026 [+15854 chars]Sebasti\u00e1n, t\u00fa has tenido relaci\u00f3n con empresas y empresarios poderosos. Entiendo incluso que en alg\u00fan periodo de su vida profesional hizo lobby por ese mundo\u00a0\r\nAs\u00ed parti\u00f3 la pregunta que la candidata\u2026 [+10268 chars]El convencional Daniel Stingo (FA) se refiri\u00f3 a la pol\u00e9mica entre la Convenci\u00f3n Constitucional y el Gobierno, por el pago de los asesores de los constituyentes.\r\nEn conversaci\u00f3n con \"La Voz de los qu\u2026 [+1278 chars]Un caso positivo de COVID-19 paraliz\u00f3 la Convenci\u00f3n Constitucional en un d\u00eda clave, hoy los constituyentes iban a continuar con la votaci\u00f3n en particular del Reglamento General, donde votar\u00edan por la\u2026 [+2130 chars]El convencional por el Frente Amplio, Daniel Stingo, se refiri\u00f3 a la pol\u00e9mica entre en \u00f3rgano redactor y el Gobierno, en torno al pago de los asesores de los constituyentes.\r\nEn el matinal de radio U\u2026 [+1815 chars]Con base en expedientes judiciales y promesas de impunidad, el gobierno de Claudia Sheinbaum ha ido doblando a la alianza opositora en el Congreso de la Ciudad de M\u00e9xico, y ahora va por la uni\u00f3n de a\u2026 [+3238 chars]La candidata presidencial de Nuevo Pacto Social, Yasna Provoste (DC), critic\u00f3 al ministro de Hacienda, Rodrigo Cerda, y a la ministra de Medio Ambiente, Carolina Schmidt, luego de que comentaron que \u2026 [+1613 chars]Durante los ocho primeros meses de 2021, la producci\u00f3n de veh\u00edculos en Espa\u00f1a se ha reducido un 25,3% en comparaci\u00f3n con el mismo periodo de 2019, seg\u00fan datos de la patronal de fabricantes de autom\u00f3v\u2026 [+6360 chars]","valor_ipsa":4377.19,"clean_contenido":" la conversacion estudiada se concentra sobre todo en brasil  mexico y chile y gira alrededor de   empresas procedentes de los sectores energia y alimentacion y bebidas  llyc ha cerrado una alianza c      chars  ul  li fernanda paul  li  li bbc news mundo  li   ul \r\nfuente de la imagen  getty images\r\npie de foto  en la ultima decada  la migracion de haitianos a chile aumento fuertemente \r\n necesito escapar       chars carabineros de chile desalojan a una decena de migrantes acampados en un plaza de la ciudad de iquique\r\nmadrid    sep     europa press   \r\nel gobernador de la region de tarapaca  jose miguel carv      chars el pasado jueves varias agencias vinculadas a las naciones unidas dieron a conocer el historico informe united in science    que afirma que  no hay senhales de que volvamos a ser mas verdes  ni de       chars segun consigno bio bio  dos de las cedulas de identidad chilenas  perteneciente a migrantes haitianos  encontradas en la frontera que une a mexico y estados unidos  registran pagos de ingreso familia      chars la tecnologia blockchain  no solo ha revolucionado el ecosistema de la economia global  con multimillonarias transacciones de crypto monedas en las bolsas mas importantes del mundo  tambien ha irrump      chars chile vende el sillon de don otto  cambia el sename por el servicio mejor ninhez\r\nla asincronia  excesivo debate y prolongada tramitacion legislativa de los proyectos que culminaron en las leyes del s      chars se ha registrado correctamentepor favor  haga clic en el enlace del correo electronico enviado a \r\nenviar el correo de nuevo\r\ndesde el rio bravo hasta tierra del fuego  noticias  reportajes y analisi      chars con cada vez mas personas vacunadas contra el coronavirus en todo el mundo  y con la voluntad de regresar a la anhorada normalidad lo antes posible y seguir disfrutando del turismo  son varios los pai      chars brasil convoco este viernes a   futbolistas  incluidos ocho de clubes ingleses pese a las dudas sobre su posible comparecencia  para la triple jornada de las eliminatorias sudamericanas del mundial       chars tite  seleccionador brasilenho  convoco este viernes a   futbolistas  incluidos ocho de clubs ingleses pese a las dudas sobre su posible comparecencia  para la triple jornada de la liguilla sudameric      chars muestra su  decepcion  por la respuesta del sistema multilateral en la distribucion efectiva de vacunas\r\nmadrid    sep     europa press   \r\nel presidente de paraguay  mario abdo benitez  ha denun      chars senhor director \r\n que le pasa a chile  que con el    de la poblacion vacunada y con bajas tasas de contagio  mantiene sus fronteras cerradas a extranjeros  es la pregunta que nos hacen quienes comer      chars santiago de chile    sep  efe    cientos de migrantes se encuentran varados en la pequenha localidad chilena de colchane  en el limite con bolivia  y miles en la ciudad mas proxima  iquique  tras ing      chars es el anho   y la joven constanza nordenflycht decide llevar a cabo un ritual para invocar los espiritus de diego portales y jaime guzman  en la ceremonia  sus huesos son desenterrados para reconst      chars al cierre del primer ciclo de discusiones constituyentes donde hemos ido acordando los reglamentos de la convencion constitucional nos enfrentamos a un desafio fundamental para la insistir en que est      chars  si nosotros seguimos con este nivel de gasto en el sector publico  como en       podemos tener efectos como que la economia se sobrecaliente   esta fue la justificacion del\u00a0ministro de haciend      chars lista para ser promulgada quedo la denominada ley corta de implementacion adecuada del proceso de descentralizacion  tras ser aprobada por el congreso  hecho que fue valorado por el gobernador de la       chars el nivel de vida de los argentinos se estanco en la ultima decada \r\ny lleva casi medio siglo de crecimiento\r\nlento  con caidas en casi todos los rankings globales  las peores consecuencias de tantas       chars el presidente sebastian pinhera arribo este viernes a cartagena de indias  colombia  dando inicio a su gira por sudamerica  que tambien contempla viajes a uruguay y paraguay  en el pais latinoamerican      chars este viernes  el gremio de empresarios de la confederacion de la produccion y el comercio  cpc   organizo un debate presidencial con el titulo  araucania y arauco le hablan a chile \r\nsi bien fueron i      chars los datos de la patronal de fabricantes anfac en cuanto a produccion de coches en lo que llevamos de anho revelaban que la tendencia de meses anteriores condicionada por la crisis de microchips sigue       chars enagas y su socio en chile  el fondo canadiense omers  estudian la venta de sus participaciones en la planta de regasificacion quintero  en ese pais  ambas cuentan  respectivamente  con un      y        chars joel gonzalez ingreso a su correo institucional poco antes de las   de la manhana del pasado jueves   de septiembre  a traves de el  como era habitual desde que se encontraba trabajando en el sistem      chars por froilan romero\r\n santiago    sep  reuters    las monedas de america latina\r\nregistraban perdidas en los primeros negocios del viernes  en\r\nmedio de un alza global del dolar y un resurgimiento de      chars  actualiza valores al cierre \r\n por froilan romero\r\n santiago    sep  reuters    las monedas y bolsas de valores\r\nde america latina cerraron con perdidas el viernes  en medio de\r\nun alza global del       chars sin margen de error  a vida o muerte  en esas condiciones se enfrentan este sabado       rtve play  las leonas a italia  para estar el proximo octubre en el mundial de nueva zelanda  pospuesto en        chars el tribunal calificador de elecciones  tricel  rechazo la reclamacion del diputado del partido por la democracia  ppd   ricardo celis  y quedo fuera de las proximas elecciones parlamentarias \r\nen fal      chars chile vende el sillon de don otto  cambia el sename por el servicio mejor ninhez\r\nen pocos dias mas entrara en vigencia la ley      que crea el servicio nacional de proteccion especializada a la ni      chars el pasado debate presidencial dejo en claro que  en la derecha de las elecciones  el candidato independiente de chile podemos    sebastian sichel esta marcando diferencias con el abanderado del parti      chars se ha registrado correctamentepor favor  haga clic en el enlace del correo electronico enviado a \r\nenviar el correo de nuevo\r\ndesde el rio bravo hasta tierra del fuego  noticias  reportajes y analisi      chars sebastian  tu has tenido relacion con empresas y empresarios poderosos  entiendo incluso que en algun periodo de su vida profesional hizo lobby por ese mundo\u00a0\r\nasi partio la pregunta que la candidata      chars el convencional daniel stingo  fa  se refirio a la polemica entre la convencion constitucional y el gobierno  por el pago de los asesores de los constituyentes \r\nen conversacion con  la voz de los qu      chars un caso positivo de covid   paralizo la convencion constitucional en un dia clave  hoy los constituyentes iban a continuar con la votacion en particular del reglamento general  donde votarian por la      chars el convencional por el frente amplio  daniel stingo  se refirio a la polemica entre en organo redactor y el gobierno  en torno al pago de los asesores de los constituyentes \r\nen el matinal de radio u      chars con base en expedientes judiciales y promesas de impunidad  el gobierno de claudia sheinbaum ha ido doblando a la alianza opositora en el congreso de la ciudad de mexico  y ahora va por la union de a      chars la candidata presidencial de nuevo pacto social  yasna provoste  dc   critico al ministro de hacienda  rodrigo cerda  y a la ministra de medio ambiente  carolina schmidt  luego de que comentaron que       chars durante los ocho primeros meses de    la produccion de vehiculos en espanha se ha reducido un      en comparacion con el mismo periodo de    segun datos de la patronal de fabricantes de automov      chars ","contenido_tokens":["la","conversacion","estudiada","se","concentra","sobre","todo","en","brasil","mexico","y","chile","y","gira","alrededor","de","empresas","procedentes","de","los","sectores","energia","y","alimentacion","y","bebidas","llyc","ha","cerrado","una","alianza","c","chars","ul","li","fernanda","paul","li","li","bbc","news","mundo","li","ul","fuente","de","la","imagen","getty","images","pie","de","foto","en","la","ultima","decada","la","migracion","de","haitianos","a","chile","aumento","fuertemente","necesito","escapar","chars","carabineros","de","chile","desalojan","a","una","decena","de","migrantes","acampados","en","un","plaza","de","la","ciudad","de","iquique","madrid","sep","europa","press","el","gobernador","de","la","region","de","tarapaca","jose","miguel","carv","chars","el","pasado","jueves","varias","agencias","vinculadas","a","las","naciones","unidas","dieron","a","conocer","el","historico","informe","united","in","science","que","afirma","que","no","hay","senhales","de","que","volvamos","a","ser","mas","verdes","ni","de","chars","segun","consigno","bio","bio","dos","de","las","cedulas","de","identidad","chilenas","perteneciente","a","migrantes","haitianos","encontradas","en","la","frontera","que","une","a","mexico","y","estados","unidos","registran","pagos","de","ingreso","familia","chars","la","tecnologia","blockchain","no","solo","ha","revolucionado","el","ecosistema","de","la","economia","global","con","multimillonarias","transacciones","de","crypto","monedas","en","las","bolsas","mas","importantes","del","mundo","tambien","ha","irrump","chars","chile","vende","el","sillon","de","don","otto","cambia","el","sename","por","el","servicio","mejor","ninhez","la","asincronia","excesivo","debate","y","prolongada","tramitacion","legislativa","de","los","proyectos","que","culminaron","en","las","leyes","del","s","chars","se","ha","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","en","el","enlace","del","correo","electronico","enviado","a","enviar","el","correo","de","nuevo","desde","el","rio","bravo","hasta","tierra","del","fuego","noticias","reportajes","y","analisi","chars","con","cada","vez","mas","personas","vacunadas","contra","el","coronavirus","en","todo","el","mundo","y","con","la","voluntad","de","regresar","a","la","anhorada","normalidad","lo","antes","posible","y","seguir","disfrutando","del","turismo","son","varios","los","pai","chars","brasil","convoco","este","viernes","a","futbolistas","incluidos","ocho","de","clubes","ingleses","pese","a","las","dudas","sobre","su","posible","comparecencia","para","la","triple","jornada","de","las","eliminatorias","sudamericanas","del","mundial","chars","tite","seleccionador","brasilenho","convoco","este","viernes","a","futbolistas","incluidos","ocho","de","clubs","ingleses","pese","a","las","dudas","sobre","su","posible","comparecencia","para","la","triple","jornada","de","la","liguilla","sudameric","chars","muestra","su","decepcion","por","la","respuesta","del","sistema","multilateral","en","la","distribucion","efectiva","de","vacunas","madrid","sep","europa","press","el","presidente","de","paraguay","mario","abdo","benitez","ha","denun","chars","senhor","director","que","le","pasa","a","chile","que","con","el","de","la","poblacion","vacunada","y","con","bajas","tasas","de","contagio","mantiene","sus","fronteras","cerradas","a","extranjeros","es","la","pregunta","que","nos","hacen","quienes","comer","chars","santiago","de","chile","sep","efe","cientos","de","migrantes","se","encuentran","varados","en","la","pequenha","localidad","chilena","de","colchane","en","el","limite","con","bolivia","y","miles","en","la","ciudad","mas","proxima","iquique","tras","ing","chars","es","el","anho","y","la","joven","constanza","nordenflycht","decide","llevar","a","cabo","un","ritual","para","invocar","los","espiritus","de","diego","portales","y","jaime","guzman","en","la","ceremonia","sus","huesos","son","desenterrados","para","reconst","chars","al","cierre","del","primer","ciclo","de","discusiones","constituyentes","donde","hemos","ido","acordando","los","reglamentos","de","la","convencion","constitucional","nos","enfrentamos","a","un","desafio","fundamental","para","la","insistir","en","que","est","chars","si","nosotros","seguimos","con","este","nivel","de","gasto","en","el","sector","publico","como","en","podemos","tener","efectos","como","que","la","economia","se","sobrecaliente","esta","fue","la","justificacion","del","ministro","de","haciend","chars","lista","para","ser","promulgada","quedo","la","denominada","ley","corta","de","implementacion","adecuada","del","proceso","de","descentralizacion","tras","ser","aprobada","por","el","congreso","hecho","que","fue","valorado","por","el","gobernador","de","la","chars","el","nivel","de","vida","de","los","argentinos","se","estanco","en","la","ultima","decada","y","lleva","casi","medio","siglo","de","crecimiento","lento","con","caidas","en","casi","todos","los","rankings","globales","las","peores","consecuencias","de","tantas","chars","el","presidente","sebastian","pinhera","arribo","este","viernes","a","cartagena","de","indias","colombia","dando","inicio","a","su","gira","por","sudamerica","que","tambien","contempla","viajes","a","uruguay","y","paraguay","en","el","pais","latinoamerican","chars","este","viernes","el","gremio","de","empresarios","de","la","confederacion","de","la","produccion","y","el","comercio","cpc","organizo","un","debate","presidencial","con","el","titulo","araucania","y","arauco","le","hablan","a","chile","si","bien","fueron","i","chars","los","datos","de","la","patronal","de","fabricantes","anfac","en","cuanto","a","produccion","de","coches","en","lo","que","llevamos","de","anho","revelaban","que","la","tendencia","de","meses","anteriores","condicionada","por","la","crisis","de","microchips","sigue","chars","enagas","y","su","socio","en","chile","el","fondo","canadiense","omers","estudian","la","venta","de","sus","participaciones","en","la","planta","de","regasificacion","quintero","en","ese","pais","ambas","cuentan","respectivamente","con","un","y","chars","joel","gonzalez","ingreso","a","su","correo","institucional","poco","antes","de","las","de","la","manhana","del","pasado","jueves","de","septiembre","a","traves","de","el","como","era","habitual","desde","que","se","encontraba","trabajando","en","el","sistem","chars","por","froilan","romero","santiago","sep","reuters","las","monedas","de","america","latina","registraban","perdidas","en","los","primeros","negocios","del","viernes","en","medio","de","un","alza","global","del","dolar","y","un","resurgimiento","de","chars","actualiza","valores","al","cierre","por","froilan","romero","santiago","sep","reuters","las","monedas","y","bolsas","de","valores","de","america","latina","cerraron","con","perdidas","el","viernes","en","medio","de","un","alza","global","del","chars","sin","margen","de","error","a","vida","o","muerte","en","esas","condiciones","se","enfrentan","este","sabado","rtve","play","las","leonas","a","italia","para","estar","el","proximo","octubre","en","el","mundial","de","nueva","zelanda","pospuesto","en","chars","el","tribunal","calificador","de","elecciones","tricel","rechazo","la","reclamacion","del","diputado","del","partido","por","la","democracia","ppd","ricardo","celis","y","quedo","fuera","de","las","proximas","elecciones","parlamentarias","en","fal","chars","chile","vende","el","sillon","de","don","otto","cambia","el","sename","por","el","servicio","mejor","ninhez","en","pocos","dias","mas","entrara","en","vigencia","la","ley","que","crea","el","servicio","nacional","de","proteccion","especializada","a","la","ni","chars","el","pasado","debate","presidencial","dejo","en","claro","que","en","la","derecha","de","las","elecciones","el","candidato","independiente","de","chile","podemos","sebastian","sichel","esta","marcando","diferencias","con","el","abanderado","del","parti","chars","se","ha","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","en","el","enlace","del","correo","electronico","enviado","a","enviar","el","correo","de","nuevo","desde","el","rio","bravo","hasta","tierra","del","fuego","noticias","reportajes","y","analisi","chars","sebastian","tu","has","tenido","relacion","con","empresas","y","empresarios","poderosos","entiendo","incluso","que","en","algun","periodo","de","su","vida","profesional","hizo","lobby","por","ese","mundo","asi","partio","la","pregunta","que","la","candidata","chars","el","convencional","daniel","stingo","fa","se","refirio","a","la","polemica","entre","la","convencion","constitucional","y","el","gobierno","por","el","pago","de","los","asesores","de","los","constituyentes","en","conversacion","con","la","voz","de","los","qu","chars","un","caso","positivo","de","covid","paralizo","la","convencion","constitucional","en","un","dia","clave","hoy","los","constituyentes","iban","a","continuar","con","la","votacion","en","particular","del","reglamento","general","donde","votarian","por","la","chars","el","convencional","por","el","frente","amplio","daniel","stingo","se","refirio","a","la","polemica","entre","en","organo","redactor","y","el","gobierno","en","torno","al","pago","de","los","asesores","de","los","constituyentes","en","el","matinal","de","radio","u","chars","con","base","en","expedientes","judiciales","y","promesas","de","impunidad","el","gobierno","de","claudia","sheinbaum","ha","ido","doblando","a","la","alianza","opositora","en","el","congreso","de","la","ciudad","de","mexico","y","ahora","va","por","la","union","de","a","chars","la","candidata","presidencial","de","nuevo","pacto","social","yasna","provoste","dc","critico","al","ministro","de","hacienda","rodrigo","cerda","y","a","la","ministra","de","medio","ambiente","carolina","schmidt","luego","de","que","comentaron","que","chars","durante","los","ocho","primeros","meses","de","la","produccion","de","vehiculos","en","espanha","se","ha","reducido","un","en","comparacion","con","el","mismo","periodo","de","segun","datos","de","la","patronal","de","fabricantes","de","automov","chars"],"contenido_tokens_no_stopwords":["conversacion","estudiada","concentra","brasil","mexico","gira","alrededor","empresas","procedentes","sectores","energia","alimentacion","bebidas","llyc","cerrado","alianza","c","ul","fernanda","paul","bbc","news","mundo","ul","fuente","imagen","getty","images","pie","foto","ultima","decada","migracion","haitianos","aumento","fuertemente","necesito","escapar","carabineros","desalojan","decena","migrantes","acampados","plaza","ciudad","iquique","madrid","sep","europa","press","gobernador","region","tarapaca","jose","miguel","carv","pasado","jueves","varias","agencias","vinculadas","naciones","unidas","dieron","conocer","historico","informe","united","in","science","afirma","senhales","volvamos","ser","mas","verdes","segun","consigno","bio","bio","dos","cedulas","identidad","chilenas","perteneciente","migrantes","haitianos","encontradas","frontera","une","mexico","unidos","registran","pagos","ingreso","familia","tecnologia","blockchain","solo","revolucionado","ecosistema","economia","global","multimillonarias","transacciones","crypto","monedas","bolsas","mas","importantes","mundo","tambien","irrump","vende","sillon","don","otto","cambia","sename","servicio","mejor","ninhez","asincronia","excesivo","debate","prolongada","tramitacion","legislativa","proyectos","culminaron","leyes","s","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","enlace","correo","electronico","enviado","enviar","correo","nuevo","rio","bravo","tierra","fuego","noticias","reportajes","analisi","cada","vez","mas","personas","vacunadas","coronavirus","mundo","voluntad","regresar","anhorada","normalidad","posible","seguir","disfrutando","turismo","varios","pai","brasil","convoco","viernes","futbolistas","incluidos","ocho","clubes","ingleses","pese","dudas","posible","comparecencia","triple","jornada","eliminatorias","sudamericanas","mundial","tite","seleccionador","brasilenho","convoco","viernes","futbolistas","incluidos","ocho","clubs","ingleses","pese","dudas","posible","comparecencia","triple","jornada","liguilla","sudameric","muestra","decepcion","respuesta","sistema","multilateral","distribucion","efectiva","vacunas","madrid","sep","europa","press","presidente","paraguay","mario","abdo","benitez","denun","senhor","director","pasa","poblacion","vacunada","bajas","tasas","contagio","mantiene","fronteras","cerradas","extranjeros","pregunta","hacen","comer","santiago","sep","efe","cientos","migrantes","encuentran","varados","pequenha","localidad","chilena","colchane","limite","bolivia","miles","ciudad","mas","proxima","iquique","tras","ing","anho","joven","constanza","nordenflycht","decide","llevar","cabo","ritual","invocar","espiritus","diego","portales","jaime","guzman","ceremonia","huesos","desenterrados","reconst","cierre","primer","ciclo","discusiones","constituyentes","ido","acordando","reglamentos","convencion","constitucional","enfrentamos","desafio","fundamental","insistir","est","si","seguimos","nivel","gasto","sector","publico","podemos","tener","efectos","economia","sobrecaliente","justificacion","ministro","haciend","lista","ser","promulgada","quedo","denominada","ley","corta","implementacion","adecuada","proceso","descentralizacion","tras","ser","aprobada","congreso","hecho","valorado","gobernador","nivel","vida","argentinos","estanco","ultima","decada","lleva","casi","medio","siglo","crecimiento","lento","caidas","casi","rankings","globales","peores","consecuencias","tantas","presidente","sebastian","pinhera","arribo","viernes","cartagena","indias","colombia","dando","inicio","gira","sudamerica","tambien","contempla","viajes","uruguay","paraguay","pais","latinoamerican","viernes","gremio","empresarios","confederacion","produccion","comercio","cpc","organizo","debate","presidencial","titulo","araucania","arauco","hablan","si","bien","i","datos","patronal","fabricantes","anfac","cuanto","produccion","coches","llevamos","anho","revelaban","tendencia","meses","anteriores","condicionada","crisis","microchips","sigue","enagas","socio","fondo","canadiense","omers","estudian","venta","participaciones","planta","regasificacion","quintero","pais","ambas","cuentan","respectivamente","joel","gonzalez","ingreso","correo","institucional","manhana","pasado","jueves","septiembre","traves","habitual","encontraba","trabajando","sistem","froilan","romero","santiago","sep","reuters","monedas","america","latina","registraban","perdidas","primeros","negocios","viernes","medio","alza","global","dolar","resurgimiento","actualiza","valores","cierre","froilan","romero","santiago","sep","reuters","monedas","bolsas","valores","america","latina","cerraron","perdidas","viernes","medio","alza","global","margen","error","vida","muerte","condiciones","enfrentan","sabado","rtve","play","leonas","italia","proximo","octubre","mundial","nueva","zelanda","pospuesto","tribunal","calificador","elecciones","tricel","rechazo","reclamacion","diputado","partido","democracia","ppd","ricardo","celis","quedo","proximas","elecciones","parlamentarias","fal","vende","sillon","don","otto","cambia","sename","servicio","mejor","ninhez","pocos","dias","mas","entrara","vigencia","ley","crea","servicio","nacional","proteccion","especializada","pasado","debate","presidencial","dejo","claro","derecha","elecciones","candidato","independiente","podemos","sebastian","sichel","marcando","diferencias","abanderado","parti","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","enlace","correo","electronico","enviado","enviar","correo","nuevo","rio","bravo","tierra","fuego","noticias","reportajes","analisi","sebastian","relacion","empresas","empresarios","poderosos","entiendo","incluso","algun","periodo","vida","profesional","hizo","lobby","mundo","asi","partio","pregunta","candidata","convencional","daniel","stingo","fa","refirio","polemica","convencion","constitucional","gobierno","pago","asesores","constituyentes","conversacion","voz","qu","caso","positivo","covid","paralizo","convencion","constitucional","dia","clave","hoy","constituyentes","iban","continuar","votacion","particular","reglamento","general","votarian","convencional","frente","amplio","daniel","stingo","refirio","polemica","organo","redactor","gobierno","torno","pago","asesores","constituyentes","matinal","radio","u","base","expedientes","judiciales","promesas","impunidad","gobierno","claudia","sheinbaum","ido","doblando","alianza","opositora","congreso","ciudad","mexico","ahora","va","union","candidata","presidencial","nuevo","pacto","social","yasna","provoste","dc","critico","ministro","hacienda","rodrigo","cerda","ministra","medio","ambiente","carolina","schmidt","luego","comentaron","ocho","primeros","meses","produccion","vehiculos","espanha","reducido","comparacion","mismo","periodo","segun","datos","patronal","fabricantes","automov"],"contenido_stem_tokens":["conversacion","estudi","concentr","brasil","mexic","gir","alrededor","empres","procedent","sector","energi","alimentacion","beb","llyc","cerr","alianz","c","ul","fernand","paul","bbc","news","mund","ul","fuent","imag","getty","imag","pie","fot","ultim","dec","migracion","haitian","aument","fuertement","necesit","escap","carabiner","desaloj","decen","migrant","acamp","plaz","ciud","iquiqu","madr","sep","europ","press","gobern","region","tarapac","jos","miguel","carv","pas","juev","vari","agenci","vincul","nacion","unid","dieron","conoc","histor","inform","unit","in","scienc","afirm","senhal","volv","ser","mas","verd","segun","consign","bio","bio","dos","cedul","ident","chilen","pertenecient","migrant","haitian","encontr","fronter","une","mexic","unid","registr","pag","ingres","famili","tecnologi","blockchain","sol","revolucion","ecosistem","economi","global","multimillonari","transaccion","crypto","moned","bols","mas","import","mund","tambi","irrump","vend","sillon","don","otto","cambi","senam","servici","mejor","ninhez","asincroni","exces","debat","prolong","tramitacion","legisl","proyect","culmin","ley","s","registr","correctamentepor","favor","hag","clic","enlac","corre","electron","envi","envi","corre","nuev","rio","brav","tierr","fueg","notici","reportaj","analisi","cad","vez","mas","person","vacun","coronavirus","mund","volunt","regres","anhor","normal","posibl","segu","disfrut","turism","vari","pai","brasil","convoc","viern","futbol","inclu","ocho","club","ingles","pes","dud","posibl","comparecent","tripl","jorn","eliminatori","sudamerican","mundial","tit","seleccion","brasilenh","convoc","viern","futbol","inclu","ocho","clubs","ingles","pes","dud","posibl","comparecent","tripl","jorn","liguill","sudameric","muestr","decepcion","respuest","sistem","multilateral","distribucion","efect","vacun","madr","sep","europ","press","president","paraguay","mari","abdo","benitez","denun","senhor","director","pas","poblacion","vacun","baj","tas","contagi","mantien","fronter","cerr","extranjer","pregunt","hac","com","santiag","sep","efe","cient","migrant","encuentr","var","pequenh","local","chilen","colchan","limit","bolivi","mil","ciud","mas","proxim","iquiqu","tras","ing","anho","jov","constanz","nordenflycht","decid","llev","cab","ritual","invoc","espiritus","dieg","portal","jaim","guzm","ceremoni","hues","desenterr","reconst","cierr","prim","cicl","discusion","constituyent","ido","acord","reglament","convencion","constitucional","enfrent","desafi","fundamental","insist","est","si","segu","nivel","gast","sector","public","pod","ten","efect","economi","sobrecalient","justificacion","ministr","haciend","list","ser","promulg","qued","denomin","ley","cort","implementacion","adecu","proces","descentralizacion","tras","ser","aprob","congres","hech","valor","gobern","nivel","vid","argentin","estanc","ultim","dec","llev","casi","medi","sigl","crecimient","lent","caid","casi","rankings","global","peor","consecuent","tant","president","sebasti","pinher","arrib","viern","cartagen","indi","colombi","dand","inici","gir","sudamer","tambi","contempl","viaj","uruguay","paraguay","pais","latinoameric","viern","gremi","empresari","confederacion","produccion","comerci","cpc","organiz","debat","presidencial","titul","araucani","arauc","habl","si","bien","i","dat","patronal","fabric","anfac","cuant","produccion","coch","llev","anho","revel","tendenci","mes","anterior","condicion","crisis","microchips","sig","enag","soci","fond","canadiens","omers","estudi","vent","particip","plant","regasificacion","quinter","pais","ambas","cuent","respect","joel","gonzalez","ingres","corre","institucional","manhan","pas","juev","septiembr","trav","habitual","encontr","trabaj","sistem","froil","romer","santiag","sep","reuters","moned","amer","latin","registr","perd","primer","negoci","viern","medi","alza","global","dol","resurg","actualiz","valor","cierr","froil","romer","santiag","sep","reuters","moned","bols","valor","amer","latin","cerr","perd","viern","medi","alza","global","marg","error","vid","muert","condicion","enfrent","sab","rtve","play","leon","itali","proxim","octubr","mundial","nuev","zeland","pospuest","tribunal","calif","eleccion","tricel","rechaz","reclamacion","diput","part","democraci","ppd","ricard","celis","qued","proxim","eleccion","parlamentari","fal","vend","sillon","don","otto","cambi","senam","servici","mejor","ninhez","poc","dias","mas","entrar","vigenci","ley","cre","servici","nacional","proteccion","especializ","pas","debat","presidencial","dej","clar","derech","eleccion","candidat","independient","pod","sebasti","sichel","marc","diferent","abander","parti","registr","correctamentepor","favor","hag","clic","enlac","corre","electron","envi","envi","corre","nuev","rio","brav","tierr","fueg","notici","reportaj","analisi","sebasti","relacion","empres","empresari","poder","entiend","inclus","algun","period","vid","profesional","hiz","lobby","mund","asi","parti","pregunt","candidat","convencional","daniel","sting","fa","refiri","polem","convencion","constitucional","gobiern","pag","asesor","constituyent","conversacion","voz","qu","cas","posit","cov","paraliz","convencion","constitucional","dia","clav","hoy","constituyent","iban","continu","votacion","particul","reglament","general","votari","convencional","frent","ampli","daniel","sting","refiri","polem","organ","redactor","gobiern","torn","pag","asesor","constituyent","matinal","radi","u","bas","expedient","judicial","promes","impun","gobiern","claudi","sheinbaum","ido","dobl","alianz","opositor","congres","ciud","mexic","ahor","va","union","candidat","presidencial","nuev","pact","social","yasn","provost","dc","critic","ministr","haciend","rodrig","cerd","ministr","medi","ambient","carolin","schmidt","lueg","coment","ocho","primer","mes","produccion","vehicul","espanh","reduc","comparacion","mism","period","segun","dat","patronal","fabric","automov"]},{"fecha":1632528000000,"contenido_noticias":" Una multitudinaria marcha contra la inmigraci\u00f3n irregular realizada este s\u00e1bado en Iquique, al norte de Chile, termin\u00f3 con incidentes violentos en contra de los extranjeros que se encuentran varados \u2026 [+2583 chars]Peri\u00f3dico La JornadaS\u00e1bado 25 de septiembre de 2021, p. 7\r\nWashington. El campamento de casi 15 mil migrantes que se encontraba debajo de un puente internacional a las orillas del r\u00edo Bravo, que une \u2026 [+6112 chars]Luego de una jornada de manifestaciones en Iquique contra los efectos de la migraci\u00f3n irregular en distintas localidades, y donde un grupo quem\u00f3 las pertenencias de migrantes en plena calle, el gober\u2026 [+3151 chars]La candidata presidencial Yasna Provoste (NPS) critic\u00f3 duramente al Gobierno por el manejo de la crisis migratoria que se ha registrado en el pa\u00eds, ante el ingreso sostenido de extranjeros de manera \u2026 [+2402 chars]Son miles los inmigrantes de Hait que acampan en la zona de Del Ro, Texas. Tras entrar en Estados Unidos a travs del Ro Grande, estn a la espera de que las autoridades estadounidenses los deporten o \u2026 [+5913 chars]Tras la tensi\u00f3n que ha generado el masivo ingreso de migrantes de manera irregular en las regiones del norte del pa\u00eds, se han concretado distintas manifestaciones en la comuna de Iquique ante el desc\u2026 [+2874 chars]La Convenci\u00f3n Constitucional confirm\u00f3 que se detect\u00f3 un segundo constituyente que dio positivo a Covid-19 durante las \u00faltimas horas de este s\u00e1bado 25 de septiembre.\r\nA trav\u00e9s de redes sociales el org\u2026 [+1595 chars]ASUNCI\u00d3N, 24 sep (Reuters) - El delantero Miguel Almir\u00f3n,\r\nuna de las estrellas de la selecci\u00f3n de Paraguay que estuvo\r\nausente en los \u00faltimos partidos de la eliminatoria al Mundial\r\n2022, volvi\u00f3 a s\u2026 [+1991 chars]\u00bfHas sentido ganas de excavar muy hondo y huir de algunas violencias o presiones sociales para iniciar un mundo nuevo?\r\nSeguramente pueda ser un sentir que todas y todos han vivido alguna vez, pero e\u2026 [+6893 chars]Hace cuatro a\u00f1os, activistas por el agua en la laguna Aculeo denunciaban por televisi\u00f3n la creciente p\u00e9rdida del nivel de agua producto del desv\u00edo de los afluentes que abastecen a la laguna. En ese m\u2026 [+3967 chars]Bien es sabido que Chile es el pa\u00eds m\u00e1s centralizado de Latinoam\u00e9rica y uno de los que lidera el ranking a nivel mundial. De acuerdo con un informe del SII de 2017, el 80,3% de las ventas realizadas \u2026 [+3081 chars]Donde estemos, seguimos siendo escuela es la consigna que impulsa el proyecto Recreando el aprendizaje en pandemia, una iniciativa de Am\u00e9rica Solidaria y Educaci\u00f3n 2020, junto al apoyo de UNICEF, lan\u2026 [+4651 chars]El Tribunal Calificador de Elecciones, Tricel, ratific\u00f3 una serie de candidaturas que fueron rechazadas por el Servicio Electoral, Servel, de cara a las elecciones parlamentarias de noviembre.\r\nCabe \u2026 [+2426 chars]La candidatura presidencial de Sebasti\u00e1n Sichel recibi\u00f3 un nuevo apoyo durante esta semana. Se trata del movimiento Libres, que busca instalar el liberalismo tanto en lo econ\u00f3mico con la validaci\u00f3n d\u2026 [+6406 chars]El equipo ICOVID Chile, iniciativa liderada por la Universidad de Chile, la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile y la Universidad de Concepci\u00f3n, present\u00f3 su informe n\u00famero 57 con an\u00e1lisis y datos\u2026 [+10073 chars]Pepe, un perro \"terapeuta\" chileno de largo cabello rubio rojizo, y Chim\u00fa, su en\u00e9rgica amiga de pelaje blanco y negro, pasean por los pasillos de un hospital pedi\u00e1trico en la capital chilena, lamiend\u2026 [+1786 chars]Equipos de emergencias y cient\u00edficos junto a una lengua de lava del nuevo volc\u00e1n de La Palma. Flickr \/ UME\r\nEl mundo entero est\u00e1 observando la erupci\u00f3n de La Palma. Es un reflejo excepcional de la na\u2026 [+6211 chars]Finalmente, despu\u00e9s de casi cinco a\u00f1os, el 18 de septiembre se realiz\u00f3 en M\u00e9xico la VI Cumbre de la Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribe\u00f1os (CELAC). Este espacio es importante porque se tra\u2026 [+10097 chars]","valor_ipsa":4377.19,"clean_contenido":" una multitudinaria marcha contra la inmigracion irregular realizada este sabado en iquique  al norte de chile  termino con incidentes violentos en contra de los extranjeros que se encuentran varados       chars periodico la jornadasabado   de septiembre de    p   \r\nwashington  el campamento de casi   mil migrantes que se encontraba debajo de un puente internacional a las orillas del rio bravo  que une       chars luego de una jornada de manifestaciones en iquique contra los efectos de la migracion irregular en distintas localidades  y donde un grupo quemo las pertenencias de migrantes en plena calle  el gober      chars la candidata presidencial yasna provoste  nps  critico duramente al gobierno por el manejo de la crisis migratoria que se ha registrado en el pais  ante el ingreso sostenido de extranjeros de manera       chars son miles los inmigrantes de hait que acampan en la zona de del ro  texas  tras entrar en estados unidos a travs del ro grande  estn a la espera de que las autoridades estadounidenses los deporten o       chars tras la tension que ha generado el masivo ingreso de migrantes de manera irregular en las regiones del norte del pais  se han concretado distintas manifestaciones en la comuna de iquique ante el desc      chars la convencion constitucional confirmo que se detecto un segundo constituyente que dio positivo a covid   durante las ultimas horas de este sabado   de septiembre \r\na traves de redes sociales el org      chars asuncion    sep  reuters    el delantero miguel almiron \r\nuna de las estrellas de la seleccion de paraguay que estuvo\r\nausente en los ultimos partidos de la eliminatoria al mundial\r\n   volvio a s      chars  has sentido ganas de excavar muy hondo y huir de algunas violencias o presiones sociales para iniciar un mundo nuevo \r\nseguramente pueda ser un sentir que todas y todos han vivido alguna vez  pero e      chars hace cuatro anhos  activistas por el agua en la laguna aculeo denunciaban por television la creciente perdida del nivel de agua producto del desvio de los afluentes que abastecen a la laguna  en ese m      chars bien es sabido que chile es el pais mas centralizado de latinoamerica y uno de los que lidera el ranking a nivel mundial  de acuerdo con un informe del sii de    el      de las ventas realizadas       chars donde estemos  seguimos siendo escuela es la consigna que impulsa el proyecto recreando el aprendizaje en pandemia  una iniciativa de america solidaria y educacion    junto al apoyo de unicef  lan      chars el tribunal calificador de elecciones  tricel  ratifico una serie de candidaturas que fueron rechazadas por el servicio electoral  servel  de cara a las elecciones parlamentarias de noviembre \r\ncabe       chars la candidatura presidencial de sebastian sichel recibio un nuevo apoyo durante esta semana  se trata del movimiento libres  que busca instalar el liberalismo tanto en lo economico con la validacion d      chars el equipo icovid chile  iniciativa liderada por la universidad de chile  la pontificia universidad catolica de chile y la universidad de concepcion  presento su informe numero   con analisis y datos      chars pepe  un perro  terapeuta  chileno de largo cabello rubio rojizo  y chimu  su energica amiga de pelaje blanco y negro  pasean por los pasillos de un hospital pediatrico en la capital chilena  lamiend      chars equipos de emergencias y cientificos junto a una lengua de lava del nuevo volcan de la palma  flickr   ume\r\nel mundo entero esta observando la erupcion de la palma  es un reflejo excepcional de la na      chars finalmente  despues de casi cinco anhos  el   de septiembre se realizo en mexico la vi cumbre de la comunidad de estados latinoamericanos y caribenhos  celac   este espacio es importante porque se tra      chars ","contenido_tokens":["una","multitudinaria","marcha","contra","la","inmigracion","irregular","realizada","este","sabado","en","iquique","al","norte","de","chile","termino","con","incidentes","violentos","en","contra","de","los","extranjeros","que","se","encuentran","varados","chars","periodico","la","jornadasabado","de","septiembre","de","p","washington","el","campamento","de","casi","mil","migrantes","que","se","encontraba","debajo","de","un","puente","internacional","a","las","orillas","del","rio","bravo","que","une","chars","luego","de","una","jornada","de","manifestaciones","en","iquique","contra","los","efectos","de","la","migracion","irregular","en","distintas","localidades","y","donde","un","grupo","quemo","las","pertenencias","de","migrantes","en","plena","calle","el","gober","chars","la","candidata","presidencial","yasna","provoste","nps","critico","duramente","al","gobierno","por","el","manejo","de","la","crisis","migratoria","que","se","ha","registrado","en","el","pais","ante","el","ingreso","sostenido","de","extranjeros","de","manera","chars","son","miles","los","inmigrantes","de","hait","que","acampan","en","la","zona","de","del","ro","texas","tras","entrar","en","estados","unidos","a","travs","del","ro","grande","estn","a","la","espera","de","que","las","autoridades","estadounidenses","los","deporten","o","chars","tras","la","tension","que","ha","generado","el","masivo","ingreso","de","migrantes","de","manera","irregular","en","las","regiones","del","norte","del","pais","se","han","concretado","distintas","manifestaciones","en","la","comuna","de","iquique","ante","el","desc","chars","la","convencion","constitucional","confirmo","que","se","detecto","un","segundo","constituyente","que","dio","positivo","a","covid","durante","las","ultimas","horas","de","este","sabado","de","septiembre","a","traves","de","redes","sociales","el","org","chars","asuncion","sep","reuters","el","delantero","miguel","almiron","una","de","las","estrellas","de","la","seleccion","de","paraguay","que","estuvo","ausente","en","los","ultimos","partidos","de","la","eliminatoria","al","mundial","volvio","a","s","chars","has","sentido","ganas","de","excavar","muy","hondo","y","huir","de","algunas","violencias","o","presiones","sociales","para","iniciar","un","mundo","nuevo","seguramente","pueda","ser","un","sentir","que","todas","y","todos","han","vivido","alguna","vez","pero","e","chars","hace","cuatro","anhos","activistas","por","el","agua","en","la","laguna","aculeo","denunciaban","por","television","la","creciente","perdida","del","nivel","de","agua","producto","del","desvio","de","los","afluentes","que","abastecen","a","la","laguna","en","ese","m","chars","bien","es","sabido","que","chile","es","el","pais","mas","centralizado","de","latinoamerica","y","uno","de","los","que","lidera","el","ranking","a","nivel","mundial","de","acuerdo","con","un","informe","del","sii","de","el","de","las","ventas","realizadas","chars","donde","estemos","seguimos","siendo","escuela","es","la","consigna","que","impulsa","el","proyecto","recreando","el","aprendizaje","en","pandemia","una","iniciativa","de","america","solidaria","y","educacion","junto","al","apoyo","de","unicef","lan","chars","el","tribunal","calificador","de","elecciones","tricel","ratifico","una","serie","de","candidaturas","que","fueron","rechazadas","por","el","servicio","electoral","servel","de","cara","a","las","elecciones","parlamentarias","de","noviembre","cabe","chars","la","candidatura","presidencial","de","sebastian","sichel","recibio","un","nuevo","apoyo","durante","esta","semana","se","trata","del","movimiento","libres","que","busca","instalar","el","liberalismo","tanto","en","lo","economico","con","la","validacion","d","chars","el","equipo","icovid","chile","iniciativa","liderada","por","la","universidad","de","chile","la","pontificia","universidad","catolica","de","chile","y","la","universidad","de","concepcion","presento","su","informe","numero","con","analisis","y","datos","chars","pepe","un","perro","terapeuta","chileno","de","largo","cabello","rubio","rojizo","y","chimu","su","energica","amiga","de","pelaje","blanco","y","negro","pasean","por","los","pasillos","de","un","hospital","pediatrico","en","la","capital","chilena","lamiend","chars","equipos","de","emergencias","y","cientificos","junto","a","una","lengua","de","lava","del","nuevo","volcan","de","la","palma","flickr","ume","el","mundo","entero","esta","observando","la","erupcion","de","la","palma","es","un","reflejo","excepcional","de","la","na","chars","finalmente","despues","de","casi","cinco","anhos","el","de","septiembre","se","realizo","en","mexico","la","vi","cumbre","de","la","comunidad","de","estados","latinoamericanos","y","caribenhos","celac","este","espacio","es","importante","porque","se","tra","chars"],"contenido_tokens_no_stopwords":["multitudinaria","marcha","inmigracion","irregular","realizada","sabado","iquique","norte","termino","incidentes","violentos","extranjeros","encuentran","varados","periodico","jornadasabado","septiembre","p","washington","campamento","casi","mil","migrantes","encontraba","debajo","puente","internacional","orillas","rio","bravo","une","luego","jornada","manifestaciones","iquique","efectos","migracion","irregular","distintas","localidades","grupo","quemo","pertenencias","migrantes","plena","calle","gober","candidata","presidencial","yasna","provoste","nps","critico","duramente","gobierno","manejo","crisis","migratoria","registrado","pais","ingreso","sostenido","extranjeros","manera","miles","inmigrantes","hait","acampan","zona","ro","texas","tras","entrar","unidos","travs","ro","grande","estn","espera","autoridades","estadounidenses","deporten","tras","tension","generado","masivo","ingreso","migrantes","manera","irregular","regiones","norte","pais","concretado","distintas","manifestaciones","comuna","iquique","desc","convencion","constitucional","confirmo","detecto","segundo","constituyente","dio","positivo","covid","ultimas","horas","sabado","septiembre","traves","redes","sociales","org","asuncion","sep","reuters","delantero","miguel","almiron","estrellas","seleccion","paraguay","ausente","ultimos","partidos","eliminatoria","mundial","volvio","s","ganas","excavar","hondo","huir","violencias","presiones","sociales","iniciar","mundo","nuevo","seguramente","pueda","ser","sentir","todas","vivido","alguna","vez","hace","cuatro","anhos","activistas","agua","laguna","aculeo","denunciaban","television","creciente","perdida","nivel","agua","producto","desvio","afluentes","abastecen","laguna","m","bien","sabido","pais","mas","centralizado","latinoamerica","lidera","ranking","nivel","mundial","acuerdo","informe","sii","ventas","realizadas","seguimos","siendo","escuela","consigna","impulsa","proyecto","recreando","aprendizaje","pandemia","iniciativa","america","solidaria","educacion","junto","apoyo","unicef","lan","tribunal","calificador","elecciones","tricel","ratifico","serie","candidaturas","rechazadas","servicio","electoral","servel","cara","elecciones","parlamentarias","noviembre","cabe","candidatura","presidencial","sebastian","sichel","recibio","nuevo","apoyo","semana","trata","movimiento","libres","busca","instalar","liberalismo","economico","validacion","d","equipo","icovid","iniciativa","liderada","universidad","pontificia","universidad","catolica","universidad","concepcion","presento","informe","numero","analisis","datos","pepe","perro","terapeuta","chileno","largo","cabello","rubio","rojizo","chimu","energica","amiga","pelaje","blanco","negro","pasean","pasillos","hospital","pediatrico","capital","chilena","lamiend","equipos","emergencias","cientificos","junto","lengua","lava","nuevo","volcan","palma","flickr","ume","mundo","entero","observando","erupcion","palma","reflejo","excepcional","na","finalmente","despues","casi","cinco","anhos","septiembre","realizo","mexico","vi","cumbre","comunidad","latinoamericanos","caribenhos","celac","espacio","importante","tra"],"contenido_stem_tokens":["multitudinari","march","inmigracion","irregul","realiz","sab","iquiqu","nort","termin","incident","violent","extranjer","encuentr","var","period","jornadasab","septiembr","p","washington","campament","casi","mil","migrant","encontr","debaj","puent","internacional","orill","rio","brav","une","lueg","jorn","manifest","iquiqu","efect","migracion","irregul","distint","local","grup","quem","pertenent","migrant","plen","call","gob","candidat","presidencial","yasn","provost","nps","critic","dur","gobiern","manej","crisis","migratori","registr","pais","ingres","sosten","extranjer","maner","mil","inmigr","hait","acamp","zon","ro","tex","tras","entrar","unid","travs","ro","grand","estn","esper","autor","estadounidens","deport","tras","tension","gener","masiv","ingres","migrant","maner","irregul","region","nort","pais","concret","distint","manifest","comun","iquiqu","desc","convencion","constitucional","confirm","detect","segund","constituyent","dio","posit","cov","ultim","hor","sab","septiembr","trav","red","social","org","asuncion","sep","reuters","delanter","miguel","almiron","estrell","seleccion","paraguay","ausent","ultim","part","eliminatori","mundial","volvi","s","gan","excav","hond","huir","violenci","presion","social","inici","mund","nuev","segur","pued","ser","sent","tod","viv","algun","vez","hac","cuatr","anhos","activ","agu","lagun","acule","denunci","television","crecient","perd","nivel","agu","product","desvi","afluent","abastec","lagun","m","bien","sab","pais","mas","centraliz","latinoamer","lider","ranking","nivel","mundial","acuerd","inform","sii","vent","realiz","segu","siend","escuel","consign","impuls","proyect","recr","aprendizaj","pandemi","inici","amer","solidari","educacion","junt","apoy","unicef","lan","tribunal","calif","eleccion","tricel","ratif","seri","candidatur","rechaz","servici","electoral","servel","car","eleccion","parlamentari","noviembr","cab","candidatur","presidencial","sebasti","sichel","recibi","nuev","apoy","seman","trat","movimient","libr","busc","instal","liberal","econom","validacion","d","equip","icov","inici","lider","univers","pontifici","univers","catol","univers","concepcion","present","inform","numer","analisis","dat","pep","perr","terapeut","chilen","larg","cabell","rubi","rojiz","chimu","energ","amig","pelaj","blanc","negr","pas","pasill","hospital","pediatr","capital","chilen","lamiend","equip","emergent","cientif","junt","lengu","lav","nuev","volc","palm","flickr","ume","mund","enter","observ","erupcion","palm","reflej","excepcional","na","final","despu","casi","cinc","anhos","septiembr","realiz","mexic","vi","cumbr","comun","latinoamerican","caribenh","celac","espaci","import","tra"]},{"fecha":1632614400000,"contenido_noticias":" Fuente de la imagen, Getty Images\r\nPie de foto, Un ciudadano toma una imagen de la quema de ropa y pertenencias de los migrantes que han llegado a Iquique en los \u00faltimos meses.\r\nUna movilizaci\u00f3n cont\u2026 [+3952 chars]En los \u00faltimos dos meses, Hait\u00ed ha estado sumamente presente en las noticias internacionales. El magnicidio del presidente Jovenel Moisel y el terremoto de 7,2 grados que sacudi\u00f3 al pa\u00eds hace algunas\u2026 [+5746 chars]Luego de la barbarie vivida ayer s\u00e1bado en Iquique, donde un grupo de manifestantes quem\u00f3 enceres de inmigrantes sin techo, distintos medios de comunicaci\u00f3n internacionales reaccionaron y cubrieron l\u2026 [+2614 chars]Iquique fue el escenario este s\u00e1bado de\u00a0una multitudinaria marcha en contra de la migraci\u00f3n. La localidad chilena es la primera gran urbe que los migrantes encuentran a su llegada y donde alrededor d\u2026 [+5156 chars]Hay una marcha antinmigrante, la gente est\u00e1 super asustada, no saben d\u00f3nde esconderse porque creen que los van a ir a atacar y lo que pas\u00f3 milagrosamente no fue por la violencia de carabineros, fue p\u2026 [+11617 chars]El expresidente de Estados Unidos, Donald Trump, volvi\u00f3 hoy a dar de qu\u00e9 hablar cuando, durante un mitin, elogi\u00f3 a los agentes fronterizos a caballo que intimidaron a migrantes en la zona de Del R\u00edo,\u2026 [+2082 chars]Con los Alpes al fondo, me recuerda a una escapada del pelot\u00f3n en la \u00faltima etapa del Tour de Francia.En apenas un instante, unos pocos aceleran y el resto se echa a la derecha, como si hubiera empez\u2026 [+38092 chars]\"Debemos abandonar nuestra dependencia de los combustibles emisores de carbono\". Con estas palabras el Presidente de la Rep\u00fablica, Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, anunci\u00f3 este domingo la construcci\u00f3n de la primera\u2026 [+1369 chars]El Gobierno de Venezuela repudi\u00f3 este domingo las agresiones contra migrantes que se produjeron durante los \u00faltimos d\u00edas en la ciudad de Iquique, al norte de Chile, donde manifestantes incendiaron la\u2026 [+3135 chars]Fuente de la imagen, Getty\r\nPie de foto, Patricio Manns en 1996.\r\nPatricio Manns, una de las voces m\u00e1s reconocidas de la m\u00fasica popular chilena, muri\u00f3 este s\u00e1bado a los 84 a\u00f1os. \r\nManns fue una impor\u2026 [+3608 chars]\"Venezuela repudia la xenofobia y agresiones contra migrantes venezolanos y exige a las autoridades nacionales y locales de Chile respeto a la integridad f\u00edsica y psicol\u00f3gica de nuestros connacionale\u2026 [+2258 chars]Manifestantes que est\u00e1n en contra de la llegada de ilegales al pa\u00eds, quemaron los campamentos de migrantes venezolanos que se hab\u00edan instalado en Chile\r\nEscenas sumamente fuertes las que se presencia\u2026 [+4821 chars]Manifestantes que est\u00e1n en contra de la llegada de ilegales al pa\u00eds, quemaron los campamentos de migrantes venezolanos que se hab\u00edan instalado en Chile\r\nEscenas sumamente fuertes las que se presencia\u2026 [+4796 chars]Iquique, puerto ubicado en el borde occidental de la Regi\u00f3n de Tarapac\u00e1, que fuese conocido originariamente como el lugar de sue\u00f1os destaca por presentar una cultura que ha sido tradicionalmente infl\u2026 [+10991 chars]El ministerio de Salud inform\u00f3 sobre 775 casos nuevos de Covid-19 en Chile, con una positividad de 1% en las \u00faltimas 24 horas a nivel nacional, con 74.774 ex\u00e1menes, PCR y test de ant\u00edgeno.\r\nDe acuerd\u2026 [+3163 chars]El segundo gobierno de Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era no solo desat\u00f3 una crisis de hegemon\u00eda en el pa\u00eds, sino que tambi\u00e9n provoc\u00f3 la m\u00e1s grave crisis pol\u00edtica de la derecha en casi medio siglo.\r\nConstatar que la d\u2026 [+6415 chars]La corriente Izquierda Socialista critica la \"involuci\u00f3n democr\u00e1tica\" del PSOE y, entre las cerca de cien enmiendas que ha preparado para el 40 Congreso socialista, ha propuesto que el partido \"limit\u2026 [+4520 chars]Peri\u00f3dico La JornadaDomingo 26 de septiembre de 2021, p. 19\r\nLa petici\u00f3n de China de incorporarse al Tratado Integral y Progresista de Asociaci\u00f3n Transpac\u00edfico (TIPAT) es una gran oportunidad para lo\u2026 [+3058 chars]","valor_ipsa":4377.19,"clean_contenido":" fuente de la imagen  getty images\r\npie de foto  un ciudadano toma una imagen de la quema de ropa y pertenencias de los migrantes que han llegado a iquique en los ultimos meses \r\nuna movilizacion cont      chars en los ultimos dos meses  haiti ha estado sumamente presente en las noticias internacionales  el magnicidio del presidente jovenel moisel y el terremoto de     grados que sacudio al pais hace algunas      chars luego de la barbarie vivida ayer sabado en iquique  donde un grupo de manifestantes quemo enceres de inmigrantes sin techo  distintos medios de comunicacion internacionales reaccionaron y cubrieron l      chars iquique fue el escenario este sabado de\u00a0una multitudinaria marcha en contra de la migracion  la localidad chilena es la primera gran urbe que los migrantes encuentran a su llegada y donde alrededor d      chars hay una marcha antinmigrante  la gente esta super asustada  no saben donde esconderse porque creen que los van a ir a atacar y lo que paso milagrosamente no fue por la violencia de carabineros  fue p      chars el expresidente de estados unidos  donald trump  volvio hoy a dar de que hablar cuando  durante un mitin  elogio a los agentes fronterizos a caballo que intimidaron a migrantes en la zona de del rio       chars con los alpes al fondo  me recuerda a una escapada del peloton en la ultima etapa del tour de francia en apenas un instante  unos pocos aceleran y el resto se echa a la derecha  como si hubiera empez      chars  debemos abandonar nuestra dependencia de los combustibles emisores de carbono   con estas palabras el presidente de la republica  sebastian pinhera  anuncio este domingo la construccion de la primera      chars el gobierno de venezuela repudio este domingo las agresiones contra migrantes que se produjeron durante los ultimos dias en la ciudad de iquique  al norte de chile  donde manifestantes incendiaron la      chars fuente de la imagen  getty\r\npie de foto  patricio manns en   \r\npatricio manns  una de las voces mas reconocidas de la musica popular chilena  murio este sabado a los   anhos  \r\nmanns fue una impor      chars  venezuela repudia la xenofobia y agresiones contra migrantes venezolanos y exige a las autoridades nacionales y locales de chile respeto a la integridad fisica y psicologica de nuestros connacionale      chars manifestantes que estan en contra de la llegada de ilegales al pais  quemaron los campamentos de migrantes venezolanos que se habian instalado en chile\r\nescenas sumamente fuertes las que se presencia      chars manifestantes que estan en contra de la llegada de ilegales al pais  quemaron los campamentos de migrantes venezolanos que se habian instalado en chile\r\nescenas sumamente fuertes las que se presencia      chars iquique  puerto ubicado en el borde occidental de la region de tarapaca  que fuese conocido originariamente como el lugar de suenhos destaca por presentar una cultura que ha sido tradicionalmente infl      chars el ministerio de salud informo sobre   casos nuevos de covid   en chile  con una positividad de    en las ultimas   horas a nivel nacional  con     examenes  pcr y test de antigeno \r\nde acuerd      chars el segundo gobierno de sebastian pinhera no solo desato una crisis de hegemonia en el pais  sino que tambien provoco la mas grave crisis politica de la derecha en casi medio siglo \r\nconstatar que la d      chars la corriente izquierda socialista critica la  involucion democratica  del psoe y  entre las cerca de cien enmiendas que ha preparado para el   congreso socialista  ha propuesto que el partido  limit      chars periodico la jornadadomingo   de septiembre de    p   \r\nla peticion de china de incorporarse al tratado integral y progresista de asociacion transpacifico  tipat  es una gran oportunidad para lo      chars ","contenido_tokens":["fuente","de","la","imagen","getty","images","pie","de","foto","un","ciudadano","toma","una","imagen","de","la","quema","de","ropa","y","pertenencias","de","los","migrantes","que","han","llegado","a","iquique","en","los","ultimos","meses","una","movilizacion","cont","chars","en","los","ultimos","dos","meses","haiti","ha","estado","sumamente","presente","en","las","noticias","internacionales","el","magnicidio","del","presidente","jovenel","moisel","y","el","terremoto","de","grados","que","sacudio","al","pais","hace","algunas","chars","luego","de","la","barbarie","vivida","ayer","sabado","en","iquique","donde","un","grupo","de","manifestantes","quemo","enceres","de","inmigrantes","sin","techo","distintos","medios","de","comunicacion","internacionales","reaccionaron","y","cubrieron","l","chars","iquique","fue","el","escenario","este","sabado","de","una","multitudinaria","marcha","en","contra","de","la","migracion","la","localidad","chilena","es","la","primera","gran","urbe","que","los","migrantes","encuentran","a","su","llegada","y","donde","alrededor","d","chars","hay","una","marcha","antinmigrante","la","gente","esta","super","asustada","no","saben","donde","esconderse","porque","creen","que","los","van","a","ir","a","atacar","y","lo","que","paso","milagrosamente","no","fue","por","la","violencia","de","carabineros","fue","p","chars","el","expresidente","de","estados","unidos","donald","trump","volvio","hoy","a","dar","de","que","hablar","cuando","durante","un","mitin","elogio","a","los","agentes","fronterizos","a","caballo","que","intimidaron","a","migrantes","en","la","zona","de","del","rio","chars","con","los","alpes","al","fondo","me","recuerda","a","una","escapada","del","peloton","en","la","ultima","etapa","del","tour","de","francia","en","apenas","un","instante","unos","pocos","aceleran","y","el","resto","se","echa","a","la","derecha","como","si","hubiera","empez","chars","debemos","abandonar","nuestra","dependencia","de","los","combustibles","emisores","de","carbono","con","estas","palabras","el","presidente","de","la","republica","sebastian","pinhera","anuncio","este","domingo","la","construccion","de","la","primera","chars","el","gobierno","de","venezuela","repudio","este","domingo","las","agresiones","contra","migrantes","que","se","produjeron","durante","los","ultimos","dias","en","la","ciudad","de","iquique","al","norte","de","chile","donde","manifestantes","incendiaron","la","chars","fuente","de","la","imagen","getty","pie","de","foto","patricio","manns","en","patricio","manns","una","de","las","voces","mas","reconocidas","de","la","musica","popular","chilena","murio","este","sabado","a","los","anhos","manns","fue","una","impor","chars","venezuela","repudia","la","xenofobia","y","agresiones","contra","migrantes","venezolanos","y","exige","a","las","autoridades","nacionales","y","locales","de","chile","respeto","a","la","integridad","fisica","y","psicologica","de","nuestros","connacionale","chars","manifestantes","que","estan","en","contra","de","la","llegada","de","ilegales","al","pais","quemaron","los","campamentos","de","migrantes","venezolanos","que","se","habian","instalado","en","chile","escenas","sumamente","fuertes","las","que","se","presencia","chars","manifestantes","que","estan","en","contra","de","la","llegada","de","ilegales","al","pais","quemaron","los","campamentos","de","migrantes","venezolanos","que","se","habian","instalado","en","chile","escenas","sumamente","fuertes","las","que","se","presencia","chars","iquique","puerto","ubicado","en","el","borde","occidental","de","la","region","de","tarapaca","que","fuese","conocido","originariamente","como","el","lugar","de","suenhos","destaca","por","presentar","una","cultura","que","ha","sido","tradicionalmente","infl","chars","el","ministerio","de","salud","informo","sobre","casos","nuevos","de","covid","en","chile","con","una","positividad","de","en","las","ultimas","horas","a","nivel","nacional","con","examenes","pcr","y","test","de","antigeno","de","acuerd","chars","el","segundo","gobierno","de","sebastian","pinhera","no","solo","desato","una","crisis","de","hegemonia","en","el","pais","sino","que","tambien","provoco","la","mas","grave","crisis","politica","de","la","derecha","en","casi","medio","siglo","constatar","que","la","d","chars","la","corriente","izquierda","socialista","critica","la","involucion","democratica","del","psoe","y","entre","las","cerca","de","cien","enmiendas","que","ha","preparado","para","el","congreso","socialista","ha","propuesto","que","el","partido","limit","chars","periodico","la","jornadadomingo","de","septiembre","de","p","la","peticion","de","china","de","incorporarse","al","tratado","integral","y","progresista","de","asociacion","transpacifico","tipat","es","una","gran","oportunidad","para","lo","chars"],"contenido_tokens_no_stopwords":["fuente","imagen","getty","images","pie","foto","ciudadano","toma","imagen","quema","ropa","pertenencias","migrantes","llegado","iquique","ultimos","meses","movilizacion","cont","ultimos","dos","meses","haiti","sumamente","presente","noticias","internacionales","magnicidio","presidente","jovenel","moisel","terremoto","grados","sacudio","pais","hace","luego","barbarie","vivida","ayer","sabado","iquique","grupo","manifestantes","quemo","enceres","inmigrantes","techo","distintos","medios","comunicacion","internacionales","reaccionaron","cubrieron","l","iquique","escenario","sabado","multitudinaria","marcha","migracion","localidad","chilena","primera","gran","urbe","migrantes","encuentran","llegada","alrededor","d","marcha","antinmigrante","gente","super","asustada","saben","esconderse","creen","van","ir","atacar","paso","milagrosamente","violencia","carabineros","p","expresidente","unidos","donald","trump","volvio","hoy","dar","hablar","mitin","elogio","agentes","fronterizos","caballo","intimidaron","migrantes","zona","rio","alpes","fondo","recuerda","escapada","peloton","ultima","etapa","tour","francia","apenas","instante","pocos","aceleran","resto","echa","derecha","si","empez","debemos","abandonar","dependencia","combustibles","emisores","carbono","palabras","presidente","republica","sebastian","pinhera","anuncio","domingo","construccion","primera","gobierno","venezuela","repudio","domingo","agresiones","migrantes","produjeron","ultimos","dias","ciudad","iquique","norte","manifestantes","incendiaron","fuente","imagen","getty","pie","foto","patricio","manns","patricio","manns","voces","mas","reconocidas","musica","popular","chilena","murio","sabado","anhos","manns","impor","venezuela","repudia","xenofobia","agresiones","migrantes","venezolanos","exige","autoridades","nacionales","locales","respeto","integridad","fisica","psicologica","connacionale","manifestantes","estan","llegada","ilegales","pais","quemaron","campamentos","migrantes","venezolanos","habian","instalado","escenas","sumamente","fuertes","presencia","manifestantes","estan","llegada","ilegales","pais","quemaron","campamentos","migrantes","venezolanos","habian","instalado","escenas","sumamente","fuertes","presencia","iquique","puerto","ubicado","borde","occidental","region","tarapaca","conocido","originariamente","lugar","suenhos","destaca","presentar","cultura","sido","tradicionalmente","infl","ministerio","salud","informo","casos","nuevos","covid","positividad","ultimas","horas","nivel","nacional","examenes","pcr","test","antigeno","acuerd","segundo","gobierno","sebastian","pinhera","solo","desato","crisis","hegemonia","pais","sino","tambien","provoco","mas","grave","crisis","politica","derecha","casi","medio","siglo","constatar","d","corriente","izquierda","socialista","critica","involucion","democratica","psoe","cerca","cien","enmiendas","preparado","congreso","socialista","propuesto","partido","limit","periodico","jornadadomingo","septiembre","p","peticion","china","incorporarse","tratado","integral","progresista","asociacion","transpacifico","tipat","gran","oportunidad"],"contenido_stem_tokens":["fuent","imag","getty","imag","pie","fot","ciudadan","tom","imag","quem","rop","pertenent","migrant","lleg","iquiqu","ultim","mes","movilizacion","cont","ultim","dos","mes","haiti","sum","present","notici","internacional","magnicidi","president","jovenel","moisel","terremot","grad","sacudi","pais","hac","lueg","barbari","viv","ayer","sab","iquiqu","grup","manifest","quem","encer","inmigr","tech","distint","medi","comunicacion","internacional","reaccion","cubr","l","iquiqu","escenari","sab","multitudinari","march","migracion","local","chilen","primer","gran","urbe","migrant","encuentr","lleg","alrededor","d","march","antinmigr","gent","sup","asust","sab","escond","cre","van","ir","atac","pas","milagr","violenci","carabiner","p","expresident","unid","donald","trump","volvi","hoy","dar","habl","mitin","elogi","agent","fronteriz","caball","intimid","migrant","zon","rio","alpes","fond","recuerd","escap","peloton","ultim","etap","tour","franci","apen","instant","poc","aceler","rest","echa","derech","si","empez","deb","abandon","dependent","combust","emisor","carbon","palabr","president","republ","sebasti","pinher","anunci","doming","construccion","primer","gobiern","venezuel","repudi","doming","agresion","migrant","produjeron","ultim","dias","ciud","iquiqu","nort","manifest","incendi","fuent","imag","getty","pie","fot","patrici","manns","patrici","manns","voc","mas","reconoc","music","popul","chilen","muri","sab","anhos","manns","impor","venezuel","repudi","xenofobi","agresion","migrant","venezolan","exig","autor","nacional","local","respet","integr","fisic","psicolog","connacional","manifest","estan","lleg","ilegal","pais","quem","campament","migrant","venezolan","habi","instal","escen","sum","fuert","presenci","manifest","estan","lleg","ilegal","pais","quem","campament","migrant","venezolan","habi","instal","escen","sum","fuert","presenci","iquiqu","puert","ubic","bord","occidental","region","tarapac","conoc","originari","lug","suenh","destac","present","cultur","sid","tradicional","infl","ministeri","salud","inform","cas","nuev","cov","posit","ultim","hor","nivel","nacional","examen","pcr","test","antigen","acuerd","segund","gobiern","sebasti","pinher","sol","desat","crisis","hegemoni","pais","sin","tambi","provoc","mas","grav","crisis","polit","derech","casi","medi","sigl","constat","d","corrient","izquierd","social","critic","involucion","democrat","pso","cerc","cien","enmiend","prepar","congres","social","propuest","part","limit","period","jornadadoming","septiembr","p","peticion","chin","incorpor","trat","integral","progres","asociacion","transpacif","tipat","gran","oportun"]},{"fecha":1632700800000,"contenido_noticias":" Si no puedes ver el video haz clic aqu\u00ed.\r\nLa crisis de la deuda del gigante inmobiliario Evergrande Group plantea un desaf\u00edo para el gobierno chino.\r\nNo est\u00e1 claro si Pek\u00edn facilitar\u00e1 a la empresa lo\u2026 [+621 chars]<ul><li>Daniel Pardo<\/li><li>Corresponsal de BBC Mundo en Colombia<\/li><\/ul>\r\nFuente de la imagen, Getty Images\r\nAhora hay una crisis de migrantes haitianos en la frontera entre M\u00e9xico y Estados Unid\u2026 [+10995 chars]<ul><li>Fernanda Pa\u00fal<\/li><li>BBC News Mundo<\/li><\/ul>\r\nFuente de la imagen, Getty Images\r\nPie de foto, La manifestaci\u00f3n, llamada \"No+migrantes\", congreg\u00f3 a unas 5 mil personas que expresaron su rech\u2026 [+9653 chars]Queda muy poco para tener que despedirnos de septiembre y dar la bienvenida a octubre de 2021. En Netflix son bien conscientes de ello y ya han anunciado 114 pel\u00edculas, series, documentales y realiti\u2026 [+6345 chars]La foto\u00a0de un cochecito de beb\u00e9 lanzado a las llamas fue una de las im\u00e1genes que dej\u00f3 una marcha xen\u00f3foba contra los migrantes\u00a0venezolanos, a la que asistieron unas 5.000 personas de\u00a0la ciudad chilen\u2026 [+6715 chars]Cuando suena el\r\ntel\u00e9fono en L\u00ednea\r\nLibre, el canal de apoyo psicol\u00f3gico para ni\u00f1as, ni\u00f1os y j\u00f3venes,\r\npara contener, intervenir en crisis y ayudar a orientar con inquietudes de\r\nsalud mental o vulne\u2026 [+20590 chars]Con la llegada del oto\u00f1o, una nueva remesa de series y pel\u00edculas llega a\u00a0Netflix. Entre las ficciones m\u00e1s esperadas encontramos los retornos de las series You (3T), Locke &amp; Key (2T) y Luis Miguel\u2026 [+5111 chars]lunes, 27 de septiembre de 2021\r\nActualizado a las 17:54Llega el mes de Halloween y con \u00e9l nuevas pel\u00edculas y series que llegar\u00e1n a Netflix en octubre. Por ejemplo la tercera temporada de You, la nueva serie La asistenta en la que podremos ver juntas a Ma\u2026 [+9485 chars]El diputado Jorge Dur\u00e1n (RN) envi\u00f3 un oficio al Ministerio del Interior para solicitar un informe sobre la crisis migratoria del norte del pa\u00eds. El viernes, Carabineros expuls\u00f3 a migrantes ubicados e\u2026 [+1482 chars]SANTIAGO DE CHILE, \u00a0Los migrantes venezolanos en Iquique, en el norte de Chile, se han visto sacudidos por una serie de airadas protestas de los lugare\u00f1os contra los campamentos de colonos que han ap\u2026 [+2827 chars]Durante la jornada de este lunes 27 de septiembre el Gobierno anunci\u00f3 que no extender\u00e1 el Estado de Excepci\u00f3n, poniendo fin as\u00ed al toque de queda, que regir\u00e1 por \u00faltima vez este jueves 30 de septiemb\u2026 [+940 chars]El turismo se ha visto altamente afectado por las las restricciones sociales que ha entregado la pandemia con el fin de evitar el alza de contagios en el pa\u00eds. Sin embargo, con un panorama epidemiol\u00f3\u2026 [+2740 chars]El virus SARS-CoV-2 puede infectar y expandirse mejor en las v\u00edas respiratorias gracias a las lectinas, unas mol\u00e9culas presentes en la membrana de algunas c\u00e9lulas del sistema inmunitario, seg\u00fan un es\u2026 [+36578 chars]SANTIAGO, Chile.- El gobierno chileno anunci\u00f3 este lunes el fin del estado de cat\u00e1strofe impuesto hace 18 meses para frenar la pandemia, resultado del exitoso programa de vacunaci\u00f3n del pa\u00eds y en coi\u2026 [+3499 chars]\u00a1Buenas y bienvenidos a esta nueva etapa de El Semanal! Si est\u00e1s leyendo esta edici\u00f3n en el sitio de El Mostrador es probablemente porque a\u00fan no est\u00e1s suscrito. AC\u00c1 una GRAN oportunidad de sumarte.\r\n\u2026 [+8356 chars]Constanza Fern\u00e1ndez (48) tiene una gran ambici\u00f3n: quiere que los m\u00e1s de 600.000 profesionales que est\u00e1n involucrados en el mundo de la salud chilena vean su nueva pel\u00edcula, El Pa(de)ciente, que se es\u2026 [+9980 chars]24 de septiembre de 2021 CORFO ABRE 1.400 BECAS DE ESPECIALIZACI\u00d3N DIGITAL ASOCIADAS A TECNOLOG\u00cdA, MARKETING E INDUSTRIA CREATIVA\r\nEl programa Potencia tu Talento incluye becas para cursos orientados\u2026 [+4678 chars]El presidente de Chile, Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, anunci\u00f3 este lunes que el pr\u00f3ximo 30 de septiembre culminar\u00e1 el estado de excepci\u00f3n que reg\u00eda en el pa\u00eds desde hace a\u00f1o y medio por la pandemia del coronavir\u2026 [+911 chars]Google anuncia el lanzamiento de Crec\u00e9 con Google para J\u00f3venes 2021-2022, un programa gratuito de capacitaci\u00f3n desarrollado de forma conjunta con Junior Achievement Am\u00e9ricas orientado a j\u00f3venes de la\u2026 [+2819 chars]Escena I (1891). El 21 y 28 de agosto se produjeron las batallas de Conc\u00f3n y Placilla donde se enfrentaron fuerzas del Ej\u00e9rcito y la Armada muriendo, seg\u00fan las cifras m\u00e1s conservadoras, m\u00e1s de 10 mil\u2026 [+5298 chars]El gobierno de Chile dio inicio este lunes a la implementaci\u00f3n del plan de vacunaci\u00f3n contra el covid-19 en centros educativos p\u00fablicos y privados que estar\u00e1 dirigido a los alumnos de 1\u00b0 a 8\u00b0 del niv\u2026 [+348 chars]El vicepresidente de la mesa directiva de la Convenci\u00f3n Constitucional, Jaime Bassa, respondi\u00f3 a las cr\u00edticas del candidato presidencial de Chile Podemos +, Sebasti\u00e1n Sichel, luego de que el convenci\u2026 [+2324 chars]Durante este lunes 27 de septiembre el gobierno anunci\u00f3 que se pondr\u00e1 fin al toque de queda a partir de este viernes 1 de octubre.\r\nEl Ejecutivo detall\u00f3 que tras m\u00e1s de 18 meses de emergencia por la \u2026 [+556 chars]Chile extendi\u00f3 este lunes su exitoso programa de vacunaci\u00f3n contra el covid-19 para llegar a los ni\u00f1os a partir de los seis a\u00f1os luego de la reciente aprobaci\u00f3n de la f\u00f3rmula desarrollada por el labo\u2026 [+1368 chars]Este fin de semana se llev\u00f3 acabo en Lyon, Francia la edici\u00f3n 2021 de una de las competencias m\u00e1s emblem\u00e1ticas y re\u00f1idas en el universo profesional del arte de la reposter\u00eda: la Coupe du Monde de la \u2026 [+1509 chars]Ya no asesora a Mauricio Macri ni maneja los hilos del aparato electoral de Juntos por el Cambio, pero Jaime Dur\u00e1n Barba a\u00fan orbita en el universo de Pro. Reci\u00e9n aterrizado en Quito, su tierra natal,\u2026 [+12911 chars]SANTIAGO, 27 sep (Reuters) - Chile extendi\u00f3 el lunes su\r\nexitoso programa de vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 para llegar a\r\nlos ni\u00f1os a partir de los seis a\u00f1os luego de la reciente\r\naprobaci\u00f3n de la f\u00f3\u2026 [+1468 chars]Un estudio dirigido por cient\u00edficos del Centro Leverhulme de la Universidad de Oxford ha revelado que la pandemia de covid-19 provoc\u00f3 la mayor reducci\u00f3n anual en la esperanza de vida de los seres hum\u2026 [+1597 chars]El ministro de Salud, Enrique Paris, asegur\u00f3 durante su visita en Uruguay que la planta de la farmac\u00e9utica china Sinovac se instalar\u00e1 en el pa\u00eds y exportar\u00e1 a toda la regi\u00f3n vacunas contra el coronav\u2026 [+2143 chars]La pandemia del covid-19 ha provocado la mayor disminuci\u00f3n de la esperanza de vida en casi una treintena de pa\u00edses occidentales desde la Segunda Guerra Mundial y ha acabado con a\u00f1os de progreso logra\u2026 [+1920 chars]La candidata presidencial de Nuevo Pacto Social, Yasna Provoste, y el abanderado de Chile Podemos M\u00e1s, Sebasti\u00e1n Sichel, se refirieron a las declaraciones del vicepresidente de la Convenci\u00f3n, Jaime B\u2026 [+1990 chars]\u00bfDurar\u00e1 menos el pr\u00f3ximo periodo presidencial? \u00bfPuede la Convenci\u00f3n Constitucionalexigir elecciones anticipadas? \u00bfTienen en cuenta esto los candidatos a La Moneda? \r\nUna caja de pandora que abri\u00f3 el \u2026 [+8909 chars]En una nueva edici\u00f3n del programa de Chilevisi\u00f3n y CNN, Tolerancia Cero, el vicepresidente de la Convenci\u00f3n Constitucional, Jaime Bassa, se refiri\u00f3 a las alternativas que podr\u00eda presentar la nueva Co\u2026 [+3216 chars]lunes, 27 de septiembre de 2021\r\nActualizado a las 12:34El ex ministro de Salud, Jaime Ma\u00f1alich, confes\u00f3 que tambi\u00e9n hizo efectivo el primer retiro del 10 por ciento de los fondos AFP, tras lo cual recalc\u00f3 estar en contra del cuarto proyecto en este senti\u2026 [+1504 chars]Baltasar Garz\u00f3n (Ja\u00e9n, 1955),\u00a0un juez clave en la historia de la democracia espa\u00f1ola, ofrece a 20minutos su opini\u00f3n sobre algunos de los casos m\u00e1s relevantes que ha investigado durante su trayectoria\u2026 [+13177 chars]Un grupo de convencionales de Vamos por Chile present\u00f3 un recurso de protecci\u00f3n ante la Corte de Apelaciones de Santiago en contra de la Mesa Directiva de la Convenci\u00f3n Constitucional, encabezada por\u2026 [+2505 chars]En La votaci\u00f3n tramposa, Rodrigo Correa considera una flagrante infracci\u00f3n de la Constituci\u00f3n la aprobaci\u00f3n por mayor\u00eda absoluta del famoso art. 94 del reglamento de la Convenci\u00f3n. Este art\u00edculo reit\u2026 [+5608 chars]La Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n de la C\u00e1mara Baja finalmente despach\u00f3 el proyecto del cuarto retiro del 10 por ciento tras concluir la votaci\u00f3n en particular de las indicaciones.\r\nDe esta manera desde el\u2026 [+1620 chars]<ul><li>La pandemia ha golpeado con m\u00e1s dureza la longevidad de los hombres que la de las mujeres\r\n<\/li><li>Espa\u00f1a es el quinto pa\u00eds m\u00e1s afectado entre los analizados\r\n<\/li><\/ul>\r\nLa pandemia del cor\u2026 [+4686 chars]Se ha registrado correctamentePor favor, haga clic en el enlace del correo electr\u00f3nico enviado a \r\nEnviar el correo de nuevo\r\nhttps:\/\/mundo.sputniknews.com\/20210927\/el-covid-19-provoco-la-peor-caida-\u2026 [+2402 chars]Un hombre muri\u00f3 el lunes 27 de septiembre del 2021 durante el derrumbe de una iglesia causado por el sismo de magnitud 5.8 en la escala de Richter, que sacudi\u00f3 esta ma\u00f1ana la isla griega de Creta, se\u2026 [+2843 chars]Un hombre muri\u00f3 el lunes 27 de septiembre del 2021 durante el derrumbe de una iglesia causado por el terremoto de magnitud 5.8 en la escala de Richter, que sacudi\u00f3 esta ma\u00f1ana la isla griega de Creta\u2026 [+2779 chars]La\u00a0esperanza de vida en Espa\u00f1a ha descendido 1,41 a\u00f1os\u00a0de media en 2020 respecto a 2019, a causa de la pandemia de COVID-19. As\u00ed lo ha estimado un estudio internacional del\u00a0Centro Leverhulme de Cienc\u2026 [+3563 chars]","valor_ipsa":4351.71,"clean_contenido":" si no puedes ver el video haz clic aqui \r\nla crisis de la deuda del gigante inmobiliario evergrande group plantea un desafio para el gobierno chino \r\nno esta claro si pekin facilitara a la empresa lo      chars  ul  li daniel pardo  li  li corresponsal de bbc mundo en colombia  li   ul \r\nfuente de la imagen  getty images\r\nahora hay una crisis de migrantes haitianos en la frontera entre mexico y estados unid      chars  ul  li fernanda paul  li  li bbc news mundo  li   ul \r\nfuente de la imagen  getty images\r\npie de foto  la manifestacion  llamada  no migrantes   congrego a unas   mil personas que expresaron su rech      chars queda muy poco para tener que despedirnos de septiembre y dar la bienvenida a octubre de    en netflix son bien conscientes de ello y ya han anunciado   peliculas  series  documentales y realiti      chars la foto\u00a0de un cochecito de bebe lanzado a las llamas fue una de las imagenes que dejo una marcha xenofoba contra los migrantes\u00a0venezolanos  a la que asistieron unas     personas de\u00a0la ciudad chilen      chars cuando suena el\r\ntelefono en linea\r\nlibre  el canal de apoyo psicologico para ninhas  ninhos y jovenes \r\npara contener  intervenir en crisis y ayudar a orientar con inquietudes de\r\nsalud mental o vulne      chars con la llegada del otonho  una nueva remesa de series y peliculas llega a\u00a0netflix  entre las ficciones mas esperadas encontramos los retornos de las series you   t   locke  amp  key   t  y luis miguel      chars lunes    de septiembre de  \r\nactualizado a las    llega el mes de halloween y con el nuevas peliculas y series que llegaran a netflix en octubre  por ejemplo la tercera temporada de you  la nueva serie la asistenta en la que podremos ver juntas a ma      chars el diputado jorge duran  rn  envio un oficio al ministerio del interior para solicitar un informe sobre la crisis migratoria del norte del pais  el viernes  carabineros expulso a migrantes ubicados e      chars santiago de chile  \u00a0los migrantes venezolanos en iquique  en el norte de chile  se han visto sacudidos por una serie de airadas protestas de los lugarenhos contra los campamentos de colonos que han ap      chars durante la jornada de este lunes   de septiembre el gobierno anuncio que no extendera el estado de excepcion  poniendo fin asi al toque de queda  que regira por ultima vez este jueves   de septiemb      chars el turismo se ha visto altamente afectado por las las restricciones sociales que ha entregado la pandemia con el fin de evitar el alza de contagios en el pais  sin embargo  con un panorama epidemiolo      chars el virus sars cov   puede infectar y expandirse mejor en las vias respiratorias gracias a las lectinas  unas moleculas presentes en la membrana de algunas celulas del sistema inmunitario  segun un es      chars santiago  chile   el gobierno chileno anuncio este lunes el fin del estado de catastrofe impuesto hace   meses para frenar la pandemia  resultado del exitoso programa de vacunacion del pais y en coi      chars  buenas y bienvenidos a esta nueva etapa de el semanal  si estas leyendo esta edicion en el sitio de el mostrador es probablemente porque aun no estas suscrito  aca una gran oportunidad de sumarte \r\n      chars constanza fernandez     tiene una gran ambicion  quiere que los mas de     profesionales que estan involucrados en el mundo de la salud chilena vean su nueva pelicula  el pa de ciente  que se es      chars   de septiembre de   corfo abre     becas de especializacion digital asociadas a tecnologia  marketing e industria creativa\r\nel programa potencia tu talento incluye becas para cursos orientados      chars el presidente de chile  sebastian pinhera  anuncio este lunes que el proximo   de septiembre culminara el estado de excepcion que regia en el pais desde hace anho y medio por la pandemia del coronavir      chars google anuncia el lanzamiento de crece con google para jovenes      un programa gratuito de capacitacion desarrollado de forma conjunta con junior achievement americas orientado a jovenes de la      chars escena i      el   y   de agosto se produjeron las batallas de concon y placilla donde se enfrentaron fuerzas del ejercito y la armada muriendo  segun las cifras mas conservadoras  mas de   mil      chars el gobierno de chile dio inicio este lunes a la implementacion del plan de vacunacion contra el covid   en centros educativos publicos y privados que estara dirigido a los alumnos de    a    del niv      chars el vicepresidente de la mesa directiva de la convencion constitucional  jaime bassa  respondio a las criticas del candidato presidencial de chile podemos    sebastian sichel  luego de que el convenci      chars durante este lunes   de septiembre el gobierno anuncio que se pondra fin al toque de queda a partir de este viernes   de octubre \r\nel ejecutivo detallo que tras mas de   meses de emergencia por la       chars chile extendio este lunes su exitoso programa de vacunacion contra el covid   para llegar a los ninhos a partir de los seis anhos luego de la reciente aprobacion de la formula desarrollada por el labo      chars este fin de semana se llevo acabo en lyon  francia la edicion   de una de las competencias mas emblematicas y renhidas en el universo profesional del arte de la reposteria  la coupe du monde de la       chars ya no asesora a mauricio macri ni maneja los hilos del aparato electoral de juntos por el cambio  pero jaime duran barba aun orbita en el universo de pro  recien aterrizado en quito  su tierra natal       chars santiago    sep  reuters    chile extendio el lunes su\r\nexitoso programa de vacunacion contra el covid   para llegar a\r\nlos ninhos a partir de los seis anhos luego de la reciente\r\naprobacion de la fo      chars un estudio dirigido por cientificos del centro leverhulme de la universidad de oxford ha revelado que la pandemia de covid   provoco la mayor reduccion anual en la esperanza de vida de los seres hum      chars el ministro de salud  enrique paris  aseguro durante su visita en uruguay que la planta de la farmaceutica china sinovac se instalara en el pais y exportara a toda la region vacunas contra el coronav      chars la pandemia del covid   ha provocado la mayor disminucion de la esperanza de vida en casi una treintena de paises occidentales desde la segunda guerra mundial y ha acabado con anhos de progreso logra      chars la candidata presidencial de nuevo pacto social  yasna provoste  y el abanderado de chile podemos mas  sebastian sichel  se refirieron a las declaraciones del vicepresidente de la convencion  jaime b      chars  durara menos el proximo periodo presidencial   puede la convencion constitucionalexigir elecciones anticipadas   tienen en cuenta esto los candidatos a la moneda  \r\nuna caja de pandora que abrio el       chars en una nueva edicion del programa de chilevision y cnn  tolerancia cero  el vicepresidente de la convencion constitucional  jaime bassa  se refirio a las alternativas que podria presentar la nueva co      chars lunes    de septiembre de  \r\nactualizado a las    el ex ministro de salud  jaime manhalich  confeso que tambien hizo efectivo el primer retiro del   por ciento de los fondos afp  tras lo cual recalco estar en contra del cuarto proyecto en este senti      chars baltasar garzon  jaen     \u00a0un juez clave en la historia de la democracia espanhola  ofrece a  minutos su opinion sobre algunos de los casos mas relevantes que ha investigado durante su trayectoria      chars un grupo de convencionales de vamos por chile presento un recurso de proteccion ante la corte de apelaciones de santiago en contra de la mesa directiva de la convencion constitucional  encabezada por      chars en la votacion tramposa  rodrigo correa considera una flagrante infraccion de la constitucion la aprobacion por mayoria absoluta del famoso art    del reglamento de la convencion  este articulo reit      chars la comision de constitucion de la camara baja finalmente despacho el proyecto del cuarto retiro del   por ciento tras concluir la votacion en particular de las indicaciones \r\nde esta manera desde el      chars  ul  li la pandemia ha golpeado con mas dureza la longevidad de los hombres que la de las mujeres\r\n  li  li espanha es el quinto pais mas afectado entre los analizados\r\n  li   ul \r\nla pandemia del cor      chars se ha registrado correctamentepor favor  haga clic en el enlace del correo electronico enviado a \r\nenviar el correo de nuevo\r\nhttps   mundo sputniknews com   el covid   provoco la peor caida       chars un hombre murio el lunes   de septiembre del   durante el derrumbe de una iglesia causado por el sismo de magnitud     en la escala de richter  que sacudio esta manhana la isla griega de creta  se      chars un hombre murio el lunes   de septiembre del   durante el derrumbe de una iglesia causado por el terremoto de magnitud     en la escala de richter  que sacudio esta manhana la isla griega de creta      chars la\u00a0esperanza de vida en espanha ha descendido     anhos\u00a0de media en   respecto a    a causa de la pandemia de covid    asi lo ha estimado un estudio internacional del\u00a0centro leverhulme de cienc      chars ","contenido_tokens":["si","no","puedes","ver","el","video","haz","clic","aqui","la","crisis","de","la","deuda","del","gigante","inmobiliario","evergrande","group","plantea","un","desafio","para","el","gobierno","chino","no","esta","claro","si","pekin","facilitara","a","la","empresa","lo","chars","ul","li","daniel","pardo","li","li","corresponsal","de","bbc","mundo","en","colombia","li","ul","fuente","de","la","imagen","getty","images","ahora","hay","una","crisis","de","migrantes","haitianos","en","la","frontera","entre","mexico","y","estados","unid","chars","ul","li","fernanda","paul","li","li","bbc","news","mundo","li","ul","fuente","de","la","imagen","getty","images","pie","de","foto","la","manifestacion","llamada","no","migrantes","congrego","a","unas","mil","personas","que","expresaron","su","rech","chars","queda","muy","poco","para","tener","que","despedirnos","de","septiembre","y","dar","la","bienvenida","a","octubre","de","en","netflix","son","bien","conscientes","de","ello","y","ya","han","anunciado","peliculas","series","documentales","y","realiti","chars","la","foto","de","un","cochecito","de","bebe","lanzado","a","las","llamas","fue","una","de","las","imagenes","que","dejo","una","marcha","xenofoba","contra","los","migrantes","venezolanos","a","la","que","asistieron","unas","personas","de","la","ciudad","chilen","chars","cuando","suena","el","telefono","en","linea","libre","el","canal","de","apoyo","psicologico","para","ninhas","ninhos","y","jovenes","para","contener","intervenir","en","crisis","y","ayudar","a","orientar","con","inquietudes","de","salud","mental","o","vulne","chars","con","la","llegada","del","otonho","una","nueva","remesa","de","series","y","peliculas","llega","a","netflix","entre","las","ficciones","mas","esperadas","encontramos","los","retornos","de","las","series","you","t","locke","amp","key","t","y","luis","miguel","chars","lunes","de","septiembre","de","actualizado","a","las","llega","el","mes","de","halloween","y","con","el","nuevas","peliculas","y","series","que","llegaran","a","netflix","en","octubre","por","ejemplo","la","tercera","temporada","de","you","la","nueva","serie","la","asistenta","en","la","que","podremos","ver","juntas","a","ma","chars","el","diputado","jorge","duran","rn","envio","un","oficio","al","ministerio","del","interior","para","solicitar","un","informe","sobre","la","crisis","migratoria","del","norte","del","pais","el","viernes","carabineros","expulso","a","migrantes","ubicados","e","chars","santiago","de","chile","los","migrantes","venezolanos","en","iquique","en","el","norte","de","chile","se","han","visto","sacudidos","por","una","serie","de","airadas","protestas","de","los","lugarenhos","contra","los","campamentos","de","colonos","que","han","ap","chars","durante","la","jornada","de","este","lunes","de","septiembre","el","gobierno","anuncio","que","no","extendera","el","estado","de","excepcion","poniendo","fin","asi","al","toque","de","queda","que","regira","por","ultima","vez","este","jueves","de","septiemb","chars","el","turismo","se","ha","visto","altamente","afectado","por","las","las","restricciones","sociales","que","ha","entregado","la","pandemia","con","el","fin","de","evitar","el","alza","de","contagios","en","el","pais","sin","embargo","con","un","panorama","epidemiolo","chars","el","virus","sars","cov","puede","infectar","y","expandirse","mejor","en","las","vias","respiratorias","gracias","a","las","lectinas","unas","moleculas","presentes","en","la","membrana","de","algunas","celulas","del","sistema","inmunitario","segun","un","es","chars","santiago","chile","el","gobierno","chileno","anuncio","este","lunes","el","fin","del","estado","de","catastrofe","impuesto","hace","meses","para","frenar","la","pandemia","resultado","del","exitoso","programa","de","vacunacion","del","pais","y","en","coi","chars","buenas","y","bienvenidos","a","esta","nueva","etapa","de","el","semanal","si","estas","leyendo","esta","edicion","en","el","sitio","de","el","mostrador","es","probablemente","porque","aun","no","estas","suscrito","aca","una","gran","oportunidad","de","sumarte","chars","constanza","fernandez","tiene","una","gran","ambicion","quiere","que","los","mas","de","profesionales","que","estan","involucrados","en","el","mundo","de","la","salud","chilena","vean","su","nueva","pelicula","el","pa","de","ciente","que","se","es","chars","de","septiembre","de","corfo","abre","becas","de","especializacion","digital","asociadas","a","tecnologia","marketing","e","industria","creativa","el","programa","potencia","tu","talento","incluye","becas","para","cursos","orientados","chars","el","presidente","de","chile","sebastian","pinhera","anuncio","este","lunes","que","el","proximo","de","septiembre","culminara","el","estado","de","excepcion","que","regia","en","el","pais","desde","hace","anho","y","medio","por","la","pandemia","del","coronavir","chars","google","anuncia","el","lanzamiento","de","crece","con","google","para","jovenes","un","programa","gratuito","de","capacitacion","desarrollado","de","forma","conjunta","con","junior","achievement","americas","orientado","a","jovenes","de","la","chars","escena","i","el","y","de","agosto","se","produjeron","las","batallas","de","concon","y","placilla","donde","se","enfrentaron","fuerzas","del","ejercito","y","la","armada","muriendo","segun","las","cifras","mas","conservadoras","mas","de","mil","chars","el","gobierno","de","chile","dio","inicio","este","lunes","a","la","implementacion","del","plan","de","vacunacion","contra","el","covid","en","centros","educativos","publicos","y","privados","que","estara","dirigido","a","los","alumnos","de","a","del","niv","chars","el","vicepresidente","de","la","mesa","directiva","de","la","convencion","constitucional","jaime","bassa","respondio","a","las","criticas","del","candidato","presidencial","de","chile","podemos","sebastian","sichel","luego","de","que","el","convenci","chars","durante","este","lunes","de","septiembre","el","gobierno","anuncio","que","se","pondra","fin","al","toque","de","queda","a","partir","de","este","viernes","de","octubre","el","ejecutivo","detallo","que","tras","mas","de","meses","de","emergencia","por","la","chars","chile","extendio","este","lunes","su","exitoso","programa","de","vacunacion","contra","el","covid","para","llegar","a","los","ninhos","a","partir","de","los","seis","anhos","luego","de","la","reciente","aprobacion","de","la","formula","desarrollada","por","el","labo","chars","este","fin","de","semana","se","llevo","acabo","en","lyon","francia","la","edicion","de","una","de","las","competencias","mas","emblematicas","y","renhidas","en","el","universo","profesional","del","arte","de","la","reposteria","la","coupe","du","monde","de","la","chars","ya","no","asesora","a","mauricio","macri","ni","maneja","los","hilos","del","aparato","electoral","de","juntos","por","el","cambio","pero","jaime","duran","barba","aun","orbita","en","el","universo","de","pro","recien","aterrizado","en","quito","su","tierra","natal","chars","santiago","sep","reuters","chile","extendio","el","lunes","su","exitoso","programa","de","vacunacion","contra","el","covid","para","llegar","a","los","ninhos","a","partir","de","los","seis","anhos","luego","de","la","reciente","aprobacion","de","la","fo","chars","un","estudio","dirigido","por","cientificos","del","centro","leverhulme","de","la","universidad","de","oxford","ha","revelado","que","la","pandemia","de","covid","provoco","la","mayor","reduccion","anual","en","la","esperanza","de","vida","de","los","seres","hum","chars","el","ministro","de","salud","enrique","paris","aseguro","durante","su","visita","en","uruguay","que","la","planta","de","la","farmaceutica","china","sinovac","se","instalara","en","el","pais","y","exportara","a","toda","la","region","vacunas","contra","el","coronav","chars","la","pandemia","del","covid","ha","provocado","la","mayor","disminucion","de","la","esperanza","de","vida","en","casi","una","treintena","de","paises","occidentales","desde","la","segunda","guerra","mundial","y","ha","acabado","con","anhos","de","progreso","logra","chars","la","candidata","presidencial","de","nuevo","pacto","social","yasna","provoste","y","el","abanderado","de","chile","podemos","mas","sebastian","sichel","se","refirieron","a","las","declaraciones","del","vicepresidente","de","la","convencion","jaime","b","chars","durara","menos","el","proximo","periodo","presidencial","puede","la","convencion","constitucionalexigir","elecciones","anticipadas","tienen","en","cuenta","esto","los","candidatos","a","la","moneda","una","caja","de","pandora","que","abrio","el","chars","en","una","nueva","edicion","del","programa","de","chilevision","y","cnn","tolerancia","cero","el","vicepresidente","de","la","convencion","constitucional","jaime","bassa","se","refirio","a","las","alternativas","que","podria","presentar","la","nueva","co","chars","lunes","de","septiembre","de","actualizado","a","las","el","ex","ministro","de","salud","jaime","manhalich","confeso","que","tambien","hizo","efectivo","el","primer","retiro","del","por","ciento","de","los","fondos","afp","tras","lo","cual","recalco","estar","en","contra","del","cuarto","proyecto","en","este","senti","chars","baltasar","garzon","jaen","un","juez","clave","en","la","historia","de","la","democracia","espanhola","ofrece","a","minutos","su","opinion","sobre","algunos","de","los","casos","mas","relevantes","que","ha","investigado","durante","su","trayectoria","chars","un","grupo","de","convencionales","de","vamos","por","chile","presento","un","recurso","de","proteccion","ante","la","corte","de","apelaciones","de","santiago","en","contra","de","la","mesa","directiva","de","la","convencion","constitucional","encabezada","por","chars","en","la","votacion","tramposa","rodrigo","correa","considera","una","flagrante","infraccion","de","la","constitucion","la","aprobacion","por","mayoria","absoluta","del","famoso","art","del","reglamento","de","la","convencion","este","articulo","reit","chars","la","comision","de","constitucion","de","la","camara","baja","finalmente","despacho","el","proyecto","del","cuarto","retiro","del","por","ciento","tras","concluir","la","votacion","en","particular","de","las","indicaciones","de","esta","manera","desde","el","chars","ul","li","la","pandemia","ha","golpeado","con","mas","dureza","la","longevidad","de","los","hombres","que","la","de","las","mujeres","li","li","espanha","es","el","quinto","pais","mas","afectado","entre","los","analizados","li","ul","la","pandemia","del","cor","chars","se","ha","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","en","el","enlace","del","correo","electronico","enviado","a","enviar","el","correo","de","nuevo","https","mundo","sputniknews","com","el","covid","provoco","la","peor","caida","chars","un","hombre","murio","el","lunes","de","septiembre","del","durante","el","derrumbe","de","una","iglesia","causado","por","el","sismo","de","magnitud","en","la","escala","de","richter","que","sacudio","esta","manhana","la","isla","griega","de","creta","se","chars","un","hombre","murio","el","lunes","de","septiembre","del","durante","el","derrumbe","de","una","iglesia","causado","por","el","terremoto","de","magnitud","en","la","escala","de","richter","que","sacudio","esta","manhana","la","isla","griega","de","creta","chars","la","esperanza","de","vida","en","espanha","ha","descendido","anhos","de","media","en","respecto","a","a","causa","de","la","pandemia","de","covid","asi","lo","ha","estimado","un","estudio","internacional","del","centro","leverhulme","de","cienc","chars"],"contenido_tokens_no_stopwords":["si","puedes","ver","video","haz","clic","aqui","crisis","deuda","gigante","inmobiliario","evergrande","group","plantea","desafio","gobierno","chino","claro","si","pekin","facilitara","empresa","ul","daniel","pardo","corresponsal","bbc","mundo","colombia","ul","fuente","imagen","getty","images","ahora","crisis","migrantes","haitianos","frontera","mexico","unid","ul","fernanda","paul","bbc","news","mundo","ul","fuente","imagen","getty","images","pie","foto","manifestacion","llamada","migrantes","congrego","unas","mil","personas","expresaron","rech","queda","tener","despedirnos","septiembre","dar","bienvenida","octubre","netflix","bien","conscientes","ello","anunciado","peliculas","series","documentales","realiti","foto","cochecito","bebe","lanzado","llamas","imagenes","dejo","marcha","xenofoba","migrantes","venezolanos","asistieron","unas","personas","ciudad","chilen","suena","telefono","linea","libre","canal","apoyo","psicologico","ninhas","ninhos","jovenes","contener","intervenir","crisis","ayudar","orientar","inquietudes","salud","mental","vulne","llegada","otonho","nueva","remesa","series","peliculas","llega","netflix","ficciones","mas","esperadas","encontramos","retornos","series","you","t","locke","amp","key","t","luis","miguel","lunes","septiembre","actualizado","llega","mes","halloween","nuevas","peliculas","series","llegaran","netflix","octubre","ejemplo","tercera","temporada","you","nueva","serie","asistenta","podremos","ver","juntas","ma","diputado","jorge","duran","rn","envio","oficio","ministerio","interior","solicitar","informe","crisis","migratoria","norte","pais","viernes","carabineros","expulso","migrantes","ubicados","santiago","migrantes","venezolanos","iquique","norte","visto","sacudidos","serie","airadas","protestas","lugarenhos","campamentos","colonos","ap","jornada","lunes","septiembre","gobierno","anuncio","extendera","excepcion","poniendo","fin","asi","toque","queda","regira","ultima","vez","jueves","septiemb","turismo","visto","altamente","afectado","restricciones","sociales","entregado","pandemia","fin","evitar","alza","contagios","pais","embargo","panorama","epidemiolo","virus","sars","cov","puede","infectar","expandirse","mejor","vias","respiratorias","gracias","lectinas","unas","moleculas","presentes","membrana","celulas","sistema","inmunitario","segun","santiago","gobierno","chileno","anuncio","lunes","fin","catastrofe","impuesto","hace","meses","frenar","pandemia","resultado","exitoso","programa","vacunacion","pais","coi","buenas","bienvenidos","nueva","etapa","semanal","si","leyendo","edicion","sitio","mostrador","probablemente","aun","suscrito","aca","gran","oportunidad","sumarte","constanza","fernandez","gran","ambicion","quiere","mas","profesionales","estan","involucrados","mundo","salud","chilena","vean","nueva","pelicula","pa","ciente","septiembre","corfo","abre","becas","especializacion","digital","asociadas","tecnologia","marketing","industria","creativa","programa","potencia","talento","incluye","becas","cursos","orientados","presidente","sebastian","pinhera","anuncio","lunes","proximo","septiembre","culminara","excepcion","regia","pais","hace","anho","medio","pandemia","coronavir","google","anuncia","lanzamiento","crece","google","jovenes","programa","gratuito","capacitacion","desarrollado","forma","conjunta","junior","achievement","americas","orientado","jovenes","escena","i","agosto","produjeron","batallas","concon","placilla","enfrentaron","fuerzas","ejercito","armada","muriendo","segun","cifras","mas","conservadoras","mas","mil","gobierno","dio","inicio","lunes","implementacion","plan","vacunacion","covid","centros","educativos","publicos","privados","estara","dirigido","alumnos","niv","vicepresidente","mesa","directiva","convencion","constitucional","jaime","bassa","respondio","criticas","candidato","presidencial","podemos","sebastian","sichel","luego","convenci","lunes","septiembre","gobierno","anuncio","pondra","fin","toque","queda","partir","viernes","octubre","ejecutivo","detallo","tras","mas","meses","emergencia","extendio","lunes","exitoso","programa","vacunacion","covid","llegar","ninhos","partir","seis","anhos","luego","reciente","aprobacion","formula","desarrollada","labo","fin","semana","llevo","acabo","lyon","francia","edicion","competencias","mas","emblematicas","renhidas","universo","profesional","arte","reposteria","coupe","du","monde","asesora","mauricio","macri","maneja","hilos","aparato","electoral","juntos","cambio","jaime","duran","barba","aun","orbita","universo","pro","recien","aterrizado","quito","tierra","natal","santiago","sep","reuters","extendio","lunes","exitoso","programa","vacunacion","covid","llegar","ninhos","partir","seis","anhos","luego","reciente","aprobacion","fo","estudio","dirigido","cientificos","centro","leverhulme","universidad","oxford","revelado","pandemia","covid","provoco","mayor","reduccion","anual","esperanza","vida","seres","hum","ministro","salud","enrique","paris","aseguro","visita","uruguay","planta","farmaceutica","china","sinovac","instalara","pais","exportara","toda","region","vacunas","coronav","pandemia","covid","provocado","mayor","disminucion","esperanza","vida","casi","treintena","paises","occidentales","segunda","guerra","mundial","acabado","anhos","progreso","logra","candidata","presidencial","nuevo","pacto","social","yasna","provoste","abanderado","podemos","mas","sebastian","sichel","refirieron","declaraciones","vicepresidente","convencion","jaime","b","durara","menos","proximo","periodo","presidencial","puede","convencion","constitucionalexigir","elecciones","anticipadas","cuenta","candidatos","moneda","caja","pandora","abrio","nueva","edicion","programa","chilevision","cnn","tolerancia","cero","vicepresidente","convencion","constitucional","jaime","bassa","refirio","alternativas","podria","presentar","nueva","co","lunes","septiembre","actualizado","ex","ministro","salud","jaime","manhalich","confeso","tambien","hizo","efectivo","primer","retiro","ciento","fondos","afp","tras","recalco","cuarto","proyecto","senti","baltasar","garzon","jaen","juez","clave","historia","democracia","espanhola","ofrece","minutos","opinion","casos","mas","relevantes","investigado","trayectoria","grupo","convencionales","vamos","presento","recurso","proteccion","corte","apelaciones","santiago","mesa","directiva","convencion","constitucional","encabezada","votacion","tramposa","rodrigo","correa","considera","flagrante","infraccion","constitucion","aprobacion","mayoria","absoluta","famoso","art","reglamento","convencion","articulo","reit","comision","constitucion","camara","baja","finalmente","despacho","proyecto","cuarto","retiro","ciento","tras","concluir","votacion","particular","indicaciones","manera","ul","pandemia","golpeado","mas","dureza","longevidad","hombres","mujeres","espanha","quinto","pais","mas","afectado","analizados","ul","pandemia","cor","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","enlace","correo","electronico","enviado","enviar","correo","nuevo","https","mundo","sputniknews","com","covid","provoco","peor","caida","hombre","murio","lunes","septiembre","derrumbe","iglesia","causado","sismo","magnitud","escala","richter","sacudio","manhana","isla","griega","creta","hombre","murio","lunes","septiembre","derrumbe","iglesia","causado","terremoto","magnitud","escala","richter","sacudio","manhana","isla","griega","creta","esperanza","vida","espanha","descendido","anhos","media","respecto","causa","pandemia","covid","asi","estimado","estudio","internacional","centro","leverhulme","cienc"],"contenido_stem_tokens":["si","pued","ver","vide","haz","clic","aqui","crisis","deud","gigant","inmobiliari","evergrand","group","plante","desafi","gobiern","chin","clar","si","pekin","facilit","empres","ul","daniel","pard","corresponsal","bbc","mund","colombi","ul","fuent","imag","getty","imag","ahor","crisis","migrant","haitian","fronter","mexic","unid","ul","fernand","paul","bbc","news","mund","ul","fuent","imag","getty","imag","pie","fot","manifestacion","llam","migrant","congreg","unas","mil","person","expres","rech","qued","ten","desped","septiembr","dar","bienven","octubr","netflix","bien","conscient","ello","anunci","pelicul","seri","documental","realiti","fot","cochecit","beb","lanz","llam","imagen","dej","march","xenofob","migrant","venezolan","asist","unas","person","ciud","chil","suen","telefon","line","libr","canal","apoy","psicolog","ninh","ninh","joven","conten","interven","crisis","ayud","orient","inquietud","salud","mental","vuln","lleg","otonh","nuev","remes","seri","pelicul","lleg","netflix","ficcion","mas","esper","encontr","retorn","seri","you","t","lock","amp","key","t","luis","miguel","lun","septiembr","actualiz","lleg","mes","hallow","nuev","pelicul","seri","lleg","netflix","octubr","ejempl","tercer","tempor","you","nuev","seri","asistent","podr","ver","junt","ma","diput","jorg","dur","rn","envi","ofici","ministeri","interior","solicit","inform","crisis","migratori","nort","pais","viern","carabiner","expuls","migrant","ubic","santiag","migrant","venezolan","iquiqu","nort","vist","sacud","seri","air","protest","lugarenh","campament","colon","ap","jorn","lun","septiembr","gobiern","anunci","extender","excepcion","pon","fin","asi","toqu","qued","regir","ultim","vez","juev","septiemb","turism","vist","alt","afect","restriccion","social","entreg","pandemi","fin","evit","alza","contagi","pais","embarg","panoram","epidemiol","virus","sars","cov","pued","infect","expand","mejor","vias","respiratori","graci","lectin","unas","molecul","present","membran","celul","sistem","inmunitari","segun","santiag","gobiern","chilen","anunci","lun","fin","catastrof","impuest","hac","mes","fren","pandemi","result","exit","program","vacunacion","pais","coi","buen","bienven","nuev","etap","semanal","si","leyend","edicion","siti","mostrador","probabl","aun","suscrit","aca","gran","oportun","sumart","constanz","fernandez","gran","ambicion","quier","mas","profesional","estan","involucr","mund","salud","chilen","vean","nuev","pelicul","pa","cient","septiembr","corf","abre","bec","especializacion","digital","asoci","tecnologi","marketing","industri","creativ","program","potenci","talent","inclu","bec","curs","orient","president","sebasti","pinher","anunci","lun","proxim","septiembr","culmin","excepcion","regi","pais","hac","anho","medi","pandemi","coronav","googl","anunci","lanzamient","crec","googl","joven","program","gratuit","capacitacion","desarroll","form","conjunt","junior","achievement","amer","orient","joven","escen","i","agost","produjeron","batall","concon","placill","enfrent","fuerz","ejercit","armad","mur","segun","cifr","mas","conserv","mas","mil","gobiern","dio","inici","lun","implementacion","plan","vacunacion","cov","centr","educ","public","priv","estar","dirig","alumn","niv","vicepresident","mes","direct","convencion","constitucional","jaim","bass","respondi","critic","candidat","presidencial","pod","sebasti","sichel","lueg","convenci","lun","septiembr","gobiern","anunci","pondr","fin","toqu","qued","part","viern","octubr","ejecut","detall","tras","mas","mes","emergent","extendi","lun","exit","program","vacunacion","cov","lleg","ninh","part","seis","anhos","lueg","recient","aprobacion","formul","desarroll","lab","fin","seman","llev","acab","lyon","franci","edicion","competent","mas","emblemat","renh","univers","profesional","arte","reposteri","coup","du","mond","asesor","maurici","macri","manej","hil","aparat","electoral","junt","cambi","jaim","dur","barb","aun","orbit","univers","pro","reci","aterriz","quit","tierr","natal","santiag","sep","reuters","extendi","lun","exit","program","vacunacion","cov","lleg","ninh","part","seis","anhos","lueg","recient","aprobacion","fo","estudi","dirig","cientif","centr","leverhulm","univers","oxford","revel","pandemi","cov","provoc","mayor","reduccion","anual","esper","vid","ser","hum","ministr","salud","enriqu","paris","asegur","visit","uruguay","plant","farmaceut","chin","sinovac","instal","pais","export","tod","region","vacun","coronav","pandemi","cov","provoc","mayor","disminucion","esper","vid","casi","treinten","pais","occidental","segund","guerr","mundial","acab","anhos","progres","logr","candidat","presidencial","nuev","pact","social","yasn","provost","abander","pod","mas","sebasti","sichel","refir","declar","vicepresident","convencion","jaim","b","dur","men","proxim","period","presidencial","pued","convencion","constitucionalexig","eleccion","anticip","cuent","candidat","moned","caj","pandor","abri","nuev","edicion","program","chilevision","cnn","toler","cer","vicepresident","convencion","constitucional","jaim","bass","refiri","altern","podri","present","nuev","co","lun","septiembr","actualiz","ex","ministr","salud","jaim","manhalich","confes","tambi","hiz","efect","prim","retir","cient","fond","afp","tras","recalc","cuart","proyect","senti","baltas","garzon","jaen","juez","clav","histori","democraci","espanhol","ofrec","minut","opinion","cas","mas","relev","investig","trayectori","grup","convencional","vam","present","recurs","proteccion","cort","apel","santiag","mes","direct","convencion","constitucional","encabez","votacion","trampos","rodrig","corre","consider","flagrant","infraccion","constitucion","aprobacion","mayori","absolut","famos","art","reglament","convencion","articul","reit","comision","constitucion","cam","baj","final","despach","proyect","cuart","retir","cient","tras","conclu","votacion","particul","indic","maner","ul","pandemi","golp","mas","durez","longev","hombr","mujer","espanh","quint","pais","mas","afect","analiz","ul","pandemi","cor","registr","correctamentepor","favor","hag","clic","enlac","corre","electron","envi","envi","corre","nuev","https","mund","sputniknews","com","cov","provoc","peor","caid","hombr","muri","lun","septiembr","derrumb","iglesi","caus","sism","magnitud","escal","richt","sacudi","manhan","isla","grieg","cret","hombr","muri","lun","septiembr","derrumb","iglesi","caus","terremot","magnitud","escal","richt","sacudi","manhan","isla","grieg","cret","esper","vid","espanh","descend","anhos","medi","respect","caus","pandemi","cov","asi","estim","estudi","internacional","centr","leverhulm","cienc"]},{"fecha":1632787200000,"contenido_noticias":" Netflix bate su propio record de estrenos previstos (de momento) para este mes con nada menos que 120 nuevas pel\u00edculas, series y documentales. Hay cl\u00e1sicos cat\u00f3dicos completos, algunos cortos experim\u2026 [+7863 chars]El mandatario\u00a0de Uruguay, Luis Lacalle Pou, recibi\u00f3 este lunes a su hom\u00f3logo chileno, Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, en la residencia presidencial de Montevideo, donde\u00a0discutieron temas de la agenda bilateral, pr\u2026 [+2674 chars]CIUDAD ACU\u00d1A.\r\nLas haitianas y haitianos en el nuevo albergue de Ciudad Acu\u00f1a y sus alrededores no s\u00f3lo est\u00e1n a la espera de la llegada de la Comisi\u00f3n Mexicana de Ayuda a Refugiados (Comar) para regu\u2026 [+3857 chars]La candidata presidencial de Nuevo Pacto Social, Yasna Provoste, se refiri\u00f3 a la crisis migratoria en el norte de Chile, la que dej\u00f3 im\u00e1genes del pasado fin de semana donde un grupo de manifestantes \u2026 [+5440 chars]En el marco de la sesi\u00f3n especial sobre la crisis migratoria en el norte del pa\u00eds, la presidenta del Senado, Ximena Rinc\u00f3n (DC), repudi\u00f3 la marcha \"No + migrantes\" realizada el s\u00e1bado en la ciudad de\u2026 [+2374 chars]Al menos 5 mil personas participaron el s\u00e1bado en una marcha antiinmigraci\u00f3n en la ciudad chilena de Iquique (norte), a m\u00e1s de 1.700 kil\u00f3metros de la capital, Santiago. Los manifestantes, que portaba\u2026 [+4342 chars]En medio de la crisis humanitaria que se vive en la regi\u00f3n, la discusi\u00f3n sobre las pol\u00edticas p\u00fablicas para hacer frente a la problem\u00e1tica ha cobrado relevancia, al igual que las exigencias por una re\u2026 [+12755 chars]As\u00ed como ha ocurrido con el cuarto retiro, las protestas en Iquique por la crisis migratoria se han instalado de lleno en la carrera electoral como un tema de campa\u00f1a capaz de mover la aguja, e inclu\u2026 [+4444 chars]Indica tu cuenta de correoMADRID, 28 Sep. (EUROPA PRESS) - \r\n El debate sobre el reglamento de la Convenci\u00f3n Constitucional de Chile, encargada de la redacci\u00f3n de una nueva Carta Magna, se ha reanudado despu\u00e9s de un par\u00f3n a r\u2026 [+1812 chars]\"Con 75 votos a favor, 68 en contra y 2 abstenciones, la C\u00e1mara aprueba el proyecto para despenalizar el aborto consentido por la mujer dentro de las primeras catorce semanas de gestaci\u00f3n\", inform\u00f3 l\u2026 [+3589 chars]Se ha registrado correctamentePor favor, haga clic en el enlace del correo electr\u00f3nico enviado a \r\nEnviar el correo de nuevo\r\nDesde el R\u00edo Bravo hasta Tierra del Fuego, noticias, reportajes y an\u00e1lisi\u2026 [+9447 chars]El debate sobre el reglamento de la Convenci\u00f3n Constitucional de Chile, encargada de la redacci\u00f3n de una nueva Carta Magna, se ha reanudado despu\u00e9s de un par\u00f3n a ra\u00edz de varios casos de coronavirus d\u2026 [+1770 chars](Actualiza con inicio de protestas en diversas ciudades)\r\nPor Ana Isabel Martinez\r\nCiudad de m\u00e9xico, 28 sep (reuters) - miles de mujeres\r\nmarcharon el martes en varias ciudades de am\u00e9rica latina para\u2026 [+4410 chars]Ciudad de m\u00e9xico (ap) los delegados del gobierno y la oposici\u00f3n venezolana concluyeron el lunes una accidentada ronda de di\u00e1logos que se vio afectada por un impasse entre el gobierno de nicol\u00e1s madur\u2026 [+6318 chars]Es corriente escuchar, en diversos medios de comunicaci\u00f3n, a directivos empresariales y gremiales una queja amplia y generalizada por la incertidumbre, la falta de previsibilidad, el no respeto a las\u2026 [+5384 chars]El presidente de Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, conden\u00f3 el ataque a migrantes venezolanos indocumentados en el norte de Chile y anunci\u00f3 un plan para repatriarlos de vuelta a su pa\u00eds.\r\nA trav\u00e9s de la canc\u2026 [+688 chars]Una nueva edici\u00f3n de la Bienal de Arquitectura Latinoamericana comenzar\u00e1 el pr\u00f3ximo 28 de septiembre en la ciudad de Pamplona, Espa\u00f1a. Oganizada por la asociaci\u00f3n AREA con la colaboraci\u00f3n del Ayuntam\u2026 [+2429 chars]La C\u00e1mara de Diputados de Chile comenz\u00f3 a discutir este martes el proyecto del cuarto retiro del fondo de pensiones. La\u00a0sesi\u00f3n se desarrolla en medio de la pol\u00e9mica\u00a0generada despu\u00e9s de que dos minist\u2026 [+3179 chars]SANTIAGO, Chile.- La C\u00e1mara Baja de Chile aprob\u00f3 este martes el proyecto de despenalizaci\u00f3n del aborto hasta las 14 semanas de gestaci\u00f3n, una iniciativa que ahora deber\u00e1 ser votada en el Senado.\r\nCon\u2026 [+3373 chars]El Fondo de las Naciones Unidas para la Infancia (Unicef), y la Oficina para Am\u00e9rica del Sur del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Derechos Humanos, solicitaron al Gobierno implementar\u2026 [+1678 chars]La delegaci\u00f3n del Gobierno de Venezuela acord\u00f3 este lunes con la oposici\u00f3n, agrupada en la Plataforma Unitaria, iniciar un \"mecanismo de consulta\"\u00a0con actores nacionales e internacionales, en el marc\u2026 [+2802 chars]La C\u00e1mara de Diputados de Chile aprob\u00f3 este martes con 75 votos a favor, 68 en contra y dos abstenciones la despenalizaci\u00f3n del aborto hasta la semana 14 de gestaci\u00f3n sin mayor causal que la voluntad\u2026 [+1910 chars]Luego de un debate de m\u00e1s de cuatro horas, la Sala de la C\u00e1mara de Diputados aprob\u00f3 este martes con 94 votos a favor, 39 en contra y 9 abstenciones el proyecto de cuarto retiro de los fondos de pensi\u2026 [+4580 chars]El cuarto retiro llega a su D\u00eda D en la Sala de la C\u00e1mara de Diputados, en una antesala marcada por las reuniones de \u00faltima hora en las oficinas del Congreso y donde todos los c\u00e1lculos apuntan a que \u2026 [+5494 chars]Fuente de la imagen, Getty Images\r\n\"Es obvio que esper\u00e1ramos ca\u00eddas en la esperanza de vida, lo que no sab\u00edamos es que \u00edbamos a encontrar esa magnitud\", le dice a BBC Mundo el dem\u00f3grafo Jos\u00e9 Manuel A\u2026 [+7953 chars]Santiago Ferriere (21) est\u00e1 en su tercer a\u00f1o del programa de Medicina de la Universidad de Chile. En 2022, cuando comience su s\u00e9ptimo semestre de carrera, \u00e9l y su generaci\u00f3n emprender\u00e1n el curso de c\u2026 [+18228 chars]Seg\u00fan datos analizados, mujeres de 15 pa\u00edses y los hombres de 10 terminaron con una menor esperanza de vida al nacer en 2020 que en 2015.\r\nConforme han pasado los meses, m\u00e1s se sabe del impacto de lo\u2026 [+2913 chars]El candidato presidencial chileno Franco Parisi qued\u00f3 envuelto en una grave pol\u00e9mica despu\u00e9s de que un reportaje\u00a0televisivo revelara que debe por los menos 207 millones de pesos (unos 252.000 d\u00f3lares\u2026 [+4789 chars]Previsiblemente, la ret\u00f3rica del odio y la criminalizaci\u00f3n en contra de los y las inmigrantes ha llegado a Chile. Siendo un recurso usual de la derecha, tanto en Europa como en Estados Unidos, s\u00f3lo e\u2026 [+8590 chars]En\r\nelecciones con segunda vuelta es inevitable no mirar simult\u00e1neamente los\r\nresultados de la primera vuelta y los escenarios posibles de la segunda.\r\nLa derecha, que extravi\u00f3 su tercio desde el ple\u2026 [+8106 chars]La conformaci\u00f3n del comando de Gabriel Boric ha sido un factor central para la relaci\u00f3n entre Chile Digno y el Frente Amplio. As\u00ed, desde que le gan\u00f3 la primaria legal a Daniel Jadue, el abanderado ha\u2026 [+7941 chars]La conformaci\u00f3n del comando de Gabriel Boric ha sido un factor central para la relaci\u00f3n entre Chile Digno y el Frente Amplio. As\u00ed, desde que le gan\u00f3 la primaria legal a Daniel Jadue, el abanderado ha\u2026 [+7982 chars]Esta ma\u00f1ana Fundaci\u00f3n Iguales lanz\u00f3 la campa\u00f1a iguales, que busca acelerar la aprobaci\u00f3n el proyecto de ley de Matrimonio Igualitario, actualmente en discusi\u00f3n en el Congreso. La iniciativa tiene com\u2026 [+2704 chars]La C\u00e1mara de Diputadas y Diputados aprob\u00f3 en general por un estrecho margen el proyecto que busca permitir un cuarto retiro del 10 por ciento de los fondos de las AFP.\r\nLa iniciativa necesitaba 93 vo\u2026 [+1912 chars]Por 75 votos a favor, 68 en contra y dos abstenciones, la Sala de la C\u00e1mara de Diputadas y Diputados aprob\u00f3 en general el proyecto que despenaliza el aborto consentido por la mujer dentro de las prim\u2026 [+5433 chars]En aprietos se encuentra la campa\u00f1a de Sebasti\u00e1n Sichel, candidato presidencial del pacto oficialista Chile Podemos M\u00e1s, luego de la ola de personeros de su sector que han revelado que retiraron su 1\u2026 [+3748 chars]Agua, energ\u00eda, salud y medio ambiente, crisis clim\u00e1tica e impacto en los ecosistemas marinos y terrestres son algunos de los retos medioambientales que afronta Iberoam\u00e9rica. Estos desaf\u00edos quedaron r\u2026 [+9769 chars]En Sud\u00e1frica, una poblaci\u00f3n de ocho millones de negros se rebel\u00f3 durante a\u00f1os contra una minor\u00eda opresora formada por\u00a0 tres millones de blancos. En cierto momento, el gobierno blanco vio que no pod\u00eda\u2026 [+7610 chars]Se ha registrado correctamentePor favor, haga clic en el enlace del correo electr\u00f3nico enviado a \r\nEnviar el correo de nuevo\r\nDesde el R\u00edo Bravo hasta Tierra del Fuego, noticias, reportajes y an\u00e1lisi\u2026 [+3433 chars]La C\u00e1mara de Diputadas y Diputados aprob\u00f3 en general por una diferencia de siete votos el proyecto que busca despenalizar el aborto hasta las 14 semanas de gestaci\u00f3n.\r\nLa iniciativa recibi\u00f3 as\u00ed el re\u2026 [+3603 chars]Constituci\u00f3n e instalaci\u00f3n de la\r\nConvenci\u00f3n\r\nBuenos oficios mediante de una\r\nfuncionaria p\u00fablica de comportamiento ejemplar, la Convenci\u00f3n Constitucional se\r\nconstituy\u00f3 el 4 de julio. A partir de es\u2026 [+12676 chars]En las vidas personales y colectivas arrastramos dolores causados por heridas que el tiempo suele curar. Sin embrago, hay ocasiones en que no cicatrizan, derivando en dramas que afectan la convivenci\u2026 [+3628 chars]En el primer debate presidencial del 2021 un candidato indic\u00f3 que en los pa\u00edses donde hay aborto libre, la tasa de mortalidad materna es mucho m\u00e1s alta, sugiriendo que esta informaci\u00f3n est\u00e1 p\u00fablicame\u2026 [+4191 chars](Actualiza con media sesi\u00f3n)\r\n Por Nelson Bocanegra\r\n BOGOT\u00c1, 28 sep (Reuters) - La mayor\u00eda de mercados de monedas\r\ny acciones de Am\u00e9rica Latina acentuaban las ca\u00eddas el martes,\r\npor la persistente f\u2026 [+3607 chars]","valor_ipsa":4323.34,"clean_contenido":" netflix bate su propio record de estrenos previstos  de momento  para este mes con nada menos que   nuevas peliculas  series y documentales  hay clasicos catodicos completos  algunos cortos experim      chars el mandatario\u00a0de uruguay  luis lacalle pou  recibio este lunes a su homologo chileno  sebastian pinhera  en la residencia presidencial de montevideo  donde\u00a0discutieron temas de la agenda bilateral  pr      chars ciudad acunha \r\nlas haitianas y haitianos en el nuevo albergue de ciudad acunha y sus alrededores no solo estan a la espera de la llegada de la comision mexicana de ayuda a refugiados  comar  para regu      chars la candidata presidencial de nuevo pacto social  yasna provoste  se refirio a la crisis migratoria en el norte de chile  la que dejo imagenes del pasado fin de semana donde un grupo de manifestantes       chars en el marco de la sesion especial sobre la crisis migratoria en el norte del pais  la presidenta del senado  ximena rincon  dc   repudio la marcha  no   migrantes  realizada el sabado en la ciudad de      chars al menos   mil personas participaron el sabado en una marcha antiinmigracion en la ciudad chilena de iquique  norte   a mas de     kilometros de la capital  santiago  los manifestantes  que portaba      chars en medio de la crisis humanitaria que se vive en la region  la discusion sobre las politicas publicas para hacer frente a la problematica ha cobrado relevancia  al igual que las exigencias por una re      chars asi como ha ocurrido con el cuarto retiro  las protestas en iquique por la crisis migratoria se han instalado de lleno en la carrera electoral como un tema de campanha capaz de mover la aguja  e inclu      chars indica tu cuenta de correomadrid    sep   europa press    \r\n el debate sobre el reglamento de la convencion constitucional de chile  encargada de la redaccion de una nueva carta magna  se ha reanudado despues de un paron a r      chars  con   votos a favor    en contra y   abstenciones  la camara aprueba el proyecto para despenalizar el aborto consentido por la mujer dentro de las primeras catorce semanas de gestacion   informo l      chars se ha registrado correctamentepor favor  haga clic en el enlace del correo electronico enviado a \r\nenviar el correo de nuevo\r\ndesde el rio bravo hasta tierra del fuego  noticias  reportajes y analisi      chars el debate sobre el reglamento de la convencion constitucional de chile  encargada de la redaccion de una nueva carta magna  se ha reanudado despues de un paron a raiz de varios casos de coronavirus d      chars  actualiza con inicio de protestas en diversas ciudades \r\npor ana isabel martinez\r\nciudad de mexico    sep  reuters    miles de mujeres\r\nmarcharon el martes en varias ciudades de america latina para      chars ciudad de mexico  ap  los delegados del gobierno y la oposicion venezolana concluyeron el lunes una accidentada ronda de dialogos que se vio afectada por un impasse entre el gobierno de nicolas madur      chars es corriente escuchar  en diversos medios de comunicacion  a directivos empresariales y gremiales una queja amplia y generalizada por la incertidumbre  la falta de previsibilidad  el no respeto a las      chars el presidente de venezuela  nicolas maduro  condeno el ataque a migrantes venezolanos indocumentados en el norte de chile y anuncio un plan para repatriarlos de vuelta a su pais \r\na traves de la canc      chars una nueva edicion de la bienal de arquitectura latinoamericana comenzara el proximo   de septiembre en la ciudad de pamplona  espanha  oganizada por la asociacion area con la colaboracion del ayuntam      chars la camara de diputados de chile comenzo a discutir este martes el proyecto del cuarto retiro del fondo de pensiones  la\u00a0sesion se desarrolla en medio de la polemica\u00a0generada despues de que dos minist      chars santiago  chile   la camara baja de chile aprobo este martes el proyecto de despenalizacion del aborto hasta las   semanas de gestacion  una iniciativa que ahora debera ser votada en el senado \r\ncon      chars el fondo de las naciones unidas para la infancia  unicef   y la oficina para america del sur del alto comisionado de las naciones unidas para los derechos humanos  solicitaron al gobierno implementar      chars la delegacion del gobierno de venezuela acordo este lunes con la oposicion  agrupada en la plataforma unitaria  iniciar un  mecanismo de consulta \u00a0con actores nacionales e internacionales  en el marc      chars la camara de diputados de chile aprobo este martes con   votos a favor    en contra y dos abstenciones la despenalizacion del aborto hasta la semana   de gestacion sin mayor causal que la voluntad      chars luego de un debate de mas de cuatro horas  la sala de la camara de diputados aprobo este martes con   votos a favor    en contra y   abstenciones el proyecto de cuarto retiro de los fondos de pensi      chars el cuarto retiro llega a su dia d en la sala de la camara de diputados  en una antesala marcada por las reuniones de ultima hora en las oficinas del congreso y donde todos los calculos apuntan a que       chars fuente de la imagen  getty images\r\n es obvio que esperaramos caidas en la esperanza de vida  lo que no sabiamos es que ibamos a encontrar esa magnitud   le dice a bbc mundo el demografo jose manuel a      chars santiago ferriere     esta en su tercer anho del programa de medicina de la universidad de chile  en    cuando comience su septimo semestre de carrera  el y su generacion emprenderan el curso de c      chars segun datos analizados  mujeres de   paises y los hombres de   terminaron con una menor esperanza de vida al nacer en   que en   \r\nconforme han pasado los meses  mas se sabe del impacto de lo      chars el candidato presidencial chileno franco parisi quedo envuelto en una grave polemica despues de que un reportaje\u00a0televisivo revelara que debe por los menos   millones de pesos  unos     dolares      chars previsiblemente  la retorica del odio y la criminalizacion en contra de los y las inmigrantes ha llegado a chile  siendo un recurso usual de la derecha  tanto en europa como en estados unidos  solo e      chars en\r\nelecciones con segunda vuelta es inevitable no mirar simultaneamente los\r\nresultados de la primera vuelta y los escenarios posibles de la segunda \r\nla derecha  que extravio su tercio desde el ple      chars la conformacion del comando de gabriel boric ha sido un factor central para la relacion entre chile digno y el frente amplio  asi  desde que le gano la primaria legal a daniel jadue  el abanderado ha      chars la conformacion del comando de gabriel boric ha sido un factor central para la relacion entre chile digno y el frente amplio  asi  desde que le gano la primaria legal a daniel jadue  el abanderado ha      chars esta manhana fundacion iguales lanzo la campanha iguales  que busca acelerar la aprobacion el proyecto de ley de matrimonio igualitario  actualmente en discusion en el congreso  la iniciativa tiene com      chars la camara de diputadas y diputados aprobo en general por un estrecho margen el proyecto que busca permitir un cuarto retiro del   por ciento de los fondos de las afp \r\nla iniciativa necesitaba   vo      chars por   votos a favor    en contra y dos abstenciones  la sala de la camara de diputadas y diputados aprobo en general el proyecto que despenaliza el aborto consentido por la mujer dentro de las prim      chars en aprietos se encuentra la campanha de sebastian sichel  candidato presidencial del pacto oficialista chile podemos mas  luego de la ola de personeros de su sector que han revelado que retiraron su        chars agua  energia  salud y medio ambiente  crisis climatica e impacto en los ecosistemas marinos y terrestres son algunos de los retos medioambientales que afronta iberoamerica  estos desafios quedaron r      chars en sudafrica  una poblacion de ocho millones de negros se rebelo durante anhos contra una minoria opresora formada por\u00a0 tres millones de blancos  en cierto momento  el gobierno blanco vio que no podia      chars se ha registrado correctamentepor favor  haga clic en el enlace del correo electronico enviado a \r\nenviar el correo de nuevo\r\ndesde el rio bravo hasta tierra del fuego  noticias  reportajes y analisi      chars la camara de diputadas y diputados aprobo en general por una diferencia de siete votos el proyecto que busca despenalizar el aborto hasta las   semanas de gestacion \r\nla iniciativa recibio asi el re      chars constitucion e instalacion de la\r\nconvencion\r\nbuenos oficios mediante de una\r\nfuncionaria publica de comportamiento ejemplar  la convencion constitucional se\r\nconstituyo el   de julio  a partir de es      chars en las vidas personales y colectivas arrastramos dolores causados por heridas que el tiempo suele curar  sin embrago  hay ocasiones en que no cicatrizan  derivando en dramas que afectan la convivenci      chars en el primer debate presidencial del   un candidato indico que en los paises donde hay aborto libre  la tasa de mortalidad materna es mucho mas alta  sugiriendo que esta informacion esta publicame      chars  actualiza con media sesion \r\n por nelson bocanegra\r\n bogota    sep  reuters    la mayoria de mercados de monedas\r\ny acciones de america latina acentuaban las caidas el martes \r\npor la persistente f      chars ","contenido_tokens":["netflix","bate","su","propio","record","de","estrenos","previstos","de","momento","para","este","mes","con","nada","menos","que","nuevas","peliculas","series","y","documentales","hay","clasicos","catodicos","completos","algunos","cortos","experim","chars","el","mandatario","de","uruguay","luis","lacalle","pou","recibio","este","lunes","a","su","homologo","chileno","sebastian","pinhera","en","la","residencia","presidencial","de","montevideo","donde","discutieron","temas","de","la","agenda","bilateral","pr","chars","ciudad","acunha","las","haitianas","y","haitianos","en","el","nuevo","albergue","de","ciudad","acunha","y","sus","alrededores","no","solo","estan","a","la","espera","de","la","llegada","de","la","comision","mexicana","de","ayuda","a","refugiados","comar","para","regu","chars","la","candidata","presidencial","de","nuevo","pacto","social","yasna","provoste","se","refirio","a","la","crisis","migratoria","en","el","norte","de","chile","la","que","dejo","imagenes","del","pasado","fin","de","semana","donde","un","grupo","de","manifestantes","chars","en","el","marco","de","la","sesion","especial","sobre","la","crisis","migratoria","en","el","norte","del","pais","la","presidenta","del","senado","ximena","rincon","dc","repudio","la","marcha","no","migrantes","realizada","el","sabado","en","la","ciudad","de","chars","al","menos","mil","personas","participaron","el","sabado","en","una","marcha","antiinmigracion","en","la","ciudad","chilena","de","iquique","norte","a","mas","de","kilometros","de","la","capital","santiago","los","manifestantes","que","portaba","chars","en","medio","de","la","crisis","humanitaria","que","se","vive","en","la","region","la","discusion","sobre","las","politicas","publicas","para","hacer","frente","a","la","problematica","ha","cobrado","relevancia","al","igual","que","las","exigencias","por","una","re","chars","asi","como","ha","ocurrido","con","el","cuarto","retiro","las","protestas","en","iquique","por","la","crisis","migratoria","se","han","instalado","de","lleno","en","la","carrera","electoral","como","un","tema","de","campanha","capaz","de","mover","la","aguja","e","inclu","chars","indica","tu","cuenta","de","correomadrid","sep","europa","press","el","debate","sobre","el","reglamento","de","la","convencion","constitucional","de","chile","encargada","de","la","redaccion","de","una","nueva","carta","magna","se","ha","reanudado","despues","de","un","paron","a","r","chars","con","votos","a","favor","en","contra","y","abstenciones","la","camara","aprueba","el","proyecto","para","despenalizar","el","aborto","consentido","por","la","mujer","dentro","de","las","primeras","catorce","semanas","de","gestacion","informo","l","chars","se","ha","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","en","el","enlace","del","correo","electronico","enviado","a","enviar","el","correo","de","nuevo","desde","el","rio","bravo","hasta","tierra","del","fuego","noticias","reportajes","y","analisi","chars","el","debate","sobre","el","reglamento","de","la","convencion","constitucional","de","chile","encargada","de","la","redaccion","de","una","nueva","carta","magna","se","ha","reanudado","despues","de","un","paron","a","raiz","de","varios","casos","de","coronavirus","d","chars","actualiza","con","inicio","de","protestas","en","diversas","ciudades","por","ana","isabel","martinez","ciudad","de","mexico","sep","reuters","miles","de","mujeres","marcharon","el","martes","en","varias","ciudades","de","america","latina","para","chars","ciudad","de","mexico","ap","los","delegados","del","gobierno","y","la","oposicion","venezolana","concluyeron","el","lunes","una","accidentada","ronda","de","dialogos","que","se","vio","afectada","por","un","impasse","entre","el","gobierno","de","nicolas","madur","chars","es","corriente","escuchar","en","diversos","medios","de","comunicacion","a","directivos","empresariales","y","gremiales","una","queja","amplia","y","generalizada","por","la","incertidumbre","la","falta","de","previsibilidad","el","no","respeto","a","las","chars","el","presidente","de","venezuela","nicolas","maduro","condeno","el","ataque","a","migrantes","venezolanos","indocumentados","en","el","norte","de","chile","y","anuncio","un","plan","para","repatriarlos","de","vuelta","a","su","pais","a","traves","de","la","canc","chars","una","nueva","edicion","de","la","bienal","de","arquitectura","latinoamericana","comenzara","el","proximo","de","septiembre","en","la","ciudad","de","pamplona","espanha","oganizada","por","la","asociacion","area","con","la","colaboracion","del","ayuntam","chars","la","camara","de","diputados","de","chile","comenzo","a","discutir","este","martes","el","proyecto","del","cuarto","retiro","del","fondo","de","pensiones","la","sesion","se","desarrolla","en","medio","de","la","polemica","generada","despues","de","que","dos","minist","chars","santiago","chile","la","camara","baja","de","chile","aprobo","este","martes","el","proyecto","de","despenalizacion","del","aborto","hasta","las","semanas","de","gestacion","una","iniciativa","que","ahora","debera","ser","votada","en","el","senado","con","chars","el","fondo","de","las","naciones","unidas","para","la","infancia","unicef","y","la","oficina","para","america","del","sur","del","alto","comisionado","de","las","naciones","unidas","para","los","derechos","humanos","solicitaron","al","gobierno","implementar","chars","la","delegacion","del","gobierno","de","venezuela","acordo","este","lunes","con","la","oposicion","agrupada","en","la","plataforma","unitaria","iniciar","un","mecanismo","de","consulta","con","actores","nacionales","e","internacionales","en","el","marc","chars","la","camara","de","diputados","de","chile","aprobo","este","martes","con","votos","a","favor","en","contra","y","dos","abstenciones","la","despenalizacion","del","aborto","hasta","la","semana","de","gestacion","sin","mayor","causal","que","la","voluntad","chars","luego","de","un","debate","de","mas","de","cuatro","horas","la","sala","de","la","camara","de","diputados","aprobo","este","martes","con","votos","a","favor","en","contra","y","abstenciones","el","proyecto","de","cuarto","retiro","de","los","fondos","de","pensi","chars","el","cuarto","retiro","llega","a","su","dia","d","en","la","sala","de","la","camara","de","diputados","en","una","antesala","marcada","por","las","reuniones","de","ultima","hora","en","las","oficinas","del","congreso","y","donde","todos","los","calculos","apuntan","a","que","chars","fuente","de","la","imagen","getty","images","es","obvio","que","esperaramos","caidas","en","la","esperanza","de","vida","lo","que","no","sabiamos","es","que","ibamos","a","encontrar","esa","magnitud","le","dice","a","bbc","mundo","el","demografo","jose","manuel","a","chars","santiago","ferriere","esta","en","su","tercer","anho","del","programa","de","medicina","de","la","universidad","de","chile","en","cuando","comience","su","septimo","semestre","de","carrera","el","y","su","generacion","emprenderan","el","curso","de","c","chars","segun","datos","analizados","mujeres","de","paises","y","los","hombres","de","terminaron","con","una","menor","esperanza","de","vida","al","nacer","en","que","en","conforme","han","pasado","los","meses","mas","se","sabe","del","impacto","de","lo","chars","el","candidato","presidencial","chileno","franco","parisi","quedo","envuelto","en","una","grave","polemica","despues","de","que","un","reportaje","televisivo","revelara","que","debe","por","los","menos","millones","de","pesos","unos","dolares","chars","previsiblemente","la","retorica","del","odio","y","la","criminalizacion","en","contra","de","los","y","las","inmigrantes","ha","llegado","a","chile","siendo","un","recurso","usual","de","la","derecha","tanto","en","europa","como","en","estados","unidos","solo","e","chars","en","elecciones","con","segunda","vuelta","es","inevitable","no","mirar","simultaneamente","los","resultados","de","la","primera","vuelta","y","los","escenarios","posibles","de","la","segunda","la","derecha","que","extravio","su","tercio","desde","el","ple","chars","la","conformacion","del","comando","de","gabriel","boric","ha","sido","un","factor","central","para","la","relacion","entre","chile","digno","y","el","frente","amplio","asi","desde","que","le","gano","la","primaria","legal","a","daniel","jadue","el","abanderado","ha","chars","la","conformacion","del","comando","de","gabriel","boric","ha","sido","un","factor","central","para","la","relacion","entre","chile","digno","y","el","frente","amplio","asi","desde","que","le","gano","la","primaria","legal","a","daniel","jadue","el","abanderado","ha","chars","esta","manhana","fundacion","iguales","lanzo","la","campanha","iguales","que","busca","acelerar","la","aprobacion","el","proyecto","de","ley","de","matrimonio","igualitario","actualmente","en","discusion","en","el","congreso","la","iniciativa","tiene","com","chars","la","camara","de","diputadas","y","diputados","aprobo","en","general","por","un","estrecho","margen","el","proyecto","que","busca","permitir","un","cuarto","retiro","del","por","ciento","de","los","fondos","de","las","afp","la","iniciativa","necesitaba","vo","chars","por","votos","a","favor","en","contra","y","dos","abstenciones","la","sala","de","la","camara","de","diputadas","y","diputados","aprobo","en","general","el","proyecto","que","despenaliza","el","aborto","consentido","por","la","mujer","dentro","de","las","prim","chars","en","aprietos","se","encuentra","la","campanha","de","sebastian","sichel","candidato","presidencial","del","pacto","oficialista","chile","podemos","mas","luego","de","la","ola","de","personeros","de","su","sector","que","han","revelado","que","retiraron","su","chars","agua","energia","salud","y","medio","ambiente","crisis","climatica","e","impacto","en","los","ecosistemas","marinos","y","terrestres","son","algunos","de","los","retos","medioambientales","que","afronta","iberoamerica","estos","desafios","quedaron","r","chars","en","sudafrica","una","poblacion","de","ocho","millones","de","negros","se","rebelo","durante","anhos","contra","una","minoria","opresora","formada","por","tres","millones","de","blancos","en","cierto","momento","el","gobierno","blanco","vio","que","no","podia","chars","se","ha","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","en","el","enlace","del","correo","electronico","enviado","a","enviar","el","correo","de","nuevo","desde","el","rio","bravo","hasta","tierra","del","fuego","noticias","reportajes","y","analisi","chars","la","camara","de","diputadas","y","diputados","aprobo","en","general","por","una","diferencia","de","siete","votos","el","proyecto","que","busca","despenalizar","el","aborto","hasta","las","semanas","de","gestacion","la","iniciativa","recibio","asi","el","re","chars","constitucion","e","instalacion","de","la","convencion","buenos","oficios","mediante","de","una","funcionaria","publica","de","comportamiento","ejemplar","la","convencion","constitucional","se","constituyo","el","de","julio","a","partir","de","es","chars","en","las","vidas","personales","y","colectivas","arrastramos","dolores","causados","por","heridas","que","el","tiempo","suele","curar","sin","embrago","hay","ocasiones","en","que","no","cicatrizan","derivando","en","dramas","que","afectan","la","convivenci","chars","en","el","primer","debate","presidencial","del","un","candidato","indico","que","en","los","paises","donde","hay","aborto","libre","la","tasa","de","mortalidad","materna","es","mucho","mas","alta","sugiriendo","que","esta","informacion","esta","publicame","chars","actualiza","con","media","sesion","por","nelson","bocanegra","bogota","sep","reuters","la","mayoria","de","mercados","de","monedas","y","acciones","de","america","latina","acentuaban","las","caidas","el","martes","por","la","persistente","f","chars"],"contenido_tokens_no_stopwords":["netflix","bate","propio","record","estrenos","previstos","momento","mes","menos","nuevas","peliculas","series","documentales","clasicos","catodicos","completos","cortos","experim","mandatario","uruguay","luis","lacalle","pou","recibio","lunes","homologo","chileno","sebastian","pinhera","residencia","presidencial","montevideo","discutieron","temas","agenda","bilateral","pr","ciudad","acunha","haitianas","haitianos","nuevo","albergue","ciudad","acunha","alrededores","solo","estan","espera","llegada","comision","mexicana","ayuda","refugiados","comar","regu","candidata","presidencial","nuevo","pacto","social","yasna","provoste","refirio","crisis","migratoria","norte","dejo","imagenes","pasado","fin","semana","grupo","manifestantes","marco","sesion","especial","crisis","migratoria","norte","pais","presidenta","senado","ximena","rincon","dc","repudio","marcha","migrantes","realizada","sabado","ciudad","menos","mil","personas","participaron","sabado","marcha","antiinmigracion","ciudad","chilena","iquique","norte","mas","kilometros","capital","santiago","manifestantes","portaba","medio","crisis","humanitaria","vive","region","discusion","politicas","publicas","hacer","frente","problematica","cobrado","relevancia","igual","exigencias","re","asi","ocurrido","cuarto","retiro","protestas","iquique","crisis","migratoria","instalado","lleno","carrera","electoral","tema","campanha","capaz","mover","aguja","inclu","indica","cuenta","correomadrid","sep","europa","press","debate","reglamento","convencion","constitucional","encargada","redaccion","nueva","carta","magna","reanudado","despues","paron","r","votos","favor","abstenciones","camara","aprueba","proyecto","despenalizar","aborto","consentido","mujer","dentro","primeras","catorce","semanas","gestacion","informo","l","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","enlace","correo","electronico","enviado","enviar","correo","nuevo","rio","bravo","tierra","fuego","noticias","reportajes","analisi","debate","reglamento","convencion","constitucional","encargada","redaccion","nueva","carta","magna","reanudado","despues","paron","raiz","varios","casos","coronavirus","d","actualiza","inicio","protestas","diversas","ciudades","ana","isabel","martinez","ciudad","mexico","sep","reuters","miles","mujeres","marcharon","martes","varias","ciudades","america","latina","ciudad","mexico","ap","delegados","gobierno","oposicion","venezolana","concluyeron","lunes","accidentada","ronda","dialogos","vio","afectada","impasse","gobierno","nicolas","madur","corriente","escuchar","diversos","medios","comunicacion","directivos","empresariales","gremiales","queja","amplia","generalizada","incertidumbre","falta","previsibilidad","respeto","presidente","venezuela","nicolas","maduro","condeno","ataque","migrantes","venezolanos","indocumentados","norte","anuncio","plan","repatriarlos","vuelta","pais","traves","canc","nueva","edicion","bienal","arquitectura","latinoamericana","comenzara","proximo","septiembre","ciudad","pamplona","espanha","oganizada","asociacion","area","colaboracion","ayuntam","camara","diputados","comenzo","discutir","martes","proyecto","cuarto","retiro","fondo","pensiones","sesion","desarrolla","medio","polemica","generada","despues","dos","minist","santiago","camara","baja","aprobo","martes","proyecto","despenalizacion","aborto","semanas","gestacion","iniciativa","ahora","debera","ser","votada","senado","fondo","naciones","unidas","infancia","unicef","oficina","america","sur","alto","comisionado","naciones","unidas","derechos","humanos","solicitaron","gobierno","implementar","delegacion","gobierno","venezuela","acordo","lunes","oposicion","agrupada","plataforma","unitaria","iniciar","mecanismo","consulta","actores","nacionales","internacionales","marc","camara","diputados","aprobo","martes","votos","favor","dos","abstenciones","despenalizacion","aborto","semana","gestacion","mayor","causal","voluntad","luego","debate","mas","cuatro","horas","sala","camara","diputados","aprobo","martes","votos","favor","abstenciones","proyecto","cuarto","retiro","fondos","pensi","cuarto","retiro","llega","dia","d","sala","camara","diputados","antesala","marcada","reuniones","ultima","hora","oficinas","congreso","calculos","apuntan","fuente","imagen","getty","images","obvio","esperaramos","caidas","esperanza","vida","sabiamos","ibamos","encontrar","magnitud","dice","bbc","mundo","demografo","jose","manuel","santiago","ferriere","tercer","anho","programa","medicina","universidad","comience","septimo","semestre","carrera","generacion","emprenderan","curso","c","segun","datos","analizados","mujeres","paises","hombres","terminaron","menor","esperanza","vida","nacer","conforme","pasado","meses","mas","sabe","impacto","candidato","presidencial","chileno","franco","parisi","quedo","envuelto","grave","polemica","despues","reportaje","televisivo","revelara","debe","menos","millones","pesos","dolares","previsiblemente","retorica","odio","criminalizacion","inmigrantes","llegado","siendo","recurso","usual","derecha","europa","unidos","solo","elecciones","segunda","vuelta","inevitable","mirar","simultaneamente","resultados","primera","vuelta","escenarios","posibles","segunda","derecha","extravio","tercio","ple","conformacion","comando","gabriel","boric","sido","factor","central","relacion","digno","frente","amplio","asi","gano","primaria","legal","daniel","jadue","abanderado","conformacion","comando","gabriel","boric","sido","factor","central","relacion","digno","frente","amplio","asi","gano","primaria","legal","daniel","jadue","abanderado","manhana","fundacion","iguales","lanzo","campanha","iguales","busca","acelerar","aprobacion","proyecto","ley","matrimonio","igualitario","actualmente","discusion","congreso","iniciativa","com","camara","diputadas","diputados","aprobo","general","estrecho","margen","proyecto","busca","permitir","cuarto","retiro","ciento","fondos","afp","iniciativa","necesitaba","vo","votos","favor","dos","abstenciones","sala","camara","diputadas","diputados","aprobo","general","proyecto","despenaliza","aborto","consentido","mujer","dentro","prim","aprietos","encuentra","campanha","sebastian","sichel","candidato","presidencial","pacto","oficialista","podemos","mas","luego","ola","personeros","sector","revelado","retiraron","agua","energia","salud","medio","ambiente","crisis","climatica","impacto","ecosistemas","marinos","terrestres","retos","medioambientales","afronta","iberoamerica","desafios","quedaron","r","sudafrica","poblacion","ocho","millones","negros","rebelo","anhos","minoria","opresora","formada","tres","millones","blancos","cierto","momento","gobierno","blanco","vio","podia","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","enlace","correo","electronico","enviado","enviar","correo","nuevo","rio","bravo","tierra","fuego","noticias","reportajes","analisi","camara","diputadas","diputados","aprobo","general","diferencia","siete","votos","proyecto","busca","despenalizar","aborto","semanas","gestacion","iniciativa","recibio","asi","re","constitucion","instalacion","convencion","buenos","oficios","mediante","funcionaria","publica","comportamiento","ejemplar","convencion","constitucional","constituyo","julio","partir","vidas","personales","colectivas","arrastramos","dolores","causados","heridas","tiempo","suele","curar","embrago","ocasiones","cicatrizan","derivando","dramas","afectan","convivenci","primer","debate","presidencial","candidato","indico","paises","aborto","libre","tasa","mortalidad","materna","mas","alta","sugiriendo","informacion","publicame","actualiza","media","sesion","nelson","bocanegra","bogota","sep","reuters","mayoria","mercados","monedas","acciones","america","latina","acentuaban","caidas","martes","persistente","f"],"contenido_stem_tokens":["netflix","bat","propi","record","estren","previst","moment","mes","men","nuev","pelicul","seri","documental","clasic","catod","complet","cort","experim","mandatari","uruguay","luis","lacall","pou","recibi","lun","homolog","chilen","sebasti","pinher","resident","presidencial","montevide","discut","tem","agend","bilateral","pr","ciud","acunh","haitian","haitian","nuev","alberg","ciud","acunh","alrededor","sol","estan","esper","lleg","comision","mexican","ayud","refugi","com","regu","candidat","presidencial","nuev","pact","social","yasn","provost","refiri","crisis","migratori","nort","dej","imagen","pas","fin","seman","grup","manifest","marc","sesion","especial","crisis","migratori","nort","pais","president","sen","ximen","rincon","dc","repudi","march","migrant","realiz","sab","ciud","men","mil","person","particip","sab","march","antiinmigracion","ciud","chilen","iquiqu","nort","mas","kilometr","capital","santiag","manifest","port","medi","crisis","humanitari","viv","region","discusion","polit","public","hac","frent","problemat","cobr","relev","igual","exigent","re","asi","ocurr","cuart","retir","protest","iquiqu","crisis","migratori","instal","llen","carrer","electoral","tem","campanh","capaz","mov","aguj","inclu","indic","cuent","correomadr","sep","europ","press","debat","reglament","convencion","constitucional","encarg","redaccion","nuev","cart","magn","reanud","despu","paron","r","vot","favor","abstencion","cam","aprueb","proyect","despenaliz","abort","consent","muj","dentr","primer","catorc","seman","gestacion","inform","l","registr","correctamentepor","favor","hag","clic","enlac","corre","electron","envi","envi","corre","nuev","rio","brav","tierr","fueg","notici","reportaj","analisi","debat","reglament","convencion","constitucional","encarg","redaccion","nuev","cart","magn","reanud","despu","paron","raiz","vari","cas","coronavirus","d","actualiz","inici","protest","divers","ciudad","ana","isabel","martinez","ciud","mexic","sep","reuters","mil","mujer","march","mart","vari","ciudad","amer","latin","ciud","mexic","ap","deleg","gobiern","oposicion","venezolan","conclu","lun","accident","rond","dialog","vio","afect","impass","gobiern","nicol","madur","corrient","escuch","divers","medi","comunicacion","direct","empresarial","gremial","quej","ampli","generaliz","incertidumbr","falt","previsibil","respet","president","venezuel","nicol","madur","conden","ataqu","migrant","venezolan","indocument","nort","anunci","plan","repatri","vuelt","pais","trav","canc","nuev","edicion","bienal","arquitectur","latinoamerican","comenz","proxim","septiembr","ciud","pamplon","espanh","oganiz","asociacion","are","colaboracion","ayuntam","cam","diput","comenz","discut","mart","proyect","cuart","retir","fond","pension","sesion","desarroll","medi","polem","gener","despu","dos","minist","santiag","cam","baj","aprob","mart","proyect","despenalizacion","abort","seman","gestacion","inici","ahor","deber","ser","vot","sen","fond","nacion","unid","infanci","unicef","oficin","amer","sur","alto","comision","nacion","unid","derech","human","solicit","gobiern","implement","delegacion","gobiern","venezuel","acord","lun","oposicion","agrup","plataform","unitari","inici","mecan","consult","actor","nacional","internacional","marc","cam","diput","aprob","mart","vot","favor","dos","abstencion","despenalizacion","abort","seman","gestacion","mayor","causal","volunt","lueg","debat","mas","cuatr","hor","sal","cam","diput","aprob","mart","vot","favor","abstencion","proyect","cuart","retir","fond","pensi","cuart","retir","lleg","dia","d","sal","cam","diput","antesal","marc","reunion","ultim","hor","oficin","congres","calcul","apunt","fuent","imag","getty","imag","obvi","esperar","caid","esper","vid","sabi","ibam","encontr","magnitud","dic","bbc","mund","demograf","jos","manuel","santiag","ferrier","terc","anho","program","medicin","univers","comienc","septim","semestr","carrer","generacion","emprender","curs","c","segun","dat","analiz","mujer","pais","hombr","termin","menor","esper","vid","nac","conform","pas","mes","mas","sab","impact","candidat","presidencial","chilen","franc","parisi","qued","envuelt","grav","polem","despu","reportaj","televis","revel","deb","men","millon","pes","dolar","previs","retor","odi","criminalizacion","inmigr","lleg","siend","recurs","usual","derech","europ","unid","sol","eleccion","segund","vuelt","inevit","mir","simultan","result","primer","vuelt","escenari","posibl","segund","derech","extravi","terci","ple","conformacion","com","gabriel","boric","sid","factor","central","relacion","dign","frent","ampli","asi","gan","primari","legal","daniel","jadu","abander","conformacion","com","gabriel","boric","sid","factor","central","relacion","dign","frent","ampli","asi","gan","primari","legal","daniel","jadu","abander","manhan","fundacion","igual","lanz","campanh","igual","busc","aceler","aprobacion","proyect","ley","matrimoni","igualitari","actual","discusion","congres","inici","com","cam","diput","diput","aprob","general","estrech","marg","proyect","busc","permit","cuart","retir","cient","fond","afp","inici","necesit","vo","vot","favor","dos","abstencion","sal","cam","diput","diput","aprob","general","proyect","despenaliz","abort","consent","muj","dentr","prim","apriet","encuentr","campanh","sebasti","sichel","candidat","presidencial","pact","oficial","pod","mas","lueg","ola","personer","sector","revel","retir","agu","energi","salud","medi","ambient","crisis","climat","impact","ecosistem","marin","terrestr","ret","medioambiental","afront","iberoamer","desafi","qued","r","sudafr","poblacion","ocho","millon","negr","rebel","anhos","minori","opresor","form","tres","millon","blanc","ciert","moment","gobiern","blanc","vio","podi","registr","correctamentepor","favor","hag","clic","enlac","corre","electron","envi","envi","corre","nuev","rio","brav","tierr","fueg","notici","reportaj","analisi","cam","diput","diput","aprob","general","diferent","siet","vot","proyect","busc","despenaliz","abort","seman","gestacion","inici","recibi","asi","re","constitucion","instalacion","convencion","buen","ofici","mediant","funcionari","public","comport","ejempl","convencion","constitucional","constitu","juli","part","vid","personal","colect","arrastr","dolor","caus","her","tiemp","suel","cur","embrag","ocasion","cicatriz","deriv","dram","afect","convivenci","prim","debat","presidencial","candidat","indic","pais","abort","libr","tas","mortal","matern","mas","alta","sugir","informacion","publicam","actualiz","medi","sesion","nelson","bocanegr","bogot","sep","reuters","mayori","merc","moned","accion","amer","latin","acentu","caid","mart","persistent","f"]},{"fecha":1632873600000,"contenido_noticias":" Este mi\u00e9rcoles 29 de septiembre el Gobierno anunci\u00f3 una serie de \u201cmedidas humanitarias\u201d para enfrentar la crisis migratoria que se ha registrado en el norte del pa\u00eds.\r\nAl respecto el ministro del Int\u2026 [+1462 chars]El jefe del Departamento de Extranjer\u00eda y Migraci\u00f3n, \u00c1lvaro Bellolio, se refiri\u00f3 a la crisis migratoria que se esta viviendo en el norte del pa\u00eds, e incluso apunt\u00f3 a ciertos responsables de este fen\u00f3\u2026 [+1585 chars]Luego de varias d\u00edas de indefiniciones, el ministro del Interior, Rodrigo Delgado anunci\u00f3 este mi\u00e9rcoles una serie de nuevas medidas de resguardo de la frontera para hacer frente a la crisis migrator\u2026 [+4498 chars]A diferencia de otros medios, en CTXT mantenemos todos nuestros art\u00edculos en abierto. Nuestra apuesta es recuperar el esp\u00edritu de la prensa independiente: ser un servicio p\u00fablico. Si puedes permitirt\u2026 [+9717 chars]Ante la grave crisis humanitaria que enfrenta el pa\u00eds, durante esta semana se desat\u00f3 una la manifestaci\u00f3n antiinmigraci\u00f3n en Iquique, en la cual muchas familias de inmigrantes, entre ellas mujeres em\u2026 [+2859 chars]El mes de octubre estar\u00e1 lleno de estrenos en Netflix que ser\u00e1n perfectos para este Halloween de 2021.\r\nAl igual que este octubre de 2021 en Disney+, Netflix estar\u00e1 lleno de sorpresas desde el primer\u2026 [+9373 chars]Compartir en FacebookCompartir en TwitterOtrosCerrarCompartir en LinkedinCompartir en GooglePlusCompartir en Pinterest\r\nVer comentarios\r\n<ul><li>\r\n1Una manifestante con el pa\u00f1uelo verde por el aborto\u2026 [+3067 chars]Un grupo de desconocidos vandaliz\u00f3 la tumba del m\u00edtico cantante popular chileno V\u00edctor Jara en el Cementerio General de Santiago coincidiendo con el d\u00eda en que se conmemor\u00f3 el natalicio n\u00famero 89 del\u2026 [+3011 chars]En Am\u00e9rica Latina fuimos recientemente impactados con las im\u00e1genes de manifestantes que quemaron carpas, sacos de dormir y otros enseres de migrantes que se encontraban en situaci\u00f3n de indigencia en \u2026 [+9256 chars]Un grupo de desconocidos vandaliz\u00f3 la tumba del m\u00edtico cantante popular chileno V\u00edctor Jara en el Cementerio General de Santiago coincidiendo con el d\u00eda en que se conmemor\u00f3 el natalicio n\u00famero 89 del\u2026 [+3207 chars]La Convenci\u00f3n Constitucional de Chile ha ratificado este mi\u00e9rcoles el qu\u00f3rum de dos tercios para aprobar las normas constitucionales, uno de los principales escollos en las discusiones sobre el regla\u2026 [+1568 chars]El 18 de septiembre se realiz\u00f3 la sexta cumbre de la Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribe\u00f1os (CELAC) en la ciudad de M\u00e9xico, presidida por el presidente de ese pa\u00eds, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obr\u2026 [+5347 chars]\u00a1V\u00e1yanse de ac\u00e1 venezolanos culiados! grita alguien desde un auto.\r\n***\r\nJaidel\u00edn es la mayor de dos hermanos. Es venezolana, tiene siete a\u00f1os, le gusta vestir de rosa y dice que si Dios o \u201cSanta\u201d le\u2026 [+19774 chars]Han sido muchas las dificultades \u2013o boicots, para decirlo m\u00e1s precisamente\u2013 ocurridos de forma previa a la tercera ronda de negociaciones en M\u00e9xico entre el Gobierno de Venezuela y\u00a0la oposici\u00f3n.\r\nPri\u2026 [+10386 chars]Marthe Wandou\r\nEsta activista por la paz y la equidad de g\u00e9nero de Camer\u00fan lleva d\u00e9cadas haciendo campa\u00f1a contra la violencia sexual\u00a0y por los derechos de los ni\u00f1os y las mujeres. La organizaci\u00f3n de \u2026 [+11591 chars]El encuentro se prolongar\u00e1 hasta el 1 de octubre en el Palacio de Ferias y Congresos de M\u00e1laga (Fycma), que organiza el evento junto a la Fundaci\u00f3n Europea para la Innovaci\u00f3n (Intec). As\u00ed, han destac\u2026 [+6663 chars]A pocos d\u00edas del cierre de inscripciones para participar de los reconocimientos del Festival 2021, El Ojo de Iberoam\u00e9rica anuncia a los primeros presidentes del Jurado. Hugo Veiga, Global Chief Creat\u2026 [+16801 chars]El senador Manuel Jos\u00e9 Ossand\u00f3n (RN) emplaz\u00f3 al candidato presidencial de Chile Podemos +, Sebasti\u00e1n Sichel, para que revele si retir\u00f3 parte de sus ahorros previsionales, materia que el exministro de\u2026 [+1078 chars]El embajador de Venezuela en Chile, Ar\u00e9valo M\u00e9ndez, se comi\u00f3 una feroz negativa por parte de sus compatriotas que migraron desde ese pa\u00eds hasta Iquique.\r\nLuego de los violentos hechos registrados en \u2026 [+991 chars]<ul><li>Fernanda Pa\u00fal<\/li><li>BBC News Mundo<\/li><\/ul>\r\nFuente de la imagen, Getty Images\r\nPie de foto, Decenas de venezolanos tuvieron que escapar de la marcha antimigrante realizada el s\u00e1bado pasad\u2026 [+8275 chars]En medio de una acalorada discusi\u00f3n entre partidos de la oposici\u00f3n y el oficialismo, la C\u00e1mara de Diputados de Chile aprob\u00f3 este martes un proyecto de ley que autoriza un cuarto retiro de los fondos \u2026 [+1774 chars]\u00bfQui\u00e9nes deben de ponerse tercera dosis contra covid-19? 5:35\r\n(CNN Espa\u00f1ol) -- En diversos pa\u00edses, la pandemia de covid-19 no permiti\u00f3 el regreso a clases presenciales en m\u00e1s de un a\u00f1o.\r\nPor esta si\u2026 [+8424 chars]Gobierno venezolano repudia la \u201cxenofobia\u201d y agresiones a migrantes en Chile\r\n26 de Septiembre, 2021 | Por The ClinicNada m\u00e1s volver de su mes de vacaciones, Isabel D\u00edaz Ayuso decidi\u00f3 abrir un nuevo frente pol\u00edtico. La presidenta de la Comunidad de Madrid arrancaba el curso con el anuncio de que dar\u00e1 la batalla por\u2026 [+7750 chars]Creemos que est\u00e1n los votos para que sea rechazado el cuarto retiro, dijo hace dos semanas el ministro Secretario General de la Presidencia, Juan Jos\u00e9 Ossa, quien ha liderado las negociaciones del go\u2026 [+9670 chars](Actualiza con media sesi\u00f3n)\r\n Por Nelson Bocanegra\r\n BOGOT\u00c1, 29 sep (Reuters) - Los mercados de Am\u00e9rica Latina\r\noperaban mixtos a media sesi\u00f3n del mi\u00e9rcoles, con algunos\r\nactivos en Brasil y Colombi\u2026 [+3420 chars]Los hechos en un p\u00e1rrafo:\r\nEn Tolerancia Cero, Jaime Bassa, el big boss de la Convenci\u00f3n (pa\u00b4qu\u00e9 andamos con cosas), abri\u00f3 la puerta a que la nueva Constituci\u00f3n cambie el sistema de gobierno.\u00a0 Ya, \u00bfy\u2026 [+8654 chars]Por Nelson Bocanegra\r\n BOGOT\u00c1, 29 sep (Reuters) - La mayor\u00eda de mercados de Am\u00e9rica\r\nLatina se desvalorizaban al inicio de sesi\u00f3n del mi\u00e9rcoles,\r\nextendiendo la tendencia de los d\u00edas anteriores, en m\u2026 [+3249 chars](Actualiza con cierres)\r\n Por Nelson Bocanegra\r\n BOGOT\u00c1, 29 sep (Reuters) - Los mercados de Am\u00e9rica Latina\r\ncerraron con tendencias dispares el mi\u00e9rcoles, en medio de\r\npersistentes temores sobre los \u2026 [+3241 chars]La pandemia de coronavirus lleva m\u00e1s de un a\u00f1o, y los pa\u00edses atraviesan distintas realidades a medida que avanza el plan de vacunaci\u00f3n en el mundo. El d\u00eda 29 de Septiembre, en Chile \r\n no se conocier\u2026 [+1153 chars]Tras el inicio de la pandemia del covid-19 y la r\u00e1pida expansi\u00f3n de la enfermedad a escala global, los diferentes Estados tomaron una serie de medidas para contenerla, entre ellas, algunas que restri\u2026 [+8376 chars]Este 29 de septiembre se celebra el D\u00eda Mundial del Coraz\u00f3n, una fecha\u00a0 creada por la Federaci\u00f3n Mundial del Coraz\u00f3n para ayudar a prevenir problemas card\u00edacos, tales como enfermedades al coraz\u00f3n e i\u2026 [+3768 chars]Pasadas de cuenta en el oficialismo y las dudas instaladas respecto a lo que suceder\u00e1 en el Senado donde todo indica que no est\u00e1n los votos para su aprobaci\u00f3n- han marcado el d\u00eda despu\u00e9s de la aproba\u2026 [+4831 chars]A pesar del ruido generado, el grupo contrario a las medidas antipandemia solo logr\u00f3 el 1,4% de los votos en las elecciones alemanas. El modesto resultado ha sido entonces utilizado como otra leyenda\u2026 [+7869 chars]El precio del d\u00f3lar sigue en alza en contraste con las monedas locales de Am\u00e9rica del Sur. Este es el caso de Chile que para las 06:30 del 29 de septiembre del 2021 se cotizaba en 804 pesos chilenos \u2026 [+1120 chars]Este mi\u00e9rcoles, 29 de septiembre se votar\u00e1 en la C\u00e1mara de Diputadas y Diputados el proyecto de ley que busca crear un registro de usuarios de tel\u00e9fonos prepago.\r\nEst\u00e1 iniciativa, presentada con urge\u2026 [+2798 chars]Con 90 votos en contra, 63 a favor y una abstenci\u00f3n, el pleno de la Convenci\u00f3n Constitucional rechaz\u00f3 la indicaci\u00f3n presentada por Chile Digno (PC-FRVS), Pueblo Constituyente (ex LDP), Movimiento Soc\u2026 [+9567 chars]El senador del Partido Socialista (PS), Jos\u00e9 Miguel Insulza, se refiri\u00f3 a la votaci\u00f3n de la C\u00e1mara de Diputadas y Diputados, donde se aprob\u00f3 en general el cuarto retiro del 10% de los fondos de las A\u2026 [+1370 chars]Se ha registrado correctamentePor favor, haga clic en el enlace del correo electr\u00f3nico enviado a \r\nEnviar el correo de nuevo\r\nDesde el R\u00edo Bravo hasta Tierra del Fuego, noticias, reportajes y an\u00e1lisi\u2026 [+2171 chars]CIUDAD DE M\u00c9XICO.\r\nEl Pleno del Senado de la Rep\u00fablica aprob\u00f3 entregar la Medalla Belisario Dom\u00ednguez de forma post mortem al eminente m\u00e9dico, Dr. Manuel Velasco Su\u00e1rez.\r\nMediante un acuerdo de la Ju\u2026 [+3006 chars]Se ha registrado correctamentePor favor, haga clic en el enlace del correo electr\u00f3nico enviado a \r\nEnviar el correo de nuevo\r\nDesde el R\u00edo Bravo hasta Tierra del Fuego, noticias, reportajes y an\u00e1lisi\u2026 [+4363 chars]El Instituto de Humanidades de la Universidad Academia de Humanismo Cristiano, invita al lanzamiento de Material Constituyente 3: Econom\u00eda Social y Solidaria en Am\u00e9rica Latina: Leyes y Pol\u00edticas. Exp\u2026 [+1015 chars]La presidenta de la Convenci\u00f3n Constitucional (CC), Elisa Loncon, sali\u00f3 a explicar su votaci\u00f3n luego de rechazar el cambio de qu\u00f3rum de dos tercios a tres quintos para aprobar las normas propuestas p\u2026 [+2072 chars]MADRID, 29 (EUROPA PRESS)\r\n El mercado asegurador en Latinoam\u00e9rica experiment\u00f3 una ca\u00edda del 11,9% en primas en 2020, hasta los 134.361 millones de d\u00f3lares, de los cuales el 57% se registraron en seg\u2026 [+1428 chars]Env\u00edada por\r\nCatalina P\u00e9rez Salinas, Andr\u00e9s Dib\u00e1n Dinamarca y \r\nBel\u00e9n Burgos Roig |\r\n28 septiembre, 2021Ciudad de m\u00e9xico, 29 sep (reuters) - el peso mexicano se\r\ndepreciaba el mi\u00e9rcoles a su nivel m\u00e1s d\u00e9bil desde junio y por\r\ntercera sesi\u00f3n consecutiva ante un avance del d\u00f3lar, que alcanz\u00f3\r\nun m\u00e1ximo d\u2026 [+1920 chars]","valor_ipsa":4335.2,"clean_contenido":" este miercoles   de septiembre el gobierno anuncio una serie de  medidas humanitarias  para enfrentar la crisis migratoria que se ha registrado en el norte del pais \r\nal respecto el ministro del int      chars el jefe del departamento de extranjeria y migracion  alvaro bellolio  se refirio a la crisis migratoria que se esta viviendo en el norte del pais  e incluso apunto a ciertos responsables de este feno      chars luego de varias dias de indefiniciones  el ministro del interior  rodrigo delgado anuncio este miercoles una serie de nuevas medidas de resguardo de la frontera para hacer frente a la crisis migrator      chars a diferencia de otros medios  en ctxt mantenemos todos nuestros articulos en abierto  nuestra apuesta es recuperar el espiritu de la prensa independiente  ser un servicio publico  si puedes permitirt      chars ante la grave crisis humanitaria que enfrenta el pais  durante esta semana se desato una la manifestacion antiinmigracion en iquique  en la cual muchas familias de inmigrantes  entre ellas mujeres em      chars el mes de octubre estara lleno de estrenos en netflix que seran perfectos para este halloween de   \r\nal igual que este octubre de   en disney   netflix estara lleno de sorpresas desde el primer      chars compartir en facebookcompartir en twitterotroscerrarcompartir en linkedincompartir en googlepluscompartir en pinterest\r\nver comentarios\r\n ul  li \r\n una manifestante con el panhuelo verde por el aborto      chars un grupo de desconocidos vandalizo la tumba del mitico cantante popular chileno victor jara en el cementerio general de santiago coincidiendo con el dia en que se conmemoro el natalicio numero   del      chars en america latina fuimos recientemente impactados con las imagenes de manifestantes que quemaron carpas  sacos de dormir y otros enseres de migrantes que se encontraban en situacion de indigencia en       chars un grupo de desconocidos vandalizo la tumba del mitico cantante popular chileno victor jara en el cementerio general de santiago coincidiendo con el dia en que se conmemoro el natalicio numero   del      chars la convencion constitucional de chile ha ratificado este miercoles el quorum de dos tercios para aprobar las normas constitucionales  uno de los principales escollos en las discusiones sobre el regla      chars el   de septiembre se realizo la sexta cumbre de la comunidad de estados latinoamericanos y caribenhos  celac  en la ciudad de mexico  presidida por el presidente de ese pais  andres manuel lopez obr      chars  vayanse de aca venezolanos culiados  grita alguien desde un auto \r\n   \r\njaidelin es la mayor de dos hermanos  es venezolana  tiene siete anhos  le gusta vestir de rosa y dice que si dios o  santa  le      chars han sido muchas las dificultades  o boicots  para decirlo mas precisamente  ocurridos de forma previa a la tercera ronda de negociaciones en mexico entre el gobierno de venezuela y\u00a0la oposicion \r\npri      chars marthe wandou\r\nesta activista por la paz y la equidad de genero de camerun lleva decadas haciendo campanha contra la violencia sexual\u00a0y por los derechos de los ninhos y las mujeres  la organizacion de       chars el encuentro se prolongara hasta el   de octubre en el palacio de ferias y congresos de malaga  fycma   que organiza el evento junto a la fundacion europea para la innovacion  intec   asi  han destac      chars a pocos dias del cierre de inscripciones para participar de los reconocimientos del festival    el ojo de iberoamerica anuncia a los primeros presidentes del jurado  hugo veiga  global chief creat      chars el senador manuel jose ossandon  rn  emplazo al candidato presidencial de chile podemos    sebastian sichel  para que revele si retiro parte de sus ahorros previsionales  materia que el exministro de      chars el embajador de venezuela en chile  arevalo mendez  se comio una feroz negativa por parte de sus compatriotas que migraron desde ese pais hasta iquique \r\nluego de los violentos hechos registrados en       chars  ul  li fernanda paul  li  li bbc news mundo  li   ul \r\nfuente de la imagen  getty images\r\npie de foto  decenas de venezolanos tuvieron que escapar de la marcha antimigrante realizada el sabado pasad      chars en medio de una acalorada discusion entre partidos de la oposicion y el oficialismo  la camara de diputados de chile aprobo este martes un proyecto de ley que autoriza un cuarto retiro de los fondos       chars  quienes deben de ponerse tercera dosis contra covid       \r\n cnn espanhol     en diversos paises  la pandemia de covid   no permitio el regreso a clases presenciales en mas de un anho \r\npor esta si      chars gobierno venezolano repudia la  xenofobia  y agresiones a migrantes en chile\r\n  de septiembre      por the clinicnada mas volver de su mes de vacaciones  isabel diaz ayuso decidio abrir un nuevo frente politico  la presidenta de la comunidad de madrid arrancaba el curso con el anuncio de que dara la batalla por      chars creemos que estan los votos para que sea rechazado el cuarto retiro  dijo hace dos semanas el ministro secretario general de la presidencia  juan jose ossa  quien ha liderado las negociaciones del go      chars  actualiza con media sesion \r\n por nelson bocanegra\r\n bogota    sep  reuters    los mercados de america latina\r\noperaban mixtos a media sesion del miercoles  con algunos\r\nactivos en brasil y colombi      chars los hechos en un parrafo \r\nen tolerancia cero  jaime bassa  el big boss de la convencion  pa que andamos con cosas   abrio la puerta a que la nueva constitucion cambie el sistema de gobierno \u00a0 ya   y      chars por nelson bocanegra\r\n bogota    sep  reuters    la mayoria de mercados de america\r\nlatina se desvalorizaban al inicio de sesion del miercoles \r\nextendiendo la tendencia de los dias anteriores  en m      chars  actualiza con cierres \r\n por nelson bocanegra\r\n bogota    sep  reuters    los mercados de america latina\r\ncerraron con tendencias dispares el miercoles  en medio de\r\npersistentes temores sobre los       chars la pandemia de coronavirus lleva mas de un anho  y los paises atraviesan distintas realidades a medida que avanza el plan de vacunacion en el mundo  el dia   de septiembre  en chile \r\n no se conocier      chars tras el inicio de la pandemia del covid   y la rapida expansion de la enfermedad a escala global  los diferentes estados tomaron una serie de medidas para contenerla  entre ellas  algunas que restri      chars este   de septiembre se celebra el dia mundial del corazon  una fecha\u00a0 creada por la federacion mundial del corazon para ayudar a prevenir problemas cardiacos  tales como enfermedades al corazon e i      chars pasadas de cuenta en el oficialismo y las dudas instaladas respecto a lo que sucedera en el senado donde todo indica que no estan los votos para su aprobacion  han marcado el dia despues de la aproba      chars a pesar del ruido generado  el grupo contrario a las medidas antipandemia solo logro el      de los votos en las elecciones alemanas  el modesto resultado ha sido entonces utilizado como otra leyenda      chars el precio del dolar sigue en alza en contraste con las monedas locales de america del sur  este es el caso de chile que para las     del   de septiembre del   se cotizaba en   pesos chilenos       chars este miercoles    de septiembre se votara en la camara de diputadas y diputados el proyecto de ley que busca crear un registro de usuarios de telefonos prepago \r\nesta iniciativa  presentada con urge      chars con   votos en contra    a favor y una abstencion  el pleno de la convencion constitucional rechazo la indicacion presentada por chile digno  pc frvs   pueblo constituyente  ex ldp   movimiento soc      chars el senador del partido socialista  ps   jose miguel insulza  se refirio a la votacion de la camara de diputadas y diputados  donde se aprobo en general el cuarto retiro del    de los fondos de las a      chars se ha registrado correctamentepor favor  haga clic en el enlace del correo electronico enviado a \r\nenviar el correo de nuevo\r\ndesde el rio bravo hasta tierra del fuego  noticias  reportajes y analisi      chars ciudad de mexico \r\nel pleno del senado de la republica aprobo entregar la medalla belisario dominguez de forma post mortem al eminente medico  dr  manuel velasco suarez \r\nmediante un acuerdo de la ju      chars se ha registrado correctamentepor favor  haga clic en el enlace del correo electronico enviado a \r\nenviar el correo de nuevo\r\ndesde el rio bravo hasta tierra del fuego  noticias  reportajes y analisi      chars el instituto de humanidades de la universidad academia de humanismo cristiano  invita al lanzamiento de material constituyente    economia social y solidaria en america latina  leyes y politicas  exp      chars la presidenta de la convencion constitucional  cc   elisa loncon  salio a explicar su votacion luego de rechazar el cambio de quorum de dos tercios a tres quintos para aprobar las normas propuestas p      chars madrid     europa press \r\n el mercado asegurador en latinoamerica experimento una caida del      en primas en    hasta los     millones de dolares  de los cuales el    se registraron en seg      chars enviada por\r\ncatalina perez salinas  andres diban dinamarca y \r\nbelen burgos roig  \r\n  septiembre   ciudad de mexico    sep  reuters    el peso mexicano se\r\ndepreciaba el miercoles a su nivel mas debil desde junio y por\r\ntercera sesion consecutiva ante un avance del dolar  que alcanzo\r\nun maximo d      chars ","contenido_tokens":["este","miercoles","de","septiembre","el","gobierno","anuncio","una","serie","de","medidas","humanitarias","para","enfrentar","la","crisis","migratoria","que","se","ha","registrado","en","el","norte","del","pais","al","respecto","el","ministro","del","int","chars","el","jefe","del","departamento","de","extranjeria","y","migracion","alvaro","bellolio","se","refirio","a","la","crisis","migratoria","que","se","esta","viviendo","en","el","norte","del","pais","e","incluso","apunto","a","ciertos","responsables","de","este","feno","chars","luego","de","varias","dias","de","indefiniciones","el","ministro","del","interior","rodrigo","delgado","anuncio","este","miercoles","una","serie","de","nuevas","medidas","de","resguardo","de","la","frontera","para","hacer","frente","a","la","crisis","migrator","chars","a","diferencia","de","otros","medios","en","ctxt","mantenemos","todos","nuestros","articulos","en","abierto","nuestra","apuesta","es","recuperar","el","espiritu","de","la","prensa","independiente","ser","un","servicio","publico","si","puedes","permitirt","chars","ante","la","grave","crisis","humanitaria","que","enfrenta","el","pais","durante","esta","semana","se","desato","una","la","manifestacion","antiinmigracion","en","iquique","en","la","cual","muchas","familias","de","inmigrantes","entre","ellas","mujeres","em","chars","el","mes","de","octubre","estara","lleno","de","estrenos","en","netflix","que","seran","perfectos","para","este","halloween","de","al","igual","que","este","octubre","de","en","disney","netflix","estara","lleno","de","sorpresas","desde","el","primer","chars","compartir","en","facebookcompartir","en","twitterotroscerrarcompartir","en","linkedincompartir","en","googlepluscompartir","en","pinterest","ver","comentarios","ul","li","una","manifestante","con","el","panhuelo","verde","por","el","aborto","chars","un","grupo","de","desconocidos","vandalizo","la","tumba","del","mitico","cantante","popular","chileno","victor","jara","en","el","cementerio","general","de","santiago","coincidiendo","con","el","dia","en","que","se","conmemoro","el","natalicio","numero","del","chars","en","america","latina","fuimos","recientemente","impactados","con","las","imagenes","de","manifestantes","que","quemaron","carpas","sacos","de","dormir","y","otros","enseres","de","migrantes","que","se","encontraban","en","situacion","de","indigencia","en","chars","un","grupo","de","desconocidos","vandalizo","la","tumba","del","mitico","cantante","popular","chileno","victor","jara","en","el","cementerio","general","de","santiago","coincidiendo","con","el","dia","en","que","se","conmemoro","el","natalicio","numero","del","chars","la","convencion","constitucional","de","chile","ha","ratificado","este","miercoles","el","quorum","de","dos","tercios","para","aprobar","las","normas","constitucionales","uno","de","los","principales","escollos","en","las","discusiones","sobre","el","regla","chars","el","de","septiembre","se","realizo","la","sexta","cumbre","de","la","comunidad","de","estados","latinoamericanos","y","caribenhos","celac","en","la","ciudad","de","mexico","presidida","por","el","presidente","de","ese","pais","andres","manuel","lopez","obr","chars","vayanse","de","aca","venezolanos","culiados","grita","alguien","desde","un","auto","jaidelin","es","la","mayor","de","dos","hermanos","es","venezolana","tiene","siete","anhos","le","gusta","vestir","de","rosa","y","dice","que","si","dios","o","santa","le","chars","han","sido","muchas","las","dificultades","o","boicots","para","decirlo","mas","precisamente","ocurridos","de","forma","previa","a","la","tercera","ronda","de","negociaciones","en","mexico","entre","el","gobierno","de","venezuela","y","la","oposicion","pri","chars","marthe","wandou","esta","activista","por","la","paz","y","la","equidad","de","genero","de","camerun","lleva","decadas","haciendo","campanha","contra","la","violencia","sexual","y","por","los","derechos","de","los","ninhos","y","las","mujeres","la","organizacion","de","chars","el","encuentro","se","prolongara","hasta","el","de","octubre","en","el","palacio","de","ferias","y","congresos","de","malaga","fycma","que","organiza","el","evento","junto","a","la","fundacion","europea","para","la","innovacion","intec","asi","han","destac","chars","a","pocos","dias","del","cierre","de","inscripciones","para","participar","de","los","reconocimientos","del","festival","el","ojo","de","iberoamerica","anuncia","a","los","primeros","presidentes","del","jurado","hugo","veiga","global","chief","creat","chars","el","senador","manuel","jose","ossandon","rn","emplazo","al","candidato","presidencial","de","chile","podemos","sebastian","sichel","para","que","revele","si","retiro","parte","de","sus","ahorros","previsionales","materia","que","el","exministro","de","chars","el","embajador","de","venezuela","en","chile","arevalo","mendez","se","comio","una","feroz","negativa","por","parte","de","sus","compatriotas","que","migraron","desde","ese","pais","hasta","iquique","luego","de","los","violentos","hechos","registrados","en","chars","ul","li","fernanda","paul","li","li","bbc","news","mundo","li","ul","fuente","de","la","imagen","getty","images","pie","de","foto","decenas","de","venezolanos","tuvieron","que","escapar","de","la","marcha","antimigrante","realizada","el","sabado","pasad","chars","en","medio","de","una","acalorada","discusion","entre","partidos","de","la","oposicion","y","el","oficialismo","la","camara","de","diputados","de","chile","aprobo","este","martes","un","proyecto","de","ley","que","autoriza","un","cuarto","retiro","de","los","fondos","chars","quienes","deben","de","ponerse","tercera","dosis","contra","covid","cnn","espanhol","en","diversos","paises","la","pandemia","de","covid","no","permitio","el","regreso","a","clases","presenciales","en","mas","de","un","anho","por","esta","si","chars","gobierno","venezolano","repudia","la","xenofobia","y","agresiones","a","migrantes","en","chile","de","septiembre","por","the","clinicnada","mas","volver","de","su","mes","de","vacaciones","isabel","diaz","ayuso","decidio","abrir","un","nuevo","frente","politico","la","presidenta","de","la","comunidad","de","madrid","arrancaba","el","curso","con","el","anuncio","de","que","dara","la","batalla","por","chars","creemos","que","estan","los","votos","para","que","sea","rechazado","el","cuarto","retiro","dijo","hace","dos","semanas","el","ministro","secretario","general","de","la","presidencia","juan","jose","ossa","quien","ha","liderado","las","negociaciones","del","go","chars","actualiza","con","media","sesion","por","nelson","bocanegra","bogota","sep","reuters","los","mercados","de","america","latina","operaban","mixtos","a","media","sesion","del","miercoles","con","algunos","activos","en","brasil","y","colombi","chars","los","hechos","en","un","parrafo","en","tolerancia","cero","jaime","bassa","el","big","boss","de","la","convencion","pa","que","andamos","con","cosas","abrio","la","puerta","a","que","la","nueva","constitucion","cambie","el","sistema","de","gobierno","ya","y","chars","por","nelson","bocanegra","bogota","sep","reuters","la","mayoria","de","mercados","de","america","latina","se","desvalorizaban","al","inicio","de","sesion","del","miercoles","extendiendo","la","tendencia","de","los","dias","anteriores","en","m","chars","actualiza","con","cierres","por","nelson","bocanegra","bogota","sep","reuters","los","mercados","de","america","latina","cerraron","con","tendencias","dispares","el","miercoles","en","medio","de","persistentes","temores","sobre","los","chars","la","pandemia","de","coronavirus","lleva","mas","de","un","anho","y","los","paises","atraviesan","distintas","realidades","a","medida","que","avanza","el","plan","de","vacunacion","en","el","mundo","el","dia","de","septiembre","en","chile","no","se","conocier","chars","tras","el","inicio","de","la","pandemia","del","covid","y","la","rapida","expansion","de","la","enfermedad","a","escala","global","los","diferentes","estados","tomaron","una","serie","de","medidas","para","contenerla","entre","ellas","algunas","que","restri","chars","este","de","septiembre","se","celebra","el","dia","mundial","del","corazon","una","fecha","creada","por","la","federacion","mundial","del","corazon","para","ayudar","a","prevenir","problemas","cardiacos","tales","como","enfermedades","al","corazon","e","i","chars","pasadas","de","cuenta","en","el","oficialismo","y","las","dudas","instaladas","respecto","a","lo","que","sucedera","en","el","senado","donde","todo","indica","que","no","estan","los","votos","para","su","aprobacion","han","marcado","el","dia","despues","de","la","aproba","chars","a","pesar","del","ruido","generado","el","grupo","contrario","a","las","medidas","antipandemia","solo","logro","el","de","los","votos","en","las","elecciones","alemanas","el","modesto","resultado","ha","sido","entonces","utilizado","como","otra","leyenda","chars","el","precio","del","dolar","sigue","en","alza","en","contraste","con","las","monedas","locales","de","america","del","sur","este","es","el","caso","de","chile","que","para","las","del","de","septiembre","del","se","cotizaba","en","pesos","chilenos","chars","este","miercoles","de","septiembre","se","votara","en","la","camara","de","diputadas","y","diputados","el","proyecto","de","ley","que","busca","crear","un","registro","de","usuarios","de","telefonos","prepago","esta","iniciativa","presentada","con","urge","chars","con","votos","en","contra","a","favor","y","una","abstencion","el","pleno","de","la","convencion","constitucional","rechazo","la","indicacion","presentada","por","chile","digno","pc","frvs","pueblo","constituyente","ex","ldp","movimiento","soc","chars","el","senador","del","partido","socialista","ps","jose","miguel","insulza","se","refirio","a","la","votacion","de","la","camara","de","diputadas","y","diputados","donde","se","aprobo","en","general","el","cuarto","retiro","del","de","los","fondos","de","las","a","chars","se","ha","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","en","el","enlace","del","correo","electronico","enviado","a","enviar","el","correo","de","nuevo","desde","el","rio","bravo","hasta","tierra","del","fuego","noticias","reportajes","y","analisi","chars","ciudad","de","mexico","el","pleno","del","senado","de","la","republica","aprobo","entregar","la","medalla","belisario","dominguez","de","forma","post","mortem","al","eminente","medico","dr","manuel","velasco","suarez","mediante","un","acuerdo","de","la","ju","chars","se","ha","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","en","el","enlace","del","correo","electronico","enviado","a","enviar","el","correo","de","nuevo","desde","el","rio","bravo","hasta","tierra","del","fuego","noticias","reportajes","y","analisi","chars","el","instituto","de","humanidades","de","la","universidad","academia","de","humanismo","cristiano","invita","al","lanzamiento","de","material","constituyente","economia","social","y","solidaria","en","america","latina","leyes","y","politicas","exp","chars","la","presidenta","de","la","convencion","constitucional","cc","elisa","loncon","salio","a","explicar","su","votacion","luego","de","rechazar","el","cambio","de","quorum","de","dos","tercios","a","tres","quintos","para","aprobar","las","normas","propuestas","p","chars","madrid","europa","press","el","mercado","asegurador","en","latinoamerica","experimento","una","caida","del","en","primas","en","hasta","los","millones","de","dolares","de","los","cuales","el","se","registraron","en","seg","chars","enviada","por","catalina","perez","salinas","andres","diban","dinamarca","y","belen","burgos","roig","septiembre","ciudad","de","mexico","sep","reuters","el","peso","mexicano","se","depreciaba","el","miercoles","a","su","nivel","mas","debil","desde","junio","y","por","tercera","sesion","consecutiva","ante","un","avance","del","dolar","que","alcanzo","un","maximo","d","chars"],"contenido_tokens_no_stopwords":["miercoles","septiembre","gobierno","anuncio","serie","medidas","humanitarias","enfrentar","crisis","migratoria","registrado","norte","pais","respecto","ministro","int","jefe","departamento","extranjeria","migracion","alvaro","bellolio","refirio","crisis","migratoria","viviendo","norte","pais","incluso","apunto","ciertos","responsables","feno","luego","varias","dias","indefiniciones","ministro","interior","rodrigo","delgado","anuncio","miercoles","serie","nuevas","medidas","resguardo","frontera","hacer","frente","crisis","migrator","diferencia","medios","ctxt","mantenemos","articulos","abierto","apuesta","recuperar","espiritu","prensa","independiente","ser","servicio","publico","si","puedes","permitirt","grave","crisis","humanitaria","enfrenta","pais","semana","desato","manifestacion","antiinmigracion","iquique","muchas","familias","inmigrantes","mujeres","em","mes","octubre","estara","lleno","estrenos","netflix","seran","perfectos","halloween","igual","octubre","disney","netflix","estara","lleno","sorpresas","primer","compartir","facebookcompartir","twitterotroscerrarcompartir","linkedincompartir","googlepluscompartir","pinterest","ver","comentarios","ul","manifestante","panhuelo","verde","aborto","grupo","desconocidos","vandalizo","tumba","mitico","cantante","popular","chileno","victor","jara","cementerio","general","santiago","coincidiendo","dia","conmemoro","natalicio","numero","america","latina","recientemente","impactados","imagenes","manifestantes","quemaron","carpas","sacos","dormir","enseres","migrantes","encontraban","situacion","indigencia","grupo","desconocidos","vandalizo","tumba","mitico","cantante","popular","chileno","victor","jara","cementerio","general","santiago","coincidiendo","dia","conmemoro","natalicio","numero","convencion","constitucional","ratificado","miercoles","quorum","dos","tercios","aprobar","normas","constitucionales","principales","escollos","discusiones","regla","septiembre","realizo","sexta","cumbre","comunidad","latinoamericanos","caribenhos","celac","ciudad","mexico","presidida","presidente","pais","andres","manuel","lopez","obr","vayanse","aca","venezolanos","culiados","grita","alguien","auto","jaidelin","mayor","dos","hermanos","venezolana","siete","anhos","gusta","vestir","rosa","dice","si","dios","santa","sido","muchas","dificultades","boicots","decirlo","mas","precisamente","ocurridos","forma","previa","tercera","ronda","negociaciones","mexico","gobierno","venezuela","oposicion","pri","marthe","wandou","activista","paz","equidad","genero","camerun","lleva","decadas","haciendo","campanha","violencia","sexual","derechos","ninhos","mujeres","organizacion","encuentro","prolongara","octubre","palacio","ferias","congresos","malaga","fycma","organiza","evento","junto","fundacion","europea","innovacion","intec","asi","destac","pocos","dias","cierre","inscripciones","participar","reconocimientos","festival","ojo","iberoamerica","anuncia","primeros","presidentes","jurado","hugo","veiga","global","chief","creat","senador","manuel","jose","ossandon","rn","emplazo","candidato","presidencial","podemos","sebastian","sichel","revele","si","retiro","parte","ahorros","previsionales","materia","exministro","embajador","venezuela","arevalo","mendez","comio","feroz","negativa","parte","compatriotas","migraron","pais","iquique","luego","violentos","hechos","registrados","ul","fernanda","paul","bbc","news","mundo","ul","fuente","imagen","getty","images","pie","foto","decenas","venezolanos","escapar","marcha","antimigrante","realizada","sabado","pasad","medio","acalorada","discusion","partidos","oposicion","oficialismo","camara","diputados","aprobo","martes","proyecto","ley","autoriza","cuarto","retiro","fondos","deben","ponerse","tercera","dosis","covid","cnn","espanhol","diversos","paises","pandemia","covid","permitio","regreso","clases","presenciales","mas","anho","si","gobierno","venezolano","repudia","xenofobia","agresiones","migrantes","septiembre","the","clinicnada","mas","volver","mes","vacaciones","isabel","diaz","ayuso","decidio","abrir","nuevo","frente","politico","presidenta","comunidad","madrid","arrancaba","curso","anuncio","dara","batalla","creemos","estan","votos","rechazado","cuarto","retiro","dijo","hace","dos","semanas","ministro","secretario","general","presidencia","juan","jose","ossa","liderado","negociaciones","go","actualiza","media","sesion","nelson","bocanegra","bogota","sep","reuters","mercados","america","latina","operaban","mixtos","media","sesion","miercoles","activos","brasil","colombi","hechos","parrafo","tolerancia","cero","jaime","bassa","big","boss","convencion","pa","andamos","cosas","abrio","puerta","nueva","constitucion","cambie","sistema","gobierno","nelson","bocanegra","bogota","sep","reuters","mayoria","mercados","america","latina","desvalorizaban","inicio","sesion","miercoles","extendiendo","tendencia","dias","anteriores","m","actualiza","cierres","nelson","bocanegra","bogota","sep","reuters","mercados","america","latina","cerraron","tendencias","dispares","miercoles","medio","persistentes","temores","pandemia","coronavirus","lleva","mas","anho","paises","atraviesan","distintas","realidades","medida","avanza","plan","vacunacion","mundo","dia","septiembre","conocier","tras","inicio","pandemia","covid","rapida","expansion","enfermedad","escala","global","diferentes","tomaron","serie","medidas","contenerla","restri","septiembre","celebra","dia","mundial","corazon","fecha","creada","federacion","mundial","corazon","ayudar","prevenir","problemas","cardiacos","tales","enfermedades","corazon","i","pasadas","cuenta","oficialismo","dudas","instaladas","respecto","sucedera","senado","indica","estan","votos","aprobacion","marcado","dia","despues","aproba","pesar","ruido","generado","grupo","contrario","medidas","antipandemia","solo","logro","votos","elecciones","alemanas","modesto","resultado","sido","entonces","utilizado","leyenda","precio","dolar","sigue","alza","contraste","monedas","locales","america","sur","caso","septiembre","cotizaba","pesos","chilenos","miercoles","septiembre","votara","camara","diputadas","diputados","proyecto","ley","busca","crear","registro","usuarios","telefonos","prepago","iniciativa","presentada","urge","votos","favor","abstencion","pleno","convencion","constitucional","rechazo","indicacion","presentada","digno","pc","frvs","pueblo","constituyente","ex","ldp","movimiento","soc","senador","partido","socialista","ps","jose","miguel","insulza","refirio","votacion","camara","diputadas","diputados","aprobo","general","cuarto","retiro","fondos","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","enlace","correo","electronico","enviado","enviar","correo","nuevo","rio","bravo","tierra","fuego","noticias","reportajes","analisi","ciudad","mexico","pleno","senado","republica","aprobo","entregar","medalla","belisario","dominguez","forma","post","mortem","eminente","medico","dr","manuel","velasco","suarez","mediante","acuerdo","ju","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","enlace","correo","electronico","enviado","enviar","correo","nuevo","rio","bravo","tierra","fuego","noticias","reportajes","analisi","instituto","humanidades","universidad","academia","humanismo","cristiano","invita","lanzamiento","material","constituyente","economia","social","solidaria","america","latina","leyes","politicas","exp","presidenta","convencion","constitucional","cc","elisa","loncon","salio","explicar","votacion","luego","rechazar","cambio","quorum","dos","tercios","tres","quintos","aprobar","normas","propuestas","p","madrid","europa","press","mercado","asegurador","latinoamerica","experimento","caida","primas","millones","dolares","cuales","registraron","seg","enviada","catalina","perez","salinas","andres","diban","dinamarca","belen","burgos","roig","septiembre","ciudad","mexico","sep","reuters","peso","mexicano","depreciaba","miercoles","nivel","mas","debil","junio","tercera","sesion","consecutiva","avance","dolar","alcanzo","maximo","d"],"contenido_stem_tokens":["miercol","septiembr","gobiern","anunci","seri","med","humanitari","enfrent","crisis","migratori","registr","nort","pais","respect","ministr","int","jef","departament","extranjeri","migracion","alvar","belloli","refiri","crisis","migratori","viv","nort","pais","inclus","apunt","ciert","respons","fen","lueg","vari","dias","indefinicion","ministr","interior","rodrig","delg","anunci","miercol","seri","nuev","med","resguard","fronter","hac","frent","crisis","migrator","diferent","medi","ctxt","manten","articul","abiert","apuest","recuper","espiritu","prens","independient","ser","servici","public","si","pued","permitirt","grav","crisis","humanitari","enfrent","pais","seman","desat","manifestacion","antiinmigracion","iquiqu","much","famili","inmigr","mujer","em","mes","octubr","estar","llen","estren","netflix","ser","perfect","hallow","igual","octubr","disney","netflix","estar","llen","sorpres","prim","compart","facebookcompart","twitterotroscerrarcompart","linkedincompart","googlepluscompart","pinterest","ver","comentari","ul","manifest","panhuel","verd","abort","grup","desconoc","vandaliz","tumb","mitic","cantant","popul","chilen","victor","jar","cementeri","general","santiag","coincid","dia","conmemor","natalici","numer","amer","latin","recient","impact","imagen","manifest","quem","carp","sac","dorm","enser","migrant","encontr","situacion","indigent","grup","desconoc","vandaliz","tumb","mitic","cantant","popul","chilen","victor","jar","cementeri","general","santiag","coincid","dia","conmemor","natalici","numer","convencion","constitucional","ratific","miercol","quorum","dos","terci","aprob","norm","constitucional","principal","escoll","discusion","regl","septiembr","realiz","sext","cumbr","comun","latinoamerican","caribenh","celac","ciud","mexic","presid","president","pais","andres","manuel","lopez","obr","vayans","aca","venezolan","culi","grit","algui","aut","jaidelin","mayor","dos","herman","venezolan","siet","anhos","gust","vest","ros","dic","si","dios","sant","sid","much","dificultad","boicots","dec","mas","precis","ocurr","form","previ","tercer","rond","negoci","mexic","gobiern","venezuel","oposicion","pri","marth","wandou","activ","paz","equid","gener","camerun","llev","dec","hac","campanh","violenci","sexual","derech","ninh","mujer","organizacion","encuentr","prolong","octubr","palaci","feri","congres","malag","fycma","organiz","event","junt","fundacion","europe","innovacion","intec","asi","destac","poc","dias","cierr","inscripcion","particip","reconoc","festival","ojo","iberoamer","anunci","primer","president","jur","hug","veig","global","chief","creat","senador","manuel","jos","ossandon","rn","emplaz","candidat","presidencial","pod","sebasti","sichel","revel","si","retir","part","ahorr","previsional","materi","exministr","embaj","venezuel","areval","mendez","comi","feroz","negat","part","compatriot","migr","pais","iquiqu","lueg","violent","hech","registr","ul","fernand","paul","bbc","news","mund","ul","fuent","imag","getty","imag","pie","fot","decen","venezolan","escap","march","antimigr","realiz","sab","pas","medi","acalor","discusion","part","oposicion","oficial","cam","diput","aprob","mart","proyect","ley","autoriz","cuart","retir","fond","deb","pon","tercer","dosis","cov","cnn","espanhol","divers","pais","pandemi","cov","permiti","regres","clas","presencial","mas","anho","si","gobiern","venezolan","repudi","xenofobi","agresion","migrant","septiembr","the","clinicn","mas","volv","mes","vacacion","isabel","diaz","ayus","decidi","abrir","nuev","frent","polit","president","comun","madr","arranc","curs","anunci","dar","batall","cre","estan","vot","rechaz","cuart","retir","dij","hac","dos","seman","ministr","secretari","general","president","juan","jos","ossa","lider","negoci","go","actualiz","medi","sesion","nelson","bocanegr","bogot","sep","reuters","merc","amer","latin","oper","mixt","medi","sesion","miercol","activ","brasil","colombi","hech","parraf","toler","cer","jaim","bass","big","boss","convencion","pa","andam","cos","abri","puert","nuev","constitucion","cambi","sistem","gobiern","nelson","bocanegr","bogot","sep","reuters","mayori","merc","amer","latin","desvaloriz","inici","sesion","miercol","extend","tendenci","dias","anterior","m","actualiz","cierr","nelson","bocanegr","bogot","sep","reuters","merc","amer","latin","cerr","tendenci","dispar","miercol","medi","persistent","temor","pandemi","coronavirus","llev","mas","anho","pais","atravies","distint","realidad","med","avanz","plan","vacunacion","mund","dia","septiembr","conoci","tras","inici","pandemi","cov","rap","expansion","enfermed","escal","global","diferent","tom","seri","med","conten","restri","septiembr","celebr","dia","mundial","corazon","fech","cre","federacion","mundial","corazon","ayud","preven","problem","cardiac","tal","enfermedad","corazon","i","pas","cuent","oficial","dud","instal","respect","suceder","sen","indic","estan","vot","aprobacion","marc","dia","despu","aprob","pes","ruid","gener","grup","contrari","med","antipandemi","sol","logr","vot","eleccion","aleman","modest","result","sid","entonc","utiliz","leyend","preci","dol","sig","alza","contr","moned","local","amer","sur","cas","septiembr","cotiz","pes","chilen","miercol","septiembr","vot","cam","diput","diput","proyect","ley","busc","cre","registr","usuari","telefon","prepag","inici","present","urge","vot","favor","abstencion","plen","convencion","constitucional","rechaz","indicacion","present","dign","pc","frvs","puebl","constituyent","ex","ldp","movimient","soc","senador","part","social","ps","jos","miguel","insulz","refiri","votacion","cam","diput","diput","aprob","general","cuart","retir","fond","registr","correctamentepor","favor","hag","clic","enlac","corre","electron","envi","envi","corre","nuev","rio","brav","tierr","fueg","notici","reportaj","analisi","ciud","mexic","plen","sen","republ","aprob","entreg","medall","belisari","dominguez","form","post","mortem","eminent","medic","dr","manuel","velasc","suarez","mediant","acuerd","ju","registr","correctamentepor","favor","hag","clic","enlac","corre","electron","envi","envi","corre","nuev","rio","brav","tierr","fueg","notici","reportaj","analisi","institut","human","univers","academi","human","cristian","invit","lanzamient","material","constituyent","economi","social","solidari","amer","latin","ley","polit","exp","president","convencion","constitucional","cc","elis","loncon","sali","explic","votacion","lueg","rechaz","cambi","quorum","dos","terci","tres","quint","aprob","norm","propuest","p","madr","europ","press","merc","asegur","latinoamer","experiment","caid","prim","millon","dolar","cual","registr","seg","envi","catalin","perez","salin","andres","dib","dinamarc","bel","burg","roig","septiembr","ciud","mexic","sep","reuters","pes","mexican","depreci","miercol","nivel","mas","debil","juni","tercer","sesion","consecut","avanc","dol","alcanz","maxim","d"]},{"fecha":1632960000000,"contenido_noticias":" El delegado presidencial de Tarapac\u00e1, Miguel \u00c1ngel Quezada, ha acusado este jueves a Bolivia de \"no hacer ning\u00fan esfuerzo\" para evitar el cruce de migrantes en la frontera com\u00fan, en medio de la crisi\u2026 [+2006 chars]El ataque\u00a0a un campamento de ciudadanos venezolanos en Chile destap\u00f3 la crisis migratoria que padece un pa\u00eds al que han llegado cientos de miles de extranjeros con la esperanza de tener una mejor cal\u2026 [+8906 chars]Se ha registrado correctamentePor favor, haga clic en el enlace del correo electr\u00f3nico enviado a \r\nEnviar el correo de nuevo\r\nDesde el R\u00edo Bravo hasta Tierra del Fuego, noticias, reportajes y an\u00e1lisi\u2026 [+9906 chars]Abbott anunci\u00f3 hoy la disponibilidad de su prueba ID NOW\u2122 COVID-19 para la detecci\u00f3n molecular m\u00e1s r\u00e1pida disponible en el punto de atenci\u00f3n del nuevo coronavirus (COVID-19), con resultados en 13 min\u2026 [+3570 chars]El delantero de La Roja, Ben Brereton, no ocult\u00f3 su felicidad luego de que se llegara a una acuerdo para que pudiera integrar la selecci\u00f3n nacional durante la triple fecha clasificatoria de octubre.\r\u2026 [+1503 chars]Vive en el Parque Forestal. Su escritorio est\u00e1 orientado justo frente a unas enormes araucarias. Hoy respira la placidez del paisaje, pero durante varios meses del 2019, en pleno estallido social, po\u2026 [+14547 chars]A los 90 a\u00f1os se puede aprender a bailar tango. Tambi\u00e9n se puede empezar a escribir una novela o salir de fiestas. Con base en esa premisa, Alejandro Amestoy y Diego Naveiro crearon la plataforma Hom\u2026 [+5211 chars]Se ha registrado correctamentePor favor, haga clic en el enlace del correo electr\u00f3nico enviado a \r\nEnviar el correo de nuevo\r\nDesde el R\u00edo Bravo hasta Tierra del Fuego, noticias, reportajes y an\u00e1lisi\u2026 [+18280 chars]Bridgstone anunci\u00f3 en agosto que crear\u00e1 230 nuevos puestos de trabajo en su f\u00e1brica de neum\u00e1ticos de la localidad bonaerense de Llavallol y confirm\u00f3 que tambi\u00e9n aumentar\u00e1 sus exportaciones a pa\u00edses c\u2026 [+12160 chars]Una conocida calific\u00f3 hace unos d\u00edas en redes sociales como pelotudeces las advertencias de diversos economistas sobre un sobrecalentamiento econ\u00f3mico provocado por unos elevados niveles de consumo a\u2026 [+11665 chars]C\u00f3rdoba.- Tita Merello hoy cantar\u00eda \u00bfd\u00f3nde hay un d\u00f3lar, viejo G\u00f3mez? Los han limpiao con piedra p\u00f3mez. Las restricciones de divisas de la Argentina ya impactan de lleno en las importaciones; en los \u2026 [+12689 chars]SANTIAGO, 30 sep (Reuters) - Las manufacturas en Chile\r\nsubieron un 10,6% interanual en agosto debido al crecimiento en\r\nla fabricaci\u00f3n de productos alimenticios, dijo el jueves el\r\ngobierno.\r\nEl res\u2026 [+140 chars]SANTIAGO, 30 sep (Reuters) - La producci\u00f3n de cobre en\r\nChile, mayor productor mundial del metal, baj\u00f3 un 4,6%\r\ninteranual en agosto en medio de menores leyes minerales y\r\nparalizaciones en yacimient\u2026 [+281 chars](Agrega detalles)\r\nSANTIAGO, 30 sep (Reuters) - La producci\u00f3n de cobre en\r\nChile, mayor productor mundial del metal, baj\u00f3 un 4,6%\r\ninteranual en agosto en medio de menores leyes minerales y\r\nparaliza\u2026 [+953 chars]Un grupo de desconocidos vandaliz\u00f3\u00a0este martes la tumba del m\u00edtico cantautor chileno V\u00edctor Jara, ubicada en el Cementerio General de Santiago de Chile, en el 89.\u00ba aniversario de su nacimiento, infor\u2026 [+2309 chars]La compa\u00f1\u00eda a\u00e9rea LEVEL pasa a trabajar junto a Manifiesto, quien se har\u00e1 cargo de su estrategia en cada pa\u00eds en el que opera. LEVEL, compa\u00f1\u00eda a\u00e9rea de largo recorrido perteneciente a IAG (Internatio\u2026 [+2736 chars]Luego de la ola de cr\u00edticas que desat\u00f3 en la oposici\u00f3n la m\u00e1s reciente declaraci\u00f3n del candidato presidencial de Chile Podemos +, Sebasti\u00e1n Sichel -reconociendo que hizo uso de los retiros del 10%, p\u2026 [+1837 chars]Desde hace ya m\u00e1s de una d\u00e9cada, cada encuesta y proceso electoral fue develando la punta de iceberg.\u00a0 Una transici\u00f3n pol\u00edtica digna de estudio por su gobernabilidad, pero que iba incubando una desaf\u2026 [+7141 chars]<ul>\n<li>La reciente investigaci\u00f3n Global Pulse de Teads, indica que la confianza de las personas se encuentra en su punto m\u00e1s alto en lo que va de 2021, impactando positivamente en industrias como e\u2026 [+6337 chars]Dos y medio millones de nuevos pobres, alto desempleo e incertidumbre. A la par, homicidios que crecieron en 20% el 2020, aumento de armas, protagonismo de carteles extranjeros, reflorecimiento de ec\u2026 [+5352 chars]La Casa Blanca consider\u00f3 las escenas como \u201cterribles\u201d.\r\nLos videos e im\u00e1genes de varios agentes fronterizos de Estados Unidos a caballo persiguiendo y cargando contra migrantes con un aparente cord\u00f3n\u2026 [+7008 chars]Se ha registrado correctamentePor favor, haga clic en el enlace del correo electr\u00f3nico enviado a \r\nEnviar el correo de nuevo\r\nDesde el R\u00edo Bravo hasta Tierra del Fuego, noticias, reportajes y an\u00e1lisi\u2026 [+14306 chars]556 d\u00edas despu\u00e9s, Chile retomar\u00e1 oficialmente su vida nocturna. Esto, porque este jueves 30 de septiembre finalizar\u00e1 en el pa\u00eds el Estado de Excepci\u00f3n de Cat\u00e1strofe, por lo que dejan de ser oficiales\u2026 [+938 chars]Desde el a\u00f1o 1980 se celebra el D\u00eda Mar\u00edtimo Mundial por parte de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas (ONU). Esta conmemoraci\u00f3n, orientada a recordar la importancia de la industria mar\u00edtima, nos p\u2026 [+1436 chars]Para superar la pandemia de COVID, Am\u00e9rica Latina tendr\u00e1 que producir sus propias vacunas, as\u00ed lo se\u00f1ala un informe presentado este jueves por Unesco sobre los desaf\u00edos, necesidades y oportunidades a\u2026 [+7431 chars]NUEVA YORK (AP) La canciller de Panam\u00e1, Erika Mouynes, dijo el jueves que la pandemia de COVID-19 ha sido un fracaso regional, que Am\u00e9rica Latina no va a conseguir vacunar al 80% de su poblaci\u00f3n este\u2026 [+3506 chars]Por Andr\u00e9s Barrios Fern\u00e1ndez\r\nDesigualdad geogr\u00e1fica en el acceso a la educaci\u00f3n superior\r\nA pesar de tener retornos promedio positivos y de los esfuerzos gubernamentales por aumentar los a\u00f1os de esc\u2026 [+8201 chars]Lo mejor de cada casa en la convenci\u00f3n de \"centristas\". Veo que tambi\u00e9n anda el Leopoldo por ah\u00ed Pinochet porque est\u00e1 muerto, que sino ah\u00ed estaba de invitado tambi\u00e9n. Era otro liberal, como Casado, q\u2026 [+96 chars]El candidato presidencial de Chile Podemos M\u00e1s, Sebasti\u00e1n Sichel, finalmente reconoci\u00f3 que tambi\u00e9n retir\u00f3 el 10 por ciento de las AFP tras los proyectos aprobador por el Congreso.\r\nA trav\u00e9s de un vid\u2026 [+861 chars]Honor a quien honor merece. Sergio Chamy se gan\u00f3 el cari\u00f1o y respeto de todo Chile tras protagonizar el documental chileno nominado a los \u00faltimos premios \u00d3scar, El Agente Topo. Desde entonces, el act\u2026 [+4117 chars]A ra\u00edz de las sucesivas confesiones y pol\u00e9micas en torno a los retiro del 10% de fondos de las AFP por parte de personeros del oficialismo, el Gobierno sali\u00f3 a asegurar que el presidente Sebasti\u00e1n Pi\u2026 [+1345 chars]El ex precandidato presidencial, Carlos Maldonado, arremeti\u00f3 contra el aspirante a La Moneda del oficialismo, Sebasti\u00e1n Sichel, tras admitir que hizo retiro de su 10% de las AFP, pese a ser uno de lo\u2026 [+2253 chars]Los convencionales de Vamos por Chile m\u00e1s Rodrigo Logan ingresaron este mi\u00e9rcoles un oficio a la Convenci\u00f3n Constitucional para dejar constancia de su intenci\u00f3n de recurrir a la Corte Suprema por \"vu\u2026 [+2318 chars]La convencional por UDI, Constanza Hube, critic\u00f3 las \u00faltima votaciones que se han llevado a cabo en torno al reglamento de la Convenci\u00f3n Constitucional, calific\u00e1ndolas como \u201cmuy graves\u201d.\r\nSeg\u00fan consi\u2026 [+1798 chars]Cuando el Pleno de la Convenci\u00f3n, en la tarde del mi\u00e9rcoles 30 de Septiembre, rechaz\u00f3 por 90 votos en contra la propuesta de Chile Digno (PC-FRVS), Pueblo Constituyente, Movimiento Sociales y Pueblos\u2026 [+6856 chars]Para el constitucionalista Javier Couso, \u201cno hay nada m\u00e1s pedag\u00f3gico para la sociedad que cuando un negacionista se queda sin argumentos\u201d. Convencido de que el debate es la mejor manera de combatir e\u2026 [+11103 chars]La Contralor\u00eda comunic\u00f3 este jueves 30 de septiembre que declar\u00f3 inconstitucional un decreto presentado por el Gobierno con el objetivo de que las Fuerzas Armadas cumplieran labores de control del or\u2026 [+1505 chars]Aunque la\u00a0lava\u00a0es el\u00a0material volc\u00e1nico\u00a0m\u00e1s caracter\u00edstico, la\u00a0ceniza\u00a0es otro de los peligros de la erupci\u00f3n del volc\u00e1n de La Palma. Despu\u00e9s de m\u00e1s de diez d\u00edas de\u00a0erupci\u00f3n, estas peque\u00f1as part\u00edculas\u2026 [+3235 chars]Se ha registrado correctamentePor favor, haga clic en el enlace del correo electr\u00f3nico enviado a \r\nEnviar el correo de nuevo\r\nDesde el R\u00edo Bravo hasta Tierra del Fuego, noticias, reportajes y an\u00e1lisi\u2026 [+2450 chars]Los Lagos celebra la Semana del Turismo en las comunas y provincias de la regi\u00f3n junto a todas las personas que lo hacen posible. Tras el impacto causado por la pandemia de covid-19, instituciones p\u00fa\u2026 [+4164 chars]","valor_ipsa":4362.59,"clean_contenido":" el delegado presidencial de tarapaca  miguel angel quezada  ha acusado este jueves a bolivia de  no hacer ningun esfuerzo  para evitar el cruce de migrantes en la frontera comun  en medio de la crisi      chars el ataque\u00a0a un campamento de ciudadanos venezolanos en chile destapo la crisis migratoria que padece un pais al que han llegado cientos de miles de extranjeros con la esperanza de tener una mejor cal      chars se ha registrado correctamentepor favor  haga clic en el enlace del correo electronico enviado a \r\nenviar el correo de nuevo\r\ndesde el rio bravo hasta tierra del fuego  noticias  reportajes y analisi      chars abbott anuncio hoy la disponibilidad de su prueba id now  covid   para la deteccion molecular mas rapida disponible en el punto de atencion del nuevo coronavirus  covid     con resultados en   min      chars el delantero de la roja  ben brereton  no oculto su felicidad luego de que se llegara a una acuerdo para que pudiera integrar la seleccion nacional durante la triple fecha clasificatoria de octubre \r      chars vive en el parque forestal  su escritorio esta orientado justo frente a unas enormes araucarias  hoy respira la placidez del paisaje  pero durante varios meses del    en pleno estallido social  po      chars a los   anhos se puede aprender a bailar tango  tambien se puede empezar a escribir una novela o salir de fiestas  con base en esa premisa  alejandro amestoy y diego naveiro crearon la plataforma hom      chars se ha registrado correctamentepor favor  haga clic en el enlace del correo electronico enviado a \r\nenviar el correo de nuevo\r\ndesde el rio bravo hasta tierra del fuego  noticias  reportajes y analisi      chars bridgstone anuncio en agosto que creara   nuevos puestos de trabajo en su fabrica de neumaticos de la localidad bonaerense de llavallol y confirmo que tambien aumentara sus exportaciones a paises c      chars una conocida califico hace unos dias en redes sociales como pelotudeces las advertencias de diversos economistas sobre un sobrecalentamiento economico provocado por unos elevados niveles de consumo a      chars cordoba   tita merello hoy cantaria  donde hay un dolar  viejo gomez  los han limpiao con piedra pomez  las restricciones de divisas de la argentina ya impactan de lleno en las importaciones  en los       chars santiago    sep  reuters    las manufacturas en chile\r\nsubieron un      interanual en agosto debido al crecimiento en\r\nla fabricacion de productos alimenticios  dijo el jueves el\r\ngobierno \r\nel res      chars santiago    sep  reuters    la produccion de cobre en\r\nchile  mayor productor mundial del metal  bajo un     \r\ninteranual en agosto en medio de menores leyes minerales y\r\nparalizaciones en yacimient      chars  agrega detalles \r\nsantiago    sep  reuters    la produccion de cobre en\r\nchile  mayor productor mundial del metal  bajo un     \r\ninteranual en agosto en medio de menores leyes minerales y\r\nparaliza      chars un grupo de desconocidos vandalizo\u00a0este martes la tumba del mitico cantautor chileno victor jara  ubicada en el cementerio general de santiago de chile  en el     aniversario de su nacimiento  infor      chars la companhia aerea level pasa a trabajar junto a manifiesto  quien se hara cargo de su estrategia en cada pais en el que opera  level  companhia aerea de largo recorrido perteneciente a iag  internatio      chars luego de la ola de criticas que desato en la oposicion la mas reciente declaracion del candidato presidencial de chile podemos    sebastian sichel  reconociendo que hizo uso de los retiros del     p      chars desde hace ya mas de una decada  cada encuesta y proceso electoral fue develando la punta de iceberg \u00a0 una transicion politica digna de estudio por su gobernabilidad  pero que iba incubando una desaf      chars  ul \n li la reciente investigacion global pulse de teads  indica que la confianza de las personas se encuentra en su punto mas alto en lo que va de    impactando positivamente en industrias como e      chars dos y medio millones de nuevos pobres  alto desempleo e incertidumbre  a la par  homicidios que crecieron en    el    aumento de armas  protagonismo de carteles extranjeros  reflorecimiento de ec      chars la casa blanca considero las escenas como  terribles  \r\nlos videos e imagenes de varios agentes fronterizos de estados unidos a caballo persiguiendo y cargando contra migrantes con un aparente cordon      chars se ha registrado correctamentepor favor  haga clic en el enlace del correo electronico enviado a \r\nenviar el correo de nuevo\r\ndesde el rio bravo hasta tierra del fuego  noticias  reportajes y analisi      chars   dias despues  chile retomara oficialmente su vida nocturna  esto  porque este jueves   de septiembre finalizara en el pais el estado de excepcion de catastrofe  por lo que dejan de ser oficiales      chars desde el anho   se celebra el dia maritimo mundial por parte de la organizacion de las naciones unidas  onu   esta conmemoracion  orientada a recordar la importancia de la industria maritima  nos p      chars para superar la pandemia de covid  america latina tendra que producir sus propias vacunas  asi lo senhala un informe presentado este jueves por unesco sobre los desafios  necesidades y oportunidades a      chars nueva york  ap  la canciller de panama  erika mouynes  dijo el jueves que la pandemia de covid   ha sido un fracaso regional  que america latina no va a conseguir vacunar al    de su poblacion este      chars por andres barrios fernandez\r\ndesigualdad geografica en el acceso a la educacion superior\r\na pesar de tener retornos promedio positivos y de los esfuerzos gubernamentales por aumentar los anhos de esc      chars lo mejor de cada casa en la convencion de  centristas   veo que tambien anda el leopoldo por ahi pinochet porque esta muerto  que sino ahi estaba de invitado tambien  era otro liberal  como casado  q      chars el candidato presidencial de chile podemos mas  sebastian sichel  finalmente reconocio que tambien retiro el   por ciento de las afp tras los proyectos aprobador por el congreso \r\na traves de un vid      chars honor a quien honor merece  sergio chamy se gano el carinho y respeto de todo chile tras protagonizar el documental chileno nominado a los ultimos premios oscar  el agente topo  desde entonces  el act      chars a raiz de las sucesivas confesiones y polemicas en torno a los retiro del    de fondos de las afp por parte de personeros del oficialismo  el gobierno salio a asegurar que el presidente sebastian pi      chars el ex precandidato presidencial  carlos maldonado  arremetio contra el aspirante a la moneda del oficialismo  sebastian sichel  tras admitir que hizo retiro de su    de las afp  pese a ser uno de lo      chars los convencionales de vamos por chile mas rodrigo logan ingresaron este miercoles un oficio a la convencion constitucional para dejar constancia de su intencion de recurrir a la corte suprema por  vu      chars la convencional por udi  constanza hube  critico las ultima votaciones que se han llevado a cabo en torno al reglamento de la convencion constitucional  calificandolas como  muy graves  \r\nsegun consi      chars cuando el pleno de la convencion  en la tarde del miercoles   de septiembre  rechazo por   votos en contra la propuesta de chile digno  pc frvs   pueblo constituyente  movimiento sociales y pueblos      chars para el constitucionalista javier couso   no hay nada mas pedagogico para la sociedad que cuando un negacionista se queda sin argumentos   convencido de que el debate es la mejor manera de combatir e      chars la contraloria comunico este jueves   de septiembre que declaro inconstitucional un decreto presentado por el gobierno con el objetivo de que las fuerzas armadas cumplieran labores de control del or      chars aunque la\u00a0lava\u00a0es el\u00a0material volcanico\u00a0mas caracteristico  la\u00a0ceniza\u00a0es otro de los peligros de la erupcion del volcan de la palma  despues de mas de diez dias de\u00a0erupcion  estas pequenhas particulas      chars se ha registrado correctamentepor favor  haga clic en el enlace del correo electronico enviado a \r\nenviar el correo de nuevo\r\ndesde el rio bravo hasta tierra del fuego  noticias  reportajes y analisi      chars los lagos celebra la semana del turismo en las comunas y provincias de la region junto a todas las personas que lo hacen posible  tras el impacto causado por la pandemia de covid    instituciones pu      chars ","contenido_tokens":["el","delegado","presidencial","de","tarapaca","miguel","angel","quezada","ha","acusado","este","jueves","a","bolivia","de","no","hacer","ningun","esfuerzo","para","evitar","el","cruce","de","migrantes","en","la","frontera","comun","en","medio","de","la","crisi","chars","el","ataque","a","un","campamento","de","ciudadanos","venezolanos","en","chile","destapo","la","crisis","migratoria","que","padece","un","pais","al","que","han","llegado","cientos","de","miles","de","extranjeros","con","la","esperanza","de","tener","una","mejor","cal","chars","se","ha","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","en","el","enlace","del","correo","electronico","enviado","a","enviar","el","correo","de","nuevo","desde","el","rio","bravo","hasta","tierra","del","fuego","noticias","reportajes","y","analisi","chars","abbott","anuncio","hoy","la","disponibilidad","de","su","prueba","id","now","covid","para","la","deteccion","molecular","mas","rapida","disponible","en","el","punto","de","atencion","del","nuevo","coronavirus","covid","con","resultados","en","min","chars","el","delantero","de","la","roja","ben","brereton","no","oculto","su","felicidad","luego","de","que","se","llegara","a","una","acuerdo","para","que","pudiera","integrar","la","seleccion","nacional","durante","la","triple","fecha","clasificatoria","de","octubre","chars","vive","en","el","parque","forestal","su","escritorio","esta","orientado","justo","frente","a","unas","enormes","araucarias","hoy","respira","la","placidez","del","paisaje","pero","durante","varios","meses","del","en","pleno","estallido","social","po","chars","a","los","anhos","se","puede","aprender","a","bailar","tango","tambien","se","puede","empezar","a","escribir","una","novela","o","salir","de","fiestas","con","base","en","esa","premisa","alejandro","amestoy","y","diego","naveiro","crearon","la","plataforma","hom","chars","se","ha","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","en","el","enlace","del","correo","electronico","enviado","a","enviar","el","correo","de","nuevo","desde","el","rio","bravo","hasta","tierra","del","fuego","noticias","reportajes","y","analisi","chars","bridgstone","anuncio","en","agosto","que","creara","nuevos","puestos","de","trabajo","en","su","fabrica","de","neumaticos","de","la","localidad","bonaerense","de","llavallol","y","confirmo","que","tambien","aumentara","sus","exportaciones","a","paises","c","chars","una","conocida","califico","hace","unos","dias","en","redes","sociales","como","pelotudeces","las","advertencias","de","diversos","economistas","sobre","un","sobrecalentamiento","economico","provocado","por","unos","elevados","niveles","de","consumo","a","chars","cordoba","tita","merello","hoy","cantaria","donde","hay","un","dolar","viejo","gomez","los","han","limpiao","con","piedra","pomez","las","restricciones","de","divisas","de","la","argentina","ya","impactan","de","lleno","en","las","importaciones","en","los","chars","santiago","sep","reuters","las","manufacturas","en","chile","subieron","un","interanual","en","agosto","debido","al","crecimiento","en","la","fabricacion","de","productos","alimenticios","dijo","el","jueves","el","gobierno","el","res","chars","santiago","sep","reuters","la","produccion","de","cobre","en","chile","mayor","productor","mundial","del","metal","bajo","un","interanual","en","agosto","en","medio","de","menores","leyes","minerales","y","paralizaciones","en","yacimient","chars","agrega","detalles","santiago","sep","reuters","la","produccion","de","cobre","en","chile","mayor","productor","mundial","del","metal","bajo","un","interanual","en","agosto","en","medio","de","menores","leyes","minerales","y","paraliza","chars","un","grupo","de","desconocidos","vandalizo","este","martes","la","tumba","del","mitico","cantautor","chileno","victor","jara","ubicada","en","el","cementerio","general","de","santiago","de","chile","en","el","aniversario","de","su","nacimiento","infor","chars","la","companhia","aerea","level","pasa","a","trabajar","junto","a","manifiesto","quien","se","hara","cargo","de","su","estrategia","en","cada","pais","en","el","que","opera","level","companhia","aerea","de","largo","recorrido","perteneciente","a","iag","internatio","chars","luego","de","la","ola","de","criticas","que","desato","en","la","oposicion","la","mas","reciente","declaracion","del","candidato","presidencial","de","chile","podemos","sebastian","sichel","reconociendo","que","hizo","uso","de","los","retiros","del","p","chars","desde","hace","ya","mas","de","una","decada","cada","encuesta","y","proceso","electoral","fue","develando","la","punta","de","iceberg","una","transicion","politica","digna","de","estudio","por","su","gobernabilidad","pero","que","iba","incubando","una","desaf","chars","ul","li","la","reciente","investigacion","global","pulse","de","teads","indica","que","la","confianza","de","las","personas","se","encuentra","en","su","punto","mas","alto","en","lo","que","va","de","impactando","positivamente","en","industrias","como","e","chars","dos","y","medio","millones","de","nuevos","pobres","alto","desempleo","e","incertidumbre","a","la","par","homicidios","que","crecieron","en","el","aumento","de","armas","protagonismo","de","carteles","extranjeros","reflorecimiento","de","ec","chars","la","casa","blanca","considero","las","escenas","como","terribles","los","videos","e","imagenes","de","varios","agentes","fronterizos","de","estados","unidos","a","caballo","persiguiendo","y","cargando","contra","migrantes","con","un","aparente","cordon","chars","se","ha","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","en","el","enlace","del","correo","electronico","enviado","a","enviar","el","correo","de","nuevo","desde","el","rio","bravo","hasta","tierra","del","fuego","noticias","reportajes","y","analisi","chars","dias","despues","chile","retomara","oficialmente","su","vida","nocturna","esto","porque","este","jueves","de","septiembre","finalizara","en","el","pais","el","estado","de","excepcion","de","catastrofe","por","lo","que","dejan","de","ser","oficiales","chars","desde","el","anho","se","celebra","el","dia","maritimo","mundial","por","parte","de","la","organizacion","de","las","naciones","unidas","onu","esta","conmemoracion","orientada","a","recordar","la","importancia","de","la","industria","maritima","nos","p","chars","para","superar","la","pandemia","de","covid","america","latina","tendra","que","producir","sus","propias","vacunas","asi","lo","senhala","un","informe","presentado","este","jueves","por","unesco","sobre","los","desafios","necesidades","y","oportunidades","a","chars","nueva","york","ap","la","canciller","de","panama","erika","mouynes","dijo","el","jueves","que","la","pandemia","de","covid","ha","sido","un","fracaso","regional","que","america","latina","no","va","a","conseguir","vacunar","al","de","su","poblacion","este","chars","por","andres","barrios","fernandez","desigualdad","geografica","en","el","acceso","a","la","educacion","superior","a","pesar","de","tener","retornos","promedio","positivos","y","de","los","esfuerzos","gubernamentales","por","aumentar","los","anhos","de","esc","chars","lo","mejor","de","cada","casa","en","la","convencion","de","centristas","veo","que","tambien","anda","el","leopoldo","por","ahi","pinochet","porque","esta","muerto","que","sino","ahi","estaba","de","invitado","tambien","era","otro","liberal","como","casado","q","chars","el","candidato","presidencial","de","chile","podemos","mas","sebastian","sichel","finalmente","reconocio","que","tambien","retiro","el","por","ciento","de","las","afp","tras","los","proyectos","aprobador","por","el","congreso","a","traves","de","un","vid","chars","honor","a","quien","honor","merece","sergio","chamy","se","gano","el","carinho","y","respeto","de","todo","chile","tras","protagonizar","el","documental","chileno","nominado","a","los","ultimos","premios","oscar","el","agente","topo","desde","entonces","el","act","chars","a","raiz","de","las","sucesivas","confesiones","y","polemicas","en","torno","a","los","retiro","del","de","fondos","de","las","afp","por","parte","de","personeros","del","oficialismo","el","gobierno","salio","a","asegurar","que","el","presidente","sebastian","pi","chars","el","ex","precandidato","presidencial","carlos","maldonado","arremetio","contra","el","aspirante","a","la","moneda","del","oficialismo","sebastian","sichel","tras","admitir","que","hizo","retiro","de","su","de","las","afp","pese","a","ser","uno","de","lo","chars","los","convencionales","de","vamos","por","chile","mas","rodrigo","logan","ingresaron","este","miercoles","un","oficio","a","la","convencion","constitucional","para","dejar","constancia","de","su","intencion","de","recurrir","a","la","corte","suprema","por","vu","chars","la","convencional","por","udi","constanza","hube","critico","las","ultima","votaciones","que","se","han","llevado","a","cabo","en","torno","al","reglamento","de","la","convencion","constitucional","calificandolas","como","muy","graves","segun","consi","chars","cuando","el","pleno","de","la","convencion","en","la","tarde","del","miercoles","de","septiembre","rechazo","por","votos","en","contra","la","propuesta","de","chile","digno","pc","frvs","pueblo","constituyente","movimiento","sociales","y","pueblos","chars","para","el","constitucionalista","javier","couso","no","hay","nada","mas","pedagogico","para","la","sociedad","que","cuando","un","negacionista","se","queda","sin","argumentos","convencido","de","que","el","debate","es","la","mejor","manera","de","combatir","e","chars","la","contraloria","comunico","este","jueves","de","septiembre","que","declaro","inconstitucional","un","decreto","presentado","por","el","gobierno","con","el","objetivo","de","que","las","fuerzas","armadas","cumplieran","labores","de","control","del","or","chars","aunque","la","lava","es","el","material","volcanico","mas","caracteristico","la","ceniza","es","otro","de","los","peligros","de","la","erupcion","del","volcan","de","la","palma","despues","de","mas","de","diez","dias","de","erupcion","estas","pequenhas","particulas","chars","se","ha","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","en","el","enlace","del","correo","electronico","enviado","a","enviar","el","correo","de","nuevo","desde","el","rio","bravo","hasta","tierra","del","fuego","noticias","reportajes","y","analisi","chars","los","lagos","celebra","la","semana","del","turismo","en","las","comunas","y","provincias","de","la","region","junto","a","todas","las","personas","que","lo","hacen","posible","tras","el","impacto","causado","por","la","pandemia","de","covid","instituciones","pu","chars"],"contenido_tokens_no_stopwords":["delegado","presidencial","tarapaca","miguel","angel","quezada","acusado","jueves","bolivia","hacer","ningun","esfuerzo","evitar","cruce","migrantes","frontera","comun","medio","crisi","ataque","campamento","ciudadanos","venezolanos","destapo","crisis","migratoria","padece","pais","llegado","cientos","miles","extranjeros","esperanza","tener","mejor","cal","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","enlace","correo","electronico","enviado","enviar","correo","nuevo","rio","bravo","tierra","fuego","noticias","reportajes","analisi","abbott","anuncio","hoy","disponibilidad","prueba","id","now","covid","deteccion","molecular","mas","rapida","disponible","punto","atencion","nuevo","coronavirus","covid","resultados","min","delantero","roja","ben","brereton","oculto","felicidad","luego","llegara","acuerdo","pudiera","integrar","seleccion","nacional","triple","fecha","clasificatoria","octubre","vive","parque","forestal","escritorio","orientado","justo","frente","unas","enormes","araucarias","hoy","respira","placidez","paisaje","varios","meses","pleno","estallido","social","po","anhos","puede","aprender","bailar","tango","tambien","puede","empezar","escribir","novela","salir","fiestas","base","premisa","alejandro","amestoy","diego","naveiro","crearon","plataforma","hom","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","enlace","correo","electronico","enviado","enviar","correo","nuevo","rio","bravo","tierra","fuego","noticias","reportajes","analisi","bridgstone","anuncio","agosto","creara","nuevos","puestos","trabajo","fabrica","neumaticos","localidad","bonaerense","llavallol","confirmo","tambien","aumentara","exportaciones","paises","c","conocida","califico","hace","dias","redes","sociales","pelotudeces","advertencias","diversos","economistas","sobrecalentamiento","economico","provocado","elevados","niveles","consumo","cordoba","tita","merello","hoy","cantaria","dolar","viejo","gomez","limpiao","piedra","pomez","restricciones","divisas","argentina","impactan","lleno","importaciones","santiago","sep","reuters","manufacturas","subieron","interanual","agosto","debido","crecimiento","fabricacion","productos","alimenticios","dijo","jueves","gobierno","res","santiago","sep","reuters","produccion","cobre","mayor","productor","mundial","metal","bajo","interanual","agosto","medio","menores","leyes","minerales","paralizaciones","yacimient","agrega","detalles","santiago","sep","reuters","produccion","cobre","mayor","productor","mundial","metal","bajo","interanual","agosto","medio","menores","leyes","minerales","paraliza","grupo","desconocidos","vandalizo","martes","tumba","mitico","cantautor","chileno","victor","jara","ubicada","cementerio","general","santiago","aniversario","nacimiento","infor","companhia","aerea","level","pasa","trabajar","junto","manifiesto","hara","cargo","estrategia","cada","pais","opera","level","companhia","aerea","largo","recorrido","perteneciente","iag","internatio","luego","ola","criticas","desato","oposicion","mas","reciente","declaracion","candidato","presidencial","podemos","sebastian","sichel","reconociendo","hizo","uso","retiros","p","hace","mas","decada","cada","encuesta","proceso","electoral","develando","punta","iceberg","transicion","politica","digna","estudio","gobernabilidad","iba","incubando","desaf","ul","reciente","investigacion","global","pulse","teads","indica","confianza","personas","encuentra","punto","mas","alto","va","impactando","positivamente","industrias","dos","medio","millones","nuevos","pobres","alto","desempleo","incertidumbre","par","homicidios","crecieron","aumento","armas","protagonismo","carteles","extranjeros","reflorecimiento","ec","casa","blanca","considero","escenas","terribles","videos","imagenes","varios","agentes","fronterizos","unidos","caballo","persiguiendo","cargando","migrantes","aparente","cordon","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","enlace","correo","electronico","enviado","enviar","correo","nuevo","rio","bravo","tierra","fuego","noticias","reportajes","analisi","dias","despues","retomara","oficialmente","vida","nocturna","jueves","septiembre","finalizara","pais","excepcion","catastrofe","dejan","ser","oficiales","anho","celebra","dia","maritimo","mundial","parte","organizacion","naciones","unidas","onu","conmemoracion","orientada","recordar","importancia","industria","maritima","p","superar","pandemia","covid","america","latina","tendra","producir","propias","vacunas","asi","senhala","informe","presentado","jueves","unesco","desafios","necesidades","oportunidades","nueva","york","ap","canciller","panama","erika","mouynes","dijo","jueves","pandemia","covid","sido","fracaso","regional","america","latina","va","conseguir","vacunar","poblacion","andres","barrios","fernandez","desigualdad","geografica","acceso","educacion","superior","pesar","tener","retornos","promedio","positivos","esfuerzos","gubernamentales","aumentar","anhos","esc","mejor","cada","casa","convencion","centristas","veo","tambien","anda","leopoldo","ahi","pinochet","muerto","sino","ahi","invitado","tambien","liberal","casado","q","candidato","presidencial","podemos","mas","sebastian","sichel","finalmente","reconocio","tambien","retiro","ciento","afp","tras","proyectos","aprobador","congreso","traves","vid","honor","honor","merece","sergio","chamy","gano","carinho","respeto","tras","protagonizar","documental","chileno","nominado","ultimos","premios","oscar","agente","topo","entonces","act","raiz","sucesivas","confesiones","polemicas","torno","retiro","fondos","afp","parte","personeros","oficialismo","gobierno","salio","asegurar","presidente","sebastian","pi","ex","precandidato","presidencial","carlos","maldonado","arremetio","aspirante","moneda","oficialismo","sebastian","sichel","tras","admitir","hizo","retiro","afp","pese","ser","convencionales","vamos","mas","rodrigo","logan","ingresaron","miercoles","oficio","convencion","constitucional","dejar","constancia","intencion","recurrir","corte","suprema","vu","convencional","udi","constanza","critico","ultima","votaciones","llevado","cabo","torno","reglamento","convencion","constitucional","calificandolas","graves","segun","consi","pleno","convencion","tarde","miercoles","septiembre","rechazo","votos","propuesta","digno","pc","frvs","pueblo","constituyente","movimiento","sociales","pueblos","constitucionalista","javier","couso","mas","pedagogico","sociedad","negacionista","queda","argumentos","convencido","debate","mejor","manera","combatir","contraloria","comunico","jueves","septiembre","declaro","inconstitucional","decreto","presentado","gobierno","objetivo","fuerzas","armadas","cumplieran","labores","control","or","aunque","lava","material","volcanico","mas","caracteristico","ceniza","peligros","erupcion","volcan","palma","despues","mas","diez","dias","erupcion","pequenhas","particulas","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","enlace","correo","electronico","enviado","enviar","correo","nuevo","rio","bravo","tierra","fuego","noticias","reportajes","analisi","lagos","celebra","semana","turismo","comunas","provincias","region","junto","todas","personas","hacen","posible","tras","impacto","causado","pandemia","covid","instituciones","pu"],"contenido_stem_tokens":["deleg","presidencial","tarapac","miguel","angel","quez","acus","juev","bolivi","hac","ningun","esfuerz","evit","cruc","migrant","fronter","comun","medi","crisi","ataqu","campament","ciudadan","venezolan","destap","crisis","migratori","padec","pais","lleg","cient","mil","extranjer","esper","ten","mejor","cal","registr","correctamentepor","favor","hag","clic","enlac","corre","electron","envi","envi","corre","nuev","rio","brav","tierr","fueg","notici","reportaj","analisi","abbott","anunci","hoy","disponibil","prueb","id","now","cov","deteccion","molecul","mas","rap","dispon","punt","atencion","nuev","coronavirus","cov","result","min","delanter","roj","ben","brereton","ocult","felic","lueg","lleg","acuerd","pud","integr","seleccion","nacional","tripl","fech","clasificatori","octubr","viv","parqu","forestal","escritori","orient","just","frent","unas","enorm","araucari","hoy","respir","placidez","paisaj","vari","mes","plen","estall","social","po","anhos","pued","aprend","bail","tang","tambi","pued","empez","escrib","novel","sal","fiest","bas","premis","alejandr","amestoy","dieg","naveir","cre","plataform","hom","registr","correctamentepor","favor","hag","clic","enlac","corre","electron","envi","envi","corre","nuev","rio","brav","tierr","fueg","notici","reportaj","analisi","bridgston","anunci","agost","cre","nuev","puest","trabaj","fabric","neumat","local","bonaerens","llavallol","confirm","tambi","aument","export","pais","c","conoc","calif","hac","dias","red","social","pelotudec","advertent","divers","econom","sobrecalent","econom","provoc","elev","nivel","consum","cordob","tit","merell","hoy","cantari","dol","viej","gomez","limpia","piedr","pomez","restriccion","divis","argentin","impact","llen","import","santiag","sep","reuters","manufactur","sub","interanual","agost","deb","crecimient","fabricacion","product","alimentici","dij","juev","gobiern","res","santiag","sep","reuters","produccion","cobr","mayor","productor","mundial","metal","baj","interanual","agost","medi","menor","ley","mineral","paraliz","yacimient","agreg","detall","santiag","sep","reuters","produccion","cobr","mayor","productor","mundial","metal","baj","interanual","agost","medi","menor","ley","mineral","paraliz","grup","desconoc","vandaliz","mart","tumb","mitic","cantautor","chilen","victor","jar","ubic","cementeri","general","santiag","aniversari","nacimient","infor","companhi","aere","level","pas","trabaj","junt","manifiest","har","carg","estrategi","cad","pais","oper","level","companhi","aere","larg","recorr","pertenecient","iag","internati","lueg","ola","critic","desat","oposicion","mas","recient","declaracion","candidat","presidencial","pod","sebasti","sichel","reconoc","hiz","uso","retir","p","hac","mas","dec","cad","encuest","proces","electoral","devel","punt","iceberg","transicion","polit","dign","estudi","gobern","iba","incub","desaf","ul","recient","investigacion","global","puls","teads","indic","confianz","person","encuentr","punt","mas","alto","va","impact","posit","industri","dos","medi","millon","nuev","pobr","alto","desemple","incertidumbr","par","homicidi","crec","aument","armas","protagon","cartel","extranjer","reflorec","ec","cas","blanc","consider","escen","terribl","vide","imagen","vari","agent","fronteriz","unid","caball","persigu","carg","migrant","aparent","cordon","registr","correctamentepor","favor","hag","clic","enlac","corre","electron","envi","envi","corre","nuev","rio","brav","tierr","fueg","notici","reportaj","analisi","dias","despu","retom","oficial","vid","nocturn","juev","septiembr","finaliz","pais","excepcion","catastrof","dej","ser","oficial","anho","celebr","dia","maritim","mundial","part","organizacion","nacion","unid","onu","conmemoracion","orient","record","import","industri","maritim","p","super","pandemi","cov","amer","latin","tendr","produc","propi","vacun","asi","senhal","inform","present","juev","unesc","desafi","neces","oportun","nuev","york","ap","cancill","panam","erik","mouyn","dij","juev","pandemi","cov","sid","fracas","regional","amer","latin","va","consegu","vacun","poblacion","andres","barri","fernandez","desiguald","geograf","acces","educacion","superior","pes","ten","retorn","promedi","posit","esfuerz","gubernamental","aument","anhos","esc","mejor","cad","cas","convencion","centrist","veo","tambi","anda","leopold","ahi","pinochet","muert","sin","ahi","invit","tambi","liberal","cas","q","candidat","presidencial","pod","mas","sebasti","sichel","final","reconoci","tambi","retir","cient","afp","tras","proyect","aprob","congres","trav","vid","honor","honor","merec","sergi","chamy","gan","carinh","respet","tras","protagoniz","documental","chilen","nomin","ultim","premi","oscar","agent","top","entonc","act","raiz","suces","confesion","polem","torn","retir","fond","afp","part","personer","oficial","gobiern","sali","asegur","president","sebasti","pi","ex","precandidat","presidencial","carl","maldon","arremeti","aspir","moned","oficial","sebasti","sichel","tras","admit","hiz","retir","afp","pes","ser","convencional","vam","mas","rodrig","log","ingres","miercol","ofici","convencion","constitucional","dej","constanci","intencion","recurr","cort","suprem","vu","convencional","udi","constanz","critic","ultim","votacion","llev","cab","torn","reglament","convencion","constitucional","calific","grav","segun","consi","plen","convencion","tard","miercol","septiembr","rechaz","vot","propuest","dign","pc","frvs","puebl","constituyent","movimient","social","puebl","constitucional","javi","cous","mas","pedagog","socied","negacion","qued","argument","convenc","debat","mejor","maner","combat","contralori","comun","juev","septiembr","declar","inconstitucional","decret","present","gobiern","objet","fuerz","armad","cumpl","labor","control","or","aunqu","lav","material","volcan","mas","caracterist","ceniz","peligr","erupcion","volc","palm","despu","mas","diez","dias","erupcion","pequenh","particul","registr","correctamentepor","favor","hag","clic","enlac","corre","electron","envi","envi","corre","nuev","rio","brav","tierr","fueg","notici","reportaj","analisi","lag","celebr","seman","turism","comun","provinci","region","junt","tod","person","hac","posibl","tras","impact","caus","pandemi","cov","institu","pu"]},{"fecha":1633046400000,"contenido_noticias":" Como viene siendo habitual, el servicio de streaming saca toda su artiller\u00eda en octubre y los estrenos de Netflix vuelven a ser los m\u00e1s numerosos y potentes de todo el panorama del streaming. Este me\u2026 [+7762 chars]Las primas de seguros cayeron casi un 12% en Latinoam\u00e9rica en 2020.\r\nDREAMSTIME EXPANSION\r\nNing\u00fan mercado asegurador permaneci\u00f3 indiferente al golpe del Covid-19 en 2020, pero no todos resultaron afe\u2026 [+810 chars]Venezuela: domingo de di\u00e1logo entre gobierno y oposici\u00f3n 4:19\r\n(CNN) -- Venezuela est\u00e1 introduciendo una nueva moneda con seis ceros menos para facilitar las transacciones, seg\u00fan un comunicado del ba\u2026 [+1586 chars]\u00bfQu\u00e9 nos hace\r\ndiferentes? Hay muchas caracter\u00edsticas que nos distinguen, que nos hacen\r\n\u00fanicos como personas, sin embargo, no le damos a todas las diferencias\r\nla misma importancia a la hora de esta\u2026 [+4527 chars]Mario Desbordes: \"No estoy de acuerdo con el retiro del 100% de los fondos\"\r\nJunto con manifestarse en contra del retiro total de los fondos y m\u00e1s cercano a la idea de arribar a un sistema mixto en m\u2026 [+2811 chars]La presidenta de la Convenci\u00f3n Constitucional chilena, Elisa Lonc\u00f3n, ha suspendido este viernes la sesi\u00f3n del \u00f3rgano constituyente ante las tensiones generadas entre sus integrantes durante el debate\u2026 [+1953 chars]BOGOT\u00c1, 1 oct (Reuters) - Las ventas de veh\u00edculos nuevos en\r\nColombia aumentaron un 24% en septiembre, frente a igual mes del\r\na\u00f1o pasado, y se normalizaron a niveles previos a la pandemia de\r\ncorona\u2026 [+1467 chars]Tras 556 d\u00edas, el toque de queda dej\u00f3 de estar vigente en Chile a partir de la madrugada de este viernes 1 de octubre. Sin embargo, la pandemia no se ha acabado y son varias las medidas que se manten\u2026 [+2316 chars]Las autoridades brit\u00e1nicas anunciaron este viernes (01.10.2021) un acuerdo para resolver el problema de la liberaci\u00f3n de los internacionales extranjeros que juegan en Inglaterra, que podr\u00edan benefici\u2026 [+5667 chars]Quienes vivan y se muevan por Europa ahora viajar\u00e1n no con un pasaporte, sino con dos.\r\nEste jueves comenz\u00f3 a funcionar el llamado Certificado Digital Verde con el que la Uni\u00f3n Europea les permitir\u00e1 \u2026 [+9469 chars]Tras una in\u00e9dita deliberaci\u00f3n que se extendi\u00f3 por m\u00e1s de dos horas, y que incluy\u00f3 acusaciones de cocina y aprovechamiento pol\u00edtico, el Pleno de la Convenci\u00f3n aprob\u00f3 el reglamento de Participaci\u00f3n y C\u2026 [+7640 chars]El 4 de octubre del 2013, hace exactos ocho a\u00f1os, el hoy candidato presidencial Sebasti\u00e1n Sichel cont\u00f3 por primera vez p\u00fablicamente la historia de su infancia. Lo hizo en per\u00edodo electoral, como cand\u2026 [+26865 chars]M\u00e9xico busca apuntalar su participaci\u00f3n en la explotaci\u00f3n del litio que hay en el territorio, al considerarlo un recurso estrat\u00e9gico que servir\u00eda como palanca de desarrollo para las siguientes genera\u2026 [+4047 chars]Bajo el Gobierno de Guillermo Lasso, Ecuador se ha convertido en un reh\u00e9n de las grandes empresas, luego de que la naci\u00f3n suramericana anunci\u00f3 su determinaci\u00f3n de regresar al CIADI (Centro Internacio\u2026 [+12239 chars]Los trabajadores de la salud junto a un grupo de colegios profesionales del sector manifestaron su rechazo a una serie de recortes que acusaron estar recibiendo por parte del Gobierno.\r\nA trav\u00e9s de u\u2026 [+1885 chars]-\u00bfQu\u00e9 le pareci\u00f3 la aprobaci\u00f3n del cuarto retiro en la C\u00e1mara de diputados con 18 votos de Chile Vamos, siendo que tanto el Gobierno como el candidato presidencial oficialista estaban en contra?-Yo c\u2026 [+16381 chars](CNN Espa\u00f1ol) -- La \u00f3pera rock \"Jesucristo S\u00faper Estrella\" con Beto Cuevas cuenta los \u00faltimos d\u00edas de Jes\u00fas de Nazaret en una Jerusal\u00e9n llena de modernidad, dinamismo, luces y una gran orquesta.\r\nLa \u2026 [+3261 chars]Este domingo desde la organizaci\u00f3n Escaz\u00fa Ahora Chile dieron a conocer un art\u00edculo sobre el estado actual del Programa de Recuperaci\u00f3n Ambiental y Social (PRAS) de la bah\u00eda de Quintero y Puchuncav\u00ed, \u2026 [+3418 chars]De acuerdo al\u00a0Instituto de Nutrici\u00f3n y Tecnolog\u00eda de los Alimentos de la Universidad de Chile (INTA) la sarcopenia, o disminuci\u00f3n de masa muscular en los adultos, comienza a aparecer a partir de los \u2026 [+3437 chars]viernes, 1 de octubre de 2021\r\nActualizado a las 14:49(Actualiza con media sesi\u00f3n)\r\n Por Nelson Bocanegra\r\n BOGOT\u00c1, 1 oct (Reuters) - La mayor\u00eda de mercados de Am\u00e9rica\r\nLatina ampliaban las ganancias a media sesi\u00f3n del viernes,\r\naprovechando una moderad\u2026 [+3490 chars]","valor_ipsa":4326.72,"clean_contenido":" como viene siendo habitual  el servicio de streaming saca toda su artilleria en octubre y los estrenos de netflix vuelven a ser los mas numerosos y potentes de todo el panorama del streaming  este me      chars las primas de seguros cayeron casi un    en latinoamerica en   \r\ndreamstime expansion\r\nningun mercado asegurador permanecio indiferente al golpe del covid   en    pero no todos resultaron afe      chars venezuela  domingo de dialogo entre gobierno y oposicion    \r\n cnn     venezuela esta introduciendo una nueva moneda con seis ceros menos para facilitar las transacciones  segun un comunicado del ba      chars  que nos hace\r\ndiferentes  hay muchas caracteristicas que nos distinguen  que nos hacen\r\nunicos como personas  sin embargo  no le damos a todas las diferencias\r\nla misma importancia a la hora de esta      chars mario desbordes   no estoy de acuerdo con el retiro del    de los fondos \r\njunto con manifestarse en contra del retiro total de los fondos y mas cercano a la idea de arribar a un sistema mixto en m      chars la presidenta de la convencion constitucional chilena  elisa loncon  ha suspendido este viernes la sesion del organo constituyente ante las tensiones generadas entre sus integrantes durante el debate      chars bogota    oct  reuters    las ventas de vehiculos nuevos en\r\ncolombia aumentaron un    en septiembre  frente a igual mes del\r\nanho pasado  y se normalizaron a niveles previos a la pandemia de\r\ncorona      chars tras   dias  el toque de queda dejo de estar vigente en chile a partir de la madrugada de este viernes   de octubre  sin embargo  la pandemia no se ha acabado y son varias las medidas que se manten      chars las autoridades britanicas anunciaron este viernes         un acuerdo para resolver el problema de la liberacion de los internacionales extranjeros que juegan en inglaterra  que podrian benefici      chars quienes vivan y se muevan por europa ahora viajaran no con un pasaporte  sino con dos \r\neste jueves comenzo a funcionar el llamado certificado digital verde con el que la union europea les permitira       chars tras una inedita deliberacion que se extendio por mas de dos horas  y que incluyo acusaciones de cocina y aprovechamiento politico  el pleno de la convencion aprobo el reglamento de participacion y c      chars el   de octubre del    hace exactos ocho anhos  el hoy candidato presidencial sebastian sichel conto por primera vez publicamente la historia de su infancia  lo hizo en periodo electoral  como cand      chars mexico busca apuntalar su participacion en la explotacion del litio que hay en el territorio  al considerarlo un recurso estrategico que serviria como palanca de desarrollo para las siguientes genera      chars bajo el gobierno de guillermo lasso  ecuador se ha convertido en un rehen de las grandes empresas  luego de que la nacion suramericana anuncio su determinacion de regresar al ciadi  centro internacio      chars los trabajadores de la salud junto a un grupo de colegios profesionales del sector manifestaron su rechazo a una serie de recortes que acusaron estar recibiendo por parte del gobierno \r\na traves de u      chars   que le parecio la aprobacion del cuarto retiro en la camara de diputados con   votos de chile vamos  siendo que tanto el gobierno como el candidato presidencial oficialista estaban en contra  yo c      chars  cnn espanhol     la opera rock  jesucristo super estrella  con beto cuevas cuenta los ultimos dias de jesus de nazaret en una jerusalen llena de modernidad  dinamismo  luces y una gran orquesta \r\nla       chars este domingo desde la organizacion escazu ahora chile dieron a conocer un articulo sobre el estado actual del programa de recuperacion ambiental y social  pras  de la bahia de quintero y puchuncavi        chars de acuerdo al\u00a0instituto de nutricion y tecnologia de los alimentos de la universidad de chile  inta  la sarcopenia  o disminucion de masa muscular en los adultos  comienza a aparecer a partir de los       chars viernes    de octubre de  \r\nactualizado a las     actualiza con media sesion \r\n por nelson bocanegra\r\n bogota    oct  reuters    la mayoria de mercados de america\r\nlatina ampliaban las ganancias a media sesion del viernes \r\naprovechando una moderad      chars ","contenido_tokens":["como","viene","siendo","habitual","el","servicio","de","streaming","saca","toda","su","artilleria","en","octubre","y","los","estrenos","de","netflix","vuelven","a","ser","los","mas","numerosos","y","potentes","de","todo","el","panorama","del","streaming","este","me","chars","las","primas","de","seguros","cayeron","casi","un","en","latinoamerica","en","dreamstime","expansion","ningun","mercado","asegurador","permanecio","indiferente","al","golpe","del","covid","en","pero","no","todos","resultaron","afe","chars","venezuela","domingo","de","dialogo","entre","gobierno","y","oposicion","cnn","venezuela","esta","introduciendo","una","nueva","moneda","con","seis","ceros","menos","para","facilitar","las","transacciones","segun","un","comunicado","del","ba","chars","que","nos","hace","diferentes","hay","muchas","caracteristicas","que","nos","distinguen","que","nos","hacen","unicos","como","personas","sin","embargo","no","le","damos","a","todas","las","diferencias","la","misma","importancia","a","la","hora","de","esta","chars","mario","desbordes","no","estoy","de","acuerdo","con","el","retiro","del","de","los","fondos","junto","con","manifestarse","en","contra","del","retiro","total","de","los","fondos","y","mas","cercano","a","la","idea","de","arribar","a","un","sistema","mixto","en","m","chars","la","presidenta","de","la","convencion","constitucional","chilena","elisa","loncon","ha","suspendido","este","viernes","la","sesion","del","organo","constituyente","ante","las","tensiones","generadas","entre","sus","integrantes","durante","el","debate","chars","bogota","oct","reuters","las","ventas","de","vehiculos","nuevos","en","colombia","aumentaron","un","en","septiembre","frente","a","igual","mes","del","anho","pasado","y","se","normalizaron","a","niveles","previos","a","la","pandemia","de","corona","chars","tras","dias","el","toque","de","queda","dejo","de","estar","vigente","en","chile","a","partir","de","la","madrugada","de","este","viernes","de","octubre","sin","embargo","la","pandemia","no","se","ha","acabado","y","son","varias","las","medidas","que","se","manten","chars","las","autoridades","britanicas","anunciaron","este","viernes","un","acuerdo","para","resolver","el","problema","de","la","liberacion","de","los","internacionales","extranjeros","que","juegan","en","inglaterra","que","podrian","benefici","chars","quienes","vivan","y","se","muevan","por","europa","ahora","viajaran","no","con","un","pasaporte","sino","con","dos","este","jueves","comenzo","a","funcionar","el","llamado","certificado","digital","verde","con","el","que","la","union","europea","les","permitira","chars","tras","una","inedita","deliberacion","que","se","extendio","por","mas","de","dos","horas","y","que","incluyo","acusaciones","de","cocina","y","aprovechamiento","politico","el","pleno","de","la","convencion","aprobo","el","reglamento","de","participacion","y","c","chars","el","de","octubre","del","hace","exactos","ocho","anhos","el","hoy","candidato","presidencial","sebastian","sichel","conto","por","primera","vez","publicamente","la","historia","de","su","infancia","lo","hizo","en","periodo","electoral","como","cand","chars","mexico","busca","apuntalar","su","participacion","en","la","explotacion","del","litio","que","hay","en","el","territorio","al","considerarlo","un","recurso","estrategico","que","serviria","como","palanca","de","desarrollo","para","las","siguientes","genera","chars","bajo","el","gobierno","de","guillermo","lasso","ecuador","se","ha","convertido","en","un","rehen","de","las","grandes","empresas","luego","de","que","la","nacion","suramericana","anuncio","su","determinacion","de","regresar","al","ciadi","centro","internacio","chars","los","trabajadores","de","la","salud","junto","a","un","grupo","de","colegios","profesionales","del","sector","manifestaron","su","rechazo","a","una","serie","de","recortes","que","acusaron","estar","recibiendo","por","parte","del","gobierno","a","traves","de","u","chars","que","le","parecio","la","aprobacion","del","cuarto","retiro","en","la","camara","de","diputados","con","votos","de","chile","vamos","siendo","que","tanto","el","gobierno","como","el","candidato","presidencial","oficialista","estaban","en","contra","yo","c","chars","cnn","espanhol","la","opera","rock","jesucristo","super","estrella","con","beto","cuevas","cuenta","los","ultimos","dias","de","jesus","de","nazaret","en","una","jerusalen","llena","de","modernidad","dinamismo","luces","y","una","gran","orquesta","la","chars","este","domingo","desde","la","organizacion","escazu","ahora","chile","dieron","a","conocer","un","articulo","sobre","el","estado","actual","del","programa","de","recuperacion","ambiental","y","social","pras","de","la","bahia","de","quintero","y","puchuncavi","chars","de","acuerdo","al","instituto","de","nutricion","y","tecnologia","de","los","alimentos","de","la","universidad","de","chile","inta","la","sarcopenia","o","disminucion","de","masa","muscular","en","los","adultos","comienza","a","aparecer","a","partir","de","los","chars","viernes","de","octubre","de","actualizado","a","las","actualiza","con","media","sesion","por","nelson","bocanegra","bogota","oct","reuters","la","mayoria","de","mercados","de","america","latina","ampliaban","las","ganancias","a","media","sesion","del","viernes","aprovechando","una","moderad","chars"],"contenido_tokens_no_stopwords":["viene","siendo","habitual","servicio","streaming","saca","toda","artilleria","octubre","estrenos","netflix","vuelven","ser","mas","numerosos","potentes","panorama","streaming","primas","seguros","cayeron","casi","latinoamerica","dreamstime","expansion","ningun","mercado","asegurador","permanecio","indiferente","golpe","covid","resultaron","afe","venezuela","domingo","dialogo","gobierno","oposicion","cnn","venezuela","introduciendo","nueva","moneda","seis","ceros","menos","facilitar","transacciones","segun","comunicado","ba","hace","diferentes","muchas","caracteristicas","distinguen","hacen","unicos","personas","embargo","damos","todas","diferencias","misma","importancia","hora","mario","desbordes","acuerdo","retiro","fondos","junto","manifestarse","retiro","total","fondos","mas","cercano","idea","arribar","sistema","mixto","m","presidenta","convencion","constitucional","chilena","elisa","loncon","suspendido","viernes","sesion","organo","constituyente","tensiones","generadas","integrantes","debate","bogota","oct","reuters","ventas","vehiculos","nuevos","colombia","aumentaron","septiembre","frente","igual","mes","anho","pasado","normalizaron","niveles","previos","pandemia","corona","tras","dias","toque","queda","dejo","vigente","partir","madrugada","viernes","octubre","embargo","pandemia","acabado","varias","medidas","manten","autoridades","britanicas","anunciaron","viernes","acuerdo","resolver","problema","liberacion","internacionales","extranjeros","juegan","inglaterra","podrian","benefici","vivan","muevan","europa","ahora","viajaran","pasaporte","sino","dos","jueves","comenzo","funcionar","llamado","certificado","digital","verde","union","europea","permitira","tras","inedita","deliberacion","extendio","mas","dos","horas","incluyo","acusaciones","cocina","aprovechamiento","politico","pleno","convencion","aprobo","reglamento","participacion","c","octubre","hace","exactos","ocho","anhos","hoy","candidato","presidencial","sebastian","sichel","conto","primera","vez","publicamente","historia","infancia","hizo","periodo","electoral","cand","mexico","busca","apuntalar","participacion","explotacion","litio","territorio","considerarlo","recurso","estrategico","serviria","palanca","desarrollo","siguientes","genera","bajo","gobierno","guillermo","lasso","ecuador","convertido","rehen","grandes","empresas","luego","nacion","suramericana","anuncio","determinacion","regresar","ciadi","centro","internacio","trabajadores","salud","junto","grupo","colegios","profesionales","sector","manifestaron","rechazo","serie","recortes","acusaron","recibiendo","parte","gobierno","traves","u","parecio","aprobacion","cuarto","retiro","camara","diputados","votos","vamos","siendo","gobierno","candidato","presidencial","oficialista","c","cnn","espanhol","opera","rock","jesucristo","super","estrella","beto","cuevas","cuenta","ultimos","dias","jesus","nazaret","jerusalen","llena","modernidad","dinamismo","luces","gran","orquesta","domingo","organizacion","escazu","ahora","dieron","conocer","articulo","actual","programa","recuperacion","ambiental","social","pras","bahia","quintero","puchuncavi","acuerdo","instituto","nutricion","tecnologia","alimentos","universidad","inta","sarcopenia","disminucion","masa","muscular","adultos","comienza","aparecer","partir","viernes","octubre","actualizado","actualiza","media","sesion","nelson","bocanegra","bogota","oct","reuters","mayoria","mercados","america","latina","ampliaban","ganancias","media","sesion","viernes","aprovechando","moderad"],"contenido_stem_tokens":["vien","siend","habitual","servici","streaming","sac","tod","artilleri","octubr","estren","netflix","vuelv","ser","mas","numer","potent","panoram","streaming","prim","segur","cayeron","casi","latinoamer","dreamstim","expansion","ningun","merc","asegur","permaneci","indiferent","golp","cov","result","afe","venezuel","doming","dialog","gobiern","oposicion","cnn","venezuel","introduc","nuev","moned","seis","cer","men","facilit","transaccion","segun","comunic","ba","hac","diferent","much","caracterist","disting","hac","unic","person","embarg","dam","tod","diferent","mism","import","hor","mari","desbord","acuerd","retir","fond","junt","manifest","retir","total","fond","mas","cercan","ide","arrib","sistem","mixt","m","president","convencion","constitucional","chilen","elis","loncon","suspend","viern","sesion","organ","constituyent","tension","gener","integr","debat","bogot","oct","reuters","vent","vehicul","nuev","colombi","aument","septiembr","frent","igual","mes","anho","pas","normaliz","nivel","previ","pandemi","coron","tras","dias","toqu","qued","dej","vigent","part","madrug","viern","octubr","embarg","pandemi","acab","vari","med","mant","autor","britan","anunci","viern","acuerd","resolv","problem","liberacion","internacional","extranjer","jueg","inglaterr","podri","benefici","viv","muev","europ","ahor","viaj","pasaport","sin","dos","juev","comenz","funcion","llam","certific","digital","verd","union","europe","permitir","tras","inedit","deliberacion","extendi","mas","dos","hor","inclu","acus","cocin","aprovech","polit","plen","convencion","aprob","reglament","participacion","c","octubr","hac","exact","ocho","anhos","hoy","candidat","presidencial","sebasti","sichel","cont","primer","vez","public","histori","infanci","hiz","period","electoral","cand","mexic","busc","apuntal","participacion","explotacion","liti","territori","consider","recurs","estrateg","serviri","palanc","desarroll","siguient","gener","baj","gobiern","guillerm","lass","ecuador","convert","reh","grand","empres","lueg","nacion","suramerican","anunci","determinacion","regres","ciadi","centr","internaci","trabaj","salud","junt","grup","colegi","profesional","sector","manifest","rechaz","seri","recort","acus","recib","part","gobiern","trav","u","pareci","aprobacion","cuart","retir","cam","diput","vot","vam","siend","gobiern","candidat","presidencial","oficial","c","cnn","espanhol","oper","rock","jesucrist","sup","estrell","bet","cuev","cuent","ultim","dias","jesus","nazaret","jerusal","llen","modern","dinam","luc","gran","orquest","doming","organizacion","escazu","ahor","dieron","conoc","articul","actual","program","recuperacion","ambiental","social","pras","bahi","quinter","puchuncavi","acuerd","institut","nutricion","tecnologi","aliment","univers","inta","sarcopeni","disminucion","mas","muscul","adult","comienz","aparec","part","viern","octubr","actualiz","actualiz","medi","sesion","nelson","bocanegr","bogot","oct","reuters","mayori","merc","amer","latin","ampli","gananci","medi","sesion","viern","aprovech","moder"]},{"fecha":1633132800000,"contenido_noticias":" Durante la tarde de este s\u00e1bado 2 de octubre el ministro del Interior, Rodrigo Delgado, inform\u00f3 que se iniciar\u00e1 la implementaci\u00f3n de la Ley de Migraciones.\r\nEl secretario de Estado manifest\u00f3 que esto\u2026 [+1630 chars]El ministro del Interior, Rodrigo Delgado, anunci\u00f3 que desde este lunes la Macrozona Norte del pa\u00eds tendr\u00e1 tres Direcciones Regionales del Servicio Nacional de Migraciones, en el marco de la nueva Le\u2026 [+2259 chars]Los problemas que tenemos con el agua son diversos, van desde inundaciones hasta sequ\u00edas. La seguridad h\u00eddrica ha sido un desaf\u00edo de la humanidad desde que se tiene registros. Hist\u00f3ricamente se ha im\u2026 [+3703 chars]Tres casos en menos de un mes: la persecuci\u00f3n y \r\n orden de detenci\u00f3n dictada por la fiscal\u00eda del r\u00e9gimen de Daniel Ortega contra el premio Cervantes Sergio Ram\u00edrez; el veto del gobierno de Iv\u00e1n Duqu\u2026 [+8663 chars]SANTIAGO, Chile. Ya no hay cenizas ni restos de las pertenencias de las familias venezolanas que sufrieron la barbarie. Hace menos de una semana, y en un hecho que conmocion\u00f3 a Chile, un grupo de man\u2026 [+5916 chars]CIUDAD DE M\u00c9XICO.\r\nEl s\u00e1bado 30 de septiembre de 2006, el peri\u00f3dico Exc\u00e9lsior public\u00f3 por primera vez en sus p\u00e1ginas una nueva secci\u00f3n a la que se le identific\u00f3 con el nombre de Atracci\u00f3n, una marca \u2026 [+4091 chars]CARACAS, 1 oct (Reuters) - El capit\u00e1n Tom\u00e1s Rinc\u00f3n y el\r\nportero Wuilker Far\u00ed\u00f1ez lideran la convocatoria para la triple\r\nfecha de eliminatorias sudamericanas al Mundial de Qatar en\r\n2022, seg\u00fan la li\u2026 [+1544 chars]Siguen las reacciones a la carta que se jug\u00f3 el candidato de Chile Podemos + Sebasti\u00e1n Sichel, uno de los principales detractores de la pol\u00edtica de retiros previsionales implementada durante la pande\u2026 [+2236 chars]La provincia de Buenos Aires habilit\u00f3 hoy la inscripci\u00f3n online para que los ni\u00f1os y ni\u00f1as de 3 a 11 a\u00f1os puedan vacunarse contra el coronavirus, luego de que ayer el Gobierno anunciara que fue emiti\u2026 [+3216 chars]Se\u00f1or Director: \r\nLuego de m\u00e1s de 500 d\u00edas, finalmente este jueves se acab\u00f3 el Estado Excepci\u00f3n, se levant\u00f3 el\u00a0 toque de queda y se acaban las cuarentenas. Sin duda este es un buen momento de la pand\u2026 [+1868 chars]Con el fin de agradecer y dejar un testimonio permanente del importante trabajo realizado por el personal de salud durante la pandemia, destacados muralistas nacionales est\u00e1n pintando las 10 obras qu\u2026 [+4686 chars]Como cada 2 de octubre, la OMS celebra el D\u00eda Mundial del Est\u00f3mago, promoviendo una salud digestiva transversal para toda la poblaci\u00f3n. La Sociedad Chilena de Gastroenterolog\u00eda (SChGE) a trav\u00e9s de su\u2026 [+3314 chars]La tarde de este viernes, el Gobierno confirm\u00f3 la renuncia de Felipe Guevara como delegado presidencial de la Regi\u00f3n Metropolitana.Renuncia gatillada luego que Contralor\u00eda abriera un sumario por un e\u2026 [+3352 chars]Una eclosi\u00f3n regulatoria ha estallado en pleno oto\u00f1o, llenando el Congreso de los Diputados de propuestas de ley para legalizar el uso integral del cannabis en Espa\u00f1a, el l\u00fadico y el medicinal. En me\u2026 [+14694 chars]Domingo, 19 de septiembre. El d\u00eda se me esfuma haciendo la maleta y escardando peri\u00f3dicos viejos, una pila. Me llama la atenci\u00f3n la noticia de un error hospitalario que cambi\u00f3 el destino de dos beb\u00e9s\u2026 [+4268 chars]","valor_ipsa":4326.72,"clean_contenido":" durante la tarde de este sabado   de octubre el ministro del interior  rodrigo delgado  informo que se iniciara la implementacion de la ley de migraciones \r\nel secretario de estado manifesto que esto      chars el ministro del interior  rodrigo delgado  anuncio que desde este lunes la macrozona norte del pais tendra tres direcciones regionales del servicio nacional de migraciones  en el marco de la nueva le      chars los problemas que tenemos con el agua son diversos  van desde inundaciones hasta sequias  la seguridad hidrica ha sido un desafio de la humanidad desde que se tiene registros  historicamente se ha im      chars tres casos en menos de un mes  la persecucion y \r\n orden de detencion dictada por la fiscalia del regimen de daniel ortega contra el premio cervantes sergio ramirez  el veto del gobierno de ivan duqu      chars santiago  chile  ya no hay cenizas ni restos de las pertenencias de las familias venezolanas que sufrieron la barbarie  hace menos de una semana  y en un hecho que conmociono a chile  un grupo de man      chars ciudad de mexico \r\nel sabado   de septiembre de    el periodico excelsior publico por primera vez en sus paginas una nueva seccion a la que se le identifico con el nombre de atraccion  una marca       chars caracas    oct  reuters    el capitan tomas rincon y el\r\nportero wuilker farinhez lideran la convocatoria para la triple\r\nfecha de eliminatorias sudamericanas al mundial de qatar en\r\n   segun la li      chars siguen las reacciones a la carta que se jugo el candidato de chile podemos   sebastian sichel  uno de los principales detractores de la politica de retiros previsionales implementada durante la pande      chars la provincia de buenos aires habilito hoy la inscripcion online para que los ninhos y ninhas de   a   anhos puedan vacunarse contra el coronavirus  luego de que ayer el gobierno anunciara que fue emiti      chars senhor director  \r\nluego de mas de   dias  finalmente este jueves se acabo el estado excepcion  se levanto el\u00a0 toque de queda y se acaban las cuarentenas  sin duda este es un buen momento de la pand      chars con el fin de agradecer y dejar un testimonio permanente del importante trabajo realizado por el personal de salud durante la pandemia  destacados muralistas nacionales estan pintando las   obras qu      chars como cada   de octubre  la oms celebra el dia mundial del estomago  promoviendo una salud digestiva transversal para toda la poblacion  la sociedad chilena de gastroenterologia  schge  a traves de su      chars la tarde de este viernes  el gobierno confirmo la renuncia de felipe guevara como delegado presidencial de la region metropolitana renuncia gatillada luego que contraloria abriera un sumario por un e      chars una eclosion regulatoria ha estallado en pleno otonho  llenando el congreso de los diputados de propuestas de ley para legalizar el uso integral del cannabis en espanha  el ludico y el medicinal  en me      chars domingo    de septiembre  el dia se me esfuma haciendo la maleta y escardando periodicos viejos  una pila  me llama la atencion la noticia de un error hospitalario que cambio el destino de dos bebes      chars ","contenido_tokens":["durante","la","tarde","de","este","sabado","de","octubre","el","ministro","del","interior","rodrigo","delgado","informo","que","se","iniciara","la","implementacion","de","la","ley","de","migraciones","el","secretario","de","estado","manifesto","que","esto","chars","el","ministro","del","interior","rodrigo","delgado","anuncio","que","desde","este","lunes","la","macrozona","norte","del","pais","tendra","tres","direcciones","regionales","del","servicio","nacional","de","migraciones","en","el","marco","de","la","nueva","le","chars","los","problemas","que","tenemos","con","el","agua","son","diversos","van","desde","inundaciones","hasta","sequias","la","seguridad","hidrica","ha","sido","un","desafio","de","la","humanidad","desde","que","se","tiene","registros","historicamente","se","ha","im","chars","tres","casos","en","menos","de","un","mes","la","persecucion","y","orden","de","detencion","dictada","por","la","fiscalia","del","regimen","de","daniel","ortega","contra","el","premio","cervantes","sergio","ramirez","el","veto","del","gobierno","de","ivan","duqu","chars","santiago","chile","ya","no","hay","cenizas","ni","restos","de","las","pertenencias","de","las","familias","venezolanas","que","sufrieron","la","barbarie","hace","menos","de","una","semana","y","en","un","hecho","que","conmociono","a","chile","un","grupo","de","man","chars","ciudad","de","mexico","el","sabado","de","septiembre","de","el","periodico","excelsior","publico","por","primera","vez","en","sus","paginas","una","nueva","seccion","a","la","que","se","le","identifico","con","el","nombre","de","atraccion","una","marca","chars","caracas","oct","reuters","el","capitan","tomas","rincon","y","el","portero","wuilker","farinhez","lideran","la","convocatoria","para","la","triple","fecha","de","eliminatorias","sudamericanas","al","mundial","de","qatar","en","segun","la","li","chars","siguen","las","reacciones","a","la","carta","que","se","jugo","el","candidato","de","chile","podemos","sebastian","sichel","uno","de","los","principales","detractores","de","la","politica","de","retiros","previsionales","implementada","durante","la","pande","chars","la","provincia","de","buenos","aires","habilito","hoy","la","inscripcion","online","para","que","los","ninhos","y","ninhas","de","a","anhos","puedan","vacunarse","contra","el","coronavirus","luego","de","que","ayer","el","gobierno","anunciara","que","fue","emiti","chars","senhor","director","luego","de","mas","de","dias","finalmente","este","jueves","se","acabo","el","estado","excepcion","se","levanto","el","toque","de","queda","y","se","acaban","las","cuarentenas","sin","duda","este","es","un","buen","momento","de","la","pand","chars","con","el","fin","de","agradecer","y","dejar","un","testimonio","permanente","del","importante","trabajo","realizado","por","el","personal","de","salud","durante","la","pandemia","destacados","muralistas","nacionales","estan","pintando","las","obras","qu","chars","como","cada","de","octubre","la","oms","celebra","el","dia","mundial","del","estomago","promoviendo","una","salud","digestiva","transversal","para","toda","la","poblacion","la","sociedad","chilena","de","gastroenterologia","schge","a","traves","de","su","chars","la","tarde","de","este","viernes","el","gobierno","confirmo","la","renuncia","de","felipe","guevara","como","delegado","presidencial","de","la","region","metropolitana","renuncia","gatillada","luego","que","contraloria","abriera","un","sumario","por","un","e","chars","una","eclosion","regulatoria","ha","estallado","en","pleno","otonho","llenando","el","congreso","de","los","diputados","de","propuestas","de","ley","para","legalizar","el","uso","integral","del","cannabis","en","espanha","el","ludico","y","el","medicinal","en","me","chars","domingo","de","septiembre","el","dia","se","me","esfuma","haciendo","la","maleta","y","escardando","periodicos","viejos","una","pila","me","llama","la","atencion","la","noticia","de","un","error","hospitalario","que","cambio","el","destino","de","dos","bebes","chars"],"contenido_tokens_no_stopwords":["tarde","sabado","octubre","ministro","interior","rodrigo","delgado","informo","iniciara","implementacion","ley","migraciones","secretario","manifesto","ministro","interior","rodrigo","delgado","anuncio","lunes","macrozona","norte","pais","tendra","tres","direcciones","regionales","servicio","nacional","migraciones","marco","nueva","problemas","agua","diversos","van","inundaciones","sequias","seguridad","hidrica","sido","desafio","humanidad","registros","historicamente","im","tres","casos","menos","mes","persecucion","orden","detencion","dictada","fiscalia","regimen","daniel","ortega","premio","cervantes","sergio","ramirez","veto","gobierno","ivan","duqu","santiago","cenizas","restos","pertenencias","familias","venezolanas","sufrieron","barbarie","hace","menos","semana","hecho","conmociono","grupo","man","ciudad","mexico","sabado","septiembre","periodico","excelsior","publico","primera","vez","paginas","nueva","seccion","identifico","nombre","atraccion","marca","caracas","oct","reuters","capitan","tomas","rincon","portero","wuilker","farinhez","lideran","convocatoria","triple","fecha","eliminatorias","sudamericanas","mundial","qatar","segun","siguen","reacciones","carta","jugo","candidato","podemos","sebastian","sichel","principales","detractores","politica","retiros","previsionales","implementada","pande","provincia","buenos","aires","habilito","hoy","inscripcion","online","ninhos","ninhas","anhos","puedan","vacunarse","coronavirus","luego","ayer","gobierno","anunciara","emiti","senhor","director","luego","mas","dias","finalmente","jueves","acabo","excepcion","levanto","toque","queda","acaban","cuarentenas","duda","buen","momento","pand","fin","agradecer","dejar","testimonio","permanente","importante","trabajo","realizado","personal","salud","pandemia","destacados","muralistas","nacionales","estan","pintando","obras","qu","cada","octubre","oms","celebra","dia","mundial","estomago","promoviendo","salud","digestiva","transversal","toda","poblacion","sociedad","chilena","gastroenterologia","schge","traves","tarde","viernes","gobierno","confirmo","renuncia","felipe","guevara","delegado","presidencial","region","metropolitana","renuncia","gatillada","luego","contraloria","abriera","sumario","eclosion","regulatoria","estallado","pleno","otonho","llenando","congreso","diputados","propuestas","ley","legalizar","uso","integral","cannabis","espanha","ludico","medicinal","domingo","septiembre","dia","esfuma","haciendo","maleta","escardando","periodicos","viejos","pila","llama","atencion","noticia","error","hospitalario","cambio","destino","dos","bebes"],"contenido_stem_tokens":["tard","sab","octubr","ministr","interior","rodrig","delg","inform","inici","implementacion","ley","migracion","secretari","manifest","ministr","interior","rodrig","delg","anunci","lun","macrozon","nort","pais","tendr","tres","direccion","regional","servici","nacional","migracion","marc","nuev","problem","agu","divers","van","inund","sequi","segur","hidric","sid","desafi","human","registr","histor","im","tres","cas","men","mes","persecucion","orden","detencion","dict","fiscali","regim","daniel","orteg","premi","cervant","sergi","ramirez","vet","gobiern","ivan","duqu","santiag","ceniz","rest","pertenent","famili","venezolan","sufr","barbari","hac","men","seman","hech","conmocion","grup","man","ciud","mexic","sab","septiembr","period","excelsior","public","primer","vez","pagin","nuev","seccion","identif","nombr","atraccion","marc","carac","oct","reuters","capit","tom","rincon","porter","wuilk","farinhez","lider","convocatori","tripl","fech","eliminatori","sudamerican","mundial","qat","segun","sig","reaccion","cart","jug","candidat","pod","sebasti","sichel","principal","detractor","polit","retir","previsional","implement","pand","provinci","buen","air","habilit","hoy","inscripcion","onlin","ninh","ninh","anhos","pued","vacun","coronavirus","lueg","ayer","gobiern","anunci","emiti","senhor","director","lueg","mas","dias","final","juev","acab","excepcion","levant","toqu","qued","acab","cuarenten","dud","buen","moment","pand","fin","agradec","dej","testimoni","permanent","import","trabaj","realiz","personal","salud","pandemi","destac","mural","nacional","estan","pint","obras","qu","cad","octubr","oms","celebr","dia","mundial","estomag","promov","salud","digest","transversal","tod","poblacion","socied","chilen","gastroenterologi","schge","trav","tard","viern","gobiern","confirm","renunci","felip","guev","deleg","presidencial","region","metropolitan","renunci","gatill","lueg","contralori","abrier","sumari","eclosion","regulatori","estall","plen","otonh","llen","congres","diput","propuest","ley","legaliz","uso","integral","cannabis","espanh","ludic","medicinal","doming","septiembr","dia","esfum","hac","malet","escard","period","viej","pil","llam","atencion","notici","error","hospitalari","cambi","destin","dos","beb"]},{"fecha":1633219200000,"contenido_noticias":" Reapareci\u00f3 Joaqu\u00edn Lav\u00edn tras su derrota en las primarias presidenciales de Chile Vamos, esta vez para cerrar la puerta electoral por dentro. Tras su \u00faltima elecci\u00f3n, el ex alcalde de Las Condes mant\u2026 [+2273 chars]La extensa investigaci\u00f3n del\u00a0Consorcio Internacional de Periodistas de Investigaci\u00f3n (ICIJ, por sus siglas en ingl\u00e9s) revel\u00f3 este domingo que 14 l\u00edderes mundiales en activo y otros 21 l\u00edderes que ya \u2026 [+5217 chars]iles de personas se manifestaron ayer en alrededor de 300 ciudades de Brasil, as\u00ed como en otros 17 pa\u00edses, para pedir la destituci\u00f3n del presidente Jair Bolsonaro. Las protestas aglutinaron a partido\u2026 [+3311 chars]El exmandatario de EE. UU. Donald Trump pidi\u00f3 a un juez de Florida que ordene a Twitter que active de nuevo su cuenta personal despu\u00e9s de que la compa\u00f1\u00eda la suspendi\u00f3 permanentemente el pasado enero \u2026 [+6721 chars]\u00a1Buenas y bienvenidos a una nueva edici\u00f3n de El Semanal! \u00a0Se viene una semana caliente: el debate sobre el cuarto retiro llega al Senado, el viernes tendremos nuevas cifras de inflaci\u00f3n y a eso hay q\u2026 [+22503 chars]Se ha bautizado como Pandora Papers y son casi 12 millones de documentos secretos sobre los manejos fiscales de algunos de los dirigentes pol\u00edticos m\u00e1s poderosos del mundo. La investigaci\u00f3n que ha li\u2026 [+9147 chars]Oct 2 \u2022 destacamos, principales, Reflexiones \u2022 28 Views \u2022 No hay comentarios en Apropiaciones de Gabriela Mistral\r\nEl actual acceso a la obra completa de la escritora chilena permite a las nuevas gen\u2026 [+10371 chars]Una investigaci\u00f3n del Consorcio Internacional de Periodistas de Investigaci\u00f3n (ICIJ) hizo p\u00fablicos este domingo datos sobre millonarios negocios offshore de pol\u00edticos, empresarios y otras personalida\u2026 [+5956 chars]La corrupci\u00f3n campa incluso con mayor libertad y gravedad de la que se sospecha por la pol\u00edtica mundial. En un exhaustivo informe elaborado durante meses por el Consorcio Internacional de Periodistas\u2026 [+2435 chars]La Presidencia de Chile ha emitido\u00a0este domingo un comunicado respecto a las revelaciones que aparecen en los Papeles de Pandora, una investigaci\u00f3n del Consorcio Internacional de Periodistas de Inves\u2026 [+2112 chars]En la quinta versi\u00f3n de Expo Inclusi\u00f3n que parte este lunes de manera online, el tema central ser\u00e1 Inclusi\u00f3n y Mujer, por eso se invit\u00f3 a participar a 60 mujeres con emprendimientos vinculados a pers\u2026 [+3076 chars]La encuesta Plaza P\u00fablica Cadem entreg\u00f3 los resultados de su medici\u00f3n realizada en la Regi\u00f3n Metropolitana de cara a la elecci\u00f3n senatorial del pr\u00f3ximo domingo 21 de noviembre.\r\nSeg\u00fan adelant\u00f3 El Mer\u2026 [+1685 chars]El ex alcalde de Las Condes, Joaqu\u00edn Lav\u00edn, ratific\u00f3 su retiro de las elecciones tras su derrota en las primarias presidenciales de Chile Podemos M\u00e1s de julio pasado ante Sebasti\u00e1n Sichel.\r\nEl ex aba\u2026 [+1871 chars]La encuesta Pulso Ciudadano, elaborada por Activa Research, present\u00f3 un adelanto de sus resultados sobre las pr\u00f3ximas elecciones presidenciales -recogidos durante la segunda quincena de septiembre- q\u2026 [+2878 chars]Convertir a la cultura como un pilar fundamental del nuevo Chile es uno de los objetivos del movimiento Fuerza Cultural, nacido al calor de las manifestaciones de octubre del 2019 y quienes decidiero\u2026 [+1775 chars]Treinta y cinco l\u00edderes mundiales, entre los que se incluyen 14 latinoamericanos, operaron en para\u00edsos fiscales para evitar el escrutinio p\u00fablico, revelaron este domingo (03.10.2021) los \"Papeles de \u2026 [+4801 chars]El fallecimiento del cardenal Jorge Medina ocurri\u00f3 este domingo 3 de octubre en Santiago. Su velatorio se est\u00e1 desarrollando en la parroquia La Transfiguraci\u00f3n del Se\u00f1or, ubicada en Las Condes, y su \u2026 [+5594 chars]Recientes encuestas han expuesto una tendencia a la baja del candidato de Chile Podemos + y el crecimiento de Jos\u00e9 Antonio Kast, lo que encendi\u00f3 las alarmas al interior del comando de Sebasti\u00e1n Siche\u2026 [+2864 chars]","valor_ipsa":4326.72,"clean_contenido":" reaparecio joaquin lavin tras su derrota en las primarias presidenciales de chile vamos  esta vez para cerrar la puerta electoral por dentro  tras su ultima eleccion  el ex alcalde de las condes mant      chars la extensa investigacion del\u00a0consorcio internacional de periodistas de investigacion  icij  por sus siglas en ingles  revelo este domingo que   lideres mundiales en activo y otros   lideres que ya       chars iles de personas se manifestaron ayer en alrededor de   ciudades de brasil  asi como en otros   paises  para pedir la destitucion del presidente jair bolsonaro  las protestas aglutinaron a partido      chars el exmandatario de ee  uu  donald trump pidio a un juez de florida que ordene a twitter que active de nuevo su cuenta personal despues de que la companhia la suspendio permanentemente el pasado enero       chars  buenas y bienvenidos a una nueva edicion de el semanal  \u00a0se viene una semana caliente  el debate sobre el cuarto retiro llega al senado  el viernes tendremos nuevas cifras de inflacion y a eso hay q      chars se ha bautizado como pandora papers y son casi   millones de documentos secretos sobre los manejos fiscales de algunos de los dirigentes politicos mas poderosos del mundo  la investigacion que ha li      chars oct     destacamos  principales  reflexiones     views   no hay comentarios en apropiaciones de gabriela mistral\r\nel actual acceso a la obra completa de la escritora chilena permite a las nuevas gen      chars una investigacion del consorcio internacional de periodistas de investigacion  icij  hizo publicos este domingo datos sobre millonarios negocios offshore de politicos  empresarios y otras personalida      chars la corrupcion campa incluso con mayor libertad y gravedad de la que se sospecha por la politica mundial  en un exhaustivo informe elaborado durante meses por el consorcio internacional de periodistas      chars la presidencia de chile ha emitido\u00a0este domingo un comunicado respecto a las revelaciones que aparecen en los papeles de pandora  una investigacion del consorcio internacional de periodistas de inves      chars en la quinta version de expo inclusion que parte este lunes de manera online  el tema central sera inclusion y mujer  por eso se invito a participar a   mujeres con emprendimientos vinculados a pers      chars la encuesta plaza publica cadem entrego los resultados de su medicion realizada en la region metropolitana de cara a la eleccion senatorial del proximo domingo   de noviembre \r\nsegun adelanto el mer      chars el ex alcalde de las condes  joaquin lavin  ratifico su retiro de las elecciones tras su derrota en las primarias presidenciales de chile podemos mas de julio pasado ante sebastian sichel \r\nel ex aba      chars la encuesta pulso ciudadano  elaborada por activa research  presento un adelanto de sus resultados sobre las proximas elecciones presidenciales  recogidos durante la segunda quincena de septiembre  q      chars convertir a la cultura como un pilar fundamental del nuevo chile es uno de los objetivos del movimiento fuerza cultural  nacido al calor de las manifestaciones de octubre del   y quienes decidiero      chars treinta y cinco lideres mundiales  entre los que se incluyen   latinoamericanos  operaron en paraisos fiscales para evitar el escrutinio publico  revelaron este domingo         los  papeles de       chars el fallecimiento del cardenal jorge medina ocurrio este domingo   de octubre en santiago  su velatorio se esta desarrollando en la parroquia la transfiguracion del senhor  ubicada en las condes  y su       chars recientes encuestas han expuesto una tendencia a la baja del candidato de chile podemos   y el crecimiento de jose antonio kast  lo que encendio las alarmas al interior del comando de sebastian siche      chars ","contenido_tokens":["reaparecio","joaquin","lavin","tras","su","derrota","en","las","primarias","presidenciales","de","chile","vamos","esta","vez","para","cerrar","la","puerta","electoral","por","dentro","tras","su","ultima","eleccion","el","ex","alcalde","de","las","condes","mant","chars","la","extensa","investigacion","del","consorcio","internacional","de","periodistas","de","investigacion","icij","por","sus","siglas","en","ingles","revelo","este","domingo","que","lideres","mundiales","en","activo","y","otros","lideres","que","ya","chars","iles","de","personas","se","manifestaron","ayer","en","alrededor","de","ciudades","de","brasil","asi","como","en","otros","paises","para","pedir","la","destitucion","del","presidente","jair","bolsonaro","las","protestas","aglutinaron","a","partido","chars","el","exmandatario","de","ee","uu","donald","trump","pidio","a","un","juez","de","florida","que","ordene","a","twitter","que","active","de","nuevo","su","cuenta","personal","despues","de","que","la","companhia","la","suspendio","permanentemente","el","pasado","enero","chars","buenas","y","bienvenidos","a","una","nueva","edicion","de","el","semanal","se","viene","una","semana","caliente","el","debate","sobre","el","cuarto","retiro","llega","al","senado","el","viernes","tendremos","nuevas","cifras","de","inflacion","y","a","eso","hay","q","chars","se","ha","bautizado","como","pandora","papers","y","son","casi","millones","de","documentos","secretos","sobre","los","manejos","fiscales","de","algunos","de","los","dirigentes","politicos","mas","poderosos","del","mundo","la","investigacion","que","ha","li","chars","oct","destacamos","principales","reflexiones","views","no","hay","comentarios","en","apropiaciones","de","gabriela","mistral","el","actual","acceso","a","la","obra","completa","de","la","escritora","chilena","permite","a","las","nuevas","gen","chars","una","investigacion","del","consorcio","internacional","de","periodistas","de","investigacion","icij","hizo","publicos","este","domingo","datos","sobre","millonarios","negocios","offshore","de","politicos","empresarios","y","otras","personalida","chars","la","corrupcion","campa","incluso","con","mayor","libertad","y","gravedad","de","la","que","se","sospecha","por","la","politica","mundial","en","un","exhaustivo","informe","elaborado","durante","meses","por","el","consorcio","internacional","de","periodistas","chars","la","presidencia","de","chile","ha","emitido","este","domingo","un","comunicado","respecto","a","las","revelaciones","que","aparecen","en","los","papeles","de","pandora","una","investigacion","del","consorcio","internacional","de","periodistas","de","inves","chars","en","la","quinta","version","de","expo","inclusion","que","parte","este","lunes","de","manera","online","el","tema","central","sera","inclusion","y","mujer","por","eso","se","invito","a","participar","a","mujeres","con","emprendimientos","vinculados","a","pers","chars","la","encuesta","plaza","publica","cadem","entrego","los","resultados","de","su","medicion","realizada","en","la","region","metropolitana","de","cara","a","la","eleccion","senatorial","del","proximo","domingo","de","noviembre","segun","adelanto","el","mer","chars","el","ex","alcalde","de","las","condes","joaquin","lavin","ratifico","su","retiro","de","las","elecciones","tras","su","derrota","en","las","primarias","presidenciales","de","chile","podemos","mas","de","julio","pasado","ante","sebastian","sichel","el","ex","aba","chars","la","encuesta","pulso","ciudadano","elaborada","por","activa","research","presento","un","adelanto","de","sus","resultados","sobre","las","proximas","elecciones","presidenciales","recogidos","durante","la","segunda","quincena","de","septiembre","q","chars","convertir","a","la","cultura","como","un","pilar","fundamental","del","nuevo","chile","es","uno","de","los","objetivos","del","movimiento","fuerza","cultural","nacido","al","calor","de","las","manifestaciones","de","octubre","del","y","quienes","decidiero","chars","treinta","y","cinco","lideres","mundiales","entre","los","que","se","incluyen","latinoamericanos","operaron","en","paraisos","fiscales","para","evitar","el","escrutinio","publico","revelaron","este","domingo","los","papeles","de","chars","el","fallecimiento","del","cardenal","jorge","medina","ocurrio","este","domingo","de","octubre","en","santiago","su","velatorio","se","esta","desarrollando","en","la","parroquia","la","transfiguracion","del","senhor","ubicada","en","las","condes","y","su","chars","recientes","encuestas","han","expuesto","una","tendencia","a","la","baja","del","candidato","de","chile","podemos","y","el","crecimiento","de","jose","antonio","kast","lo","que","encendio","las","alarmas","al","interior","del","comando","de","sebastian","siche","chars"],"contenido_tokens_no_stopwords":["reaparecio","joaquin","lavin","tras","derrota","primarias","presidenciales","vamos","vez","cerrar","puerta","electoral","dentro","tras","ultima","eleccion","ex","alcalde","condes","mant","extensa","investigacion","consorcio","internacional","periodistas","investigacion","icij","siglas","ingles","revelo","domingo","lideres","mundiales","activo","lideres","iles","personas","manifestaron","ayer","alrededor","ciudades","brasil","asi","paises","pedir","destitucion","presidente","jair","bolsonaro","protestas","aglutinaron","partido","exmandatario","ee","uu","donald","trump","pidio","juez","florida","ordene","twitter","active","nuevo","cuenta","personal","despues","companhia","suspendio","permanentemente","pasado","enero","buenas","bienvenidos","nueva","edicion","semanal","viene","semana","caliente","debate","cuarto","retiro","llega","senado","viernes","nuevas","cifras","inflacion","q","bautizado","pandora","papers","casi","millones","documentos","secretos","manejos","fiscales","dirigentes","politicos","mas","poderosos","mundo","investigacion","oct","destacamos","principales","reflexiones","views","comentarios","apropiaciones","gabriela","mistral","actual","acceso","obra","completa","escritora","chilena","permite","nuevas","gen","investigacion","consorcio","internacional","periodistas","investigacion","icij","hizo","publicos","domingo","datos","millonarios","negocios","offshore","politicos","empresarios","personalida","corrupcion","campa","incluso","mayor","libertad","gravedad","sospecha","politica","mundial","exhaustivo","informe","elaborado","meses","consorcio","internacional","periodistas","presidencia","emitido","domingo","comunicado","respecto","revelaciones","aparecen","papeles","pandora","investigacion","consorcio","internacional","periodistas","inves","quinta","version","expo","inclusion","parte","lunes","manera","online","tema","central","sera","inclusion","mujer","invito","participar","mujeres","emprendimientos","vinculados","pers","encuesta","plaza","publica","cadem","entrego","resultados","medicion","realizada","region","metropolitana","cara","eleccion","senatorial","proximo","domingo","noviembre","segun","adelanto","mer","ex","alcalde","condes","joaquin","lavin","ratifico","retiro","elecciones","tras","derrota","primarias","presidenciales","podemos","mas","julio","pasado","sebastian","sichel","ex","aba","encuesta","pulso","ciudadano","elaborada","activa","research","presento","adelanto","resultados","proximas","elecciones","presidenciales","recogidos","segunda","quincena","septiembre","q","convertir","cultura","pilar","fundamental","nuevo","objetivos","movimiento","fuerza","cultural","nacido","calor","manifestaciones","octubre","decidiero","treinta","cinco","lideres","mundiales","incluyen","latinoamericanos","operaron","paraisos","fiscales","evitar","escrutinio","publico","revelaron","domingo","papeles","fallecimiento","cardenal","jorge","medina","ocurrio","domingo","octubre","santiago","velatorio","desarrollando","parroquia","transfiguracion","senhor","ubicada","condes","recientes","encuestas","expuesto","tendencia","baja","candidato","podemos","crecimiento","jose","antonio","kast","encendio","alarmas","interior","comando","sebastian","siche"],"contenido_stem_tokens":["reapareci","joaquin","lavin","tras","derrot","primari","presidencial","vam","vez","cerr","puert","electoral","dentr","tras","ultim","eleccion","ex","alcald","cond","mant","extens","investigacion","consorci","internacional","period","investigacion","icij","sigl","ingles","revel","doming","lider","mundial","activ","lider","iles","person","manifest","ayer","alrededor","ciudad","brasil","asi","pais","ped","destitucion","president","jair","bolsonar","protest","aglutin","part","exmandatari","ee","uu","donald","trump","pidi","juez","flor","orden","twitt","activ","nuev","cuent","personal","despu","companhi","suspendi","permanent","pas","ener","buen","bienven","nuev","edicion","semanal","vien","seman","calient","debat","cuart","retir","lleg","sen","viern","nuev","cifr","inflacion","q","bautiz","pandor","papers","casi","millon","document","secret","manej","fiscal","dirigent","polit","mas","poder","mund","investigacion","oct","destac","principal","reflexion","views","comentari","apropi","gabriel","mistral","actual","acces","obra","complet","escritor","chilen","permit","nuev","gen","investigacion","consorci","internacional","period","investigacion","icij","hiz","public","doming","dat","millonari","negoci","offshor","polit","empresari","personal","corrupcion","camp","inclus","mayor","libert","graved","sospech","polit","mundial","exhaust","inform","elabor","mes","consorci","internacional","period","president","emit","doming","comunic","respect","revel","aparec","papel","pandor","investigacion","consorci","internacional","period","inves","quint","version","expo","inclusion","part","lun","maner","onlin","tem","central","ser","inclusion","muj","invit","particip","mujer","emprend","vincul","pers","encuest","plaz","public","cadem","entreg","result","medicion","realiz","region","metropolitan","car","eleccion","senatorial","proxim","doming","noviembr","segun","adelant","mer","ex","alcald","cond","joaquin","lavin","ratif","retir","eleccion","tras","derrot","primari","presidencial","pod","mas","juli","pas","sebasti","sichel","ex","aba","encuest","puls","ciudadan","elabor","activ","research","present","adelant","result","proxim","eleccion","presidencial","recog","segund","quincen","septiembr","q","convert","cultur","pil","fundamental","nuev","objet","movimient","fuerz","cultural","nac","calor","manifest","octubr","decidier","treint","cinc","lider","mundial","inclu","latinoamerican","oper","parais","fiscal","evit","escrutini","public","revel","doming","papel","fallec","cardenal","jorg","medin","ocurri","doming","octubr","santiag","velatori","desarroll","parroqui","transfiguracion","senhor","ubic","cond","recient","encuest","expuest","tendenci","baj","candidat","pod","crecimient","jos","antoni","kast","encendi","alarm","interior","com","sebasti","sich"]},{"fecha":1633305600000,"contenido_noticias":" 9.29. Los presidentes de Chile, Ecuador y Rep\u00fablica Dominicana, se\u00f1alados en los 'Papeles de Pandora'\r\nVarios gobernantes de todo el mundo, entre ellos los presidentes de Chile, Ecuador y Rep\u00fablica D\u2026 [+6572 chars]Se ha registrado correctamentePor favor, haga clic en el enlace del correo electr\u00f3nico enviado a \r\nEnviar el correo de nuevo\r\nDesde el R\u00edo Bravo hasta Tierra del Fuego, noticias, reportajes y an\u00e1lisi\u2026 [+11744 chars]MADRID, 4 Oct. (EUROPA PRESS) - \r\n La presidenta de la Convenci\u00f3n Constitucional de Chile, Elisa Lonc\u00f3n, ha afirmado este lunes que los constituyentes \"se esfuerzan\" por lograr que la redacci\u00f3n de la\u2026 [+1591 chars]La presidenta de la Convenci\u00f3n Constitucional de Chile, Elisa Lonc\u00f3n, ha afirmado este lunes que los constituyentes \"se esfuerzan\" por lograr que la redacci\u00f3n de la nueva Constituci\u00f3n comience el 18 \u2026 [+1550 chars]SANTIAGO \u00a0La polic\u00eda chilena desmantel\u00f3 una red criminal acusada de promover y facilitar viajes irregulares de cientos de hijos de migrantes haitianos, a veces sin sus padres, al norte de M\u00e9xico y Es\u2026 [+2137 chars]Por Marcelo Rochabrun\r\nLIMA, 4 oct (Reuters) - El nuevo Gobierno socialista de Per\u00fa\r\nlleg\u00f3 al poder prometiendo pactar un nuevo acuerdo con el sector\r\nde la miner\u00eda del cobre y redistribuir las ganan\u2026 [+4987 chars]Seg\u00fan un ranking que selecciona a las mejores universidades del mundo, Londres se ubic\u00f3 en el primer puesto entre m\u00e1s de 100 ciudades. El podio se completa con otras dos capitales que acompa\u00f1an a la \u2026 [+2471 chars]Fuente de la imagen, Getty Images\r\nPie de foto, El nombre del presidente de Chile, Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, ha aparecido en la filtraci\u00f3n de los llamados Pandora Papers.\r\nLos Pandora Papers le han significa\u2026 [+12267 chars]El Festival Internacional El Ojo de Iberoam\u00e9rica anuncia a los primeros Presidentes de su edici\u00f3n 2021 que reconocer\u00e1n a las mejores ideas de Film, Eficacia, V\u00eda P\u00fablica, Experiencia de Marca &amp; A\u2026 [+12697 chars]El presidente de Chile, Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, asegur\u00f3 que nunca fue informado ni consultado sobre la venta de Minera Dominga, una firma en la que \u00e9l y su familia ten\u00edan mayor\u00eda de acciones y por la que o\u2026 [+5883 chars]Fuente de la imagen, Getty \r\nPie de foto, Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era de Chile; Guillermo Lasso de Ecuador; y Luis Abinader de Rep\u00fablica Dominicana, son los presidentes latinoamericanos que aparecen en los Pand\u2026 [+13560 chars]La venta de la minera se firm\u00f3 por 14 millones de d\u00f3lares en Chile y 138 millones de d\u00f3lares en Islas V\u00edrgenes Brit\u00e1nicas\r\nLa oposici\u00f3n pide una investigaci\u00f3n sobre los hechos y critica que el comuni\u2026 [+6945 chars]Los Papeles de Pandora forman la investigaci\u00f3n realizada por el Consorcio Internacional de Periodistas de Investigaci\u00f3n sobre la filtraci\u00f3n de documentos confidenciales que informan de los negocios o\u2026 [+5274 chars]Los Papeles de Pandora\u00a0revelan que 35 l\u00edderes mundiales, cien multimillonarios, m\u00fasicos y celebridades, entre las que figuran al menos 600 espa\u00f1oles, escondieron fortunas de miles de millones de d\u00f3la\u2026 [+6271 chars]A ra\u00edz del reportaje que devel\u00f3 que el Presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era tendr\u00eda ganancias econ\u00f3micas por la aprobaci\u00f3n del Proyecto Dominga, los candidatos presidenciales reaccionaron y salieron a exigir \u2026 [+3728 chars]El Consorcio Internacional de Periodistas de Investigaci\u00f3n (ICIJ, por sus siglas en ingl\u00e9s) public\u00f3 este domingo los Papeles de Pandora, relativos a esquemas de negocios opacos para evadir impuestos.\u2026 [+2745 chars]La revelaci\u00f3n nombrada como Pandora Papers ha remecido el mundo tras la enorme cantidad de documentos que involucran a grandes personalidades de distintos rincones del planeta, sobre su participaci\u00f3n\u2026 [+1511 chars]Si el futuro es el que retratan las encuestas de las \u00faltimas semanas y el \u00e1nimo colectivo del cuchicheo atronador que circunnavega el globo medi\u00e1tico del pa\u00eds, pronto Chile ser\u00e1 gobernado por un pres\u2026 [+3850 chars]El candidato presidencial de Chile Podemos +, Sebasti\u00e1n Sichel pidi\u00f3 una aclaraci\u00f3n sobre el reportaje de Ciper Chile y LaBot, que se\u00f1ala que el Presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era negoci\u00f3 en Islas V\u00edrgenes \u2026 [+5215 chars]Varios gobernantes de todo el mundo, entre ellos los presidentes de Chile, Ecuador y Rep\u00fablica Dominicana, aparecen se\u00f1alados en los 'Papeles de Pandora', una investigaci\u00f3n period\u00edstica internacional\u2026 [+6024 chars]Enel Chile obtuvo el primer lugar en la sexta versi\u00f3n del Informe Reporta Chile que mide c\u00f3mo las compa\u00f1\u00edas entregan informaci\u00f3n de una manera consistente, coherente y que incorpore su relato sobre l\u2026 [+1847 chars]Hola, somos\u00a0V\u00edctor Ronco\u00a0e\u00a0Isra\u00a0Garc\u00eda y venimos a despedirnos y a concluir el cierre de Stand OUT Program.\r\nSobresalir de uno mismo\r\nEmpezamos en 2013, con un ideal: propulsar a las personas a sobre\u2026 [+2920 chars]En los \u00faltimos a\u00f1os, el crecimiento de los mercados latinoamericanos tienen un factor clave: el comercio electr\u00f3nico. El reporte \u201cLatin America Ecommerce Forescast 2021\u201d realizado por Insider Intelli\u2026 [+6929 chars]Los Pandora Papers, la mayor filtraci\u00f3n de secretos financieros de la historia, ha golpeado a pol\u00edticos, deportistas, empresarios y artistas de todo el mundo con sus revelaciones. Pero tambi\u00e9n trajo \u2026 [+4170 chars]El escritor Mario Vargas Llosa tuvo una sociedad en las Islas V\u00edrgenes Brit\u00e1nicas, un para\u00edso fiscal, a trav\u00e9s de la que canaliz\u00f3 sus ingresos por derechos de autor y la venta de algunas de sus propi\u2026 [+4176 chars]Una nueva investigaci\u00f3n period\u00edstica del Consorcio Internacional de Periodistas de Investigaci\u00f3n bautizada como los papeles de Pandora, ha sacado a la luz los nombres de l\u00edderes mundiales y famosos q\u2026 [+6115 chars]\"Cuando empezamos esta candidatura, parec\u00eda que iba a ser un proyecto a largo plazo, de postular quiz\u00e1s en cuatro a\u00f1os m\u00e1s. Pero ten\u00edamos esperanza por las \u00faltimas encuestas y, sobre todo, lo que nos\u2026 [+6238 chars]El Presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era se refiri\u00f3 a su decisi\u00f3n de no haber firmado elAcuerdo de Escaz\u00fa, todo esto en medio del esc\u00e1ndalo que se ha generado por la investigaci\u00f3n de los \u201cPandora Papers\u201c.\r\nDur\u2026 [+1767 chars]Conxemar es la primera de las cuatro grandes ferias internacionales de la pescaque consigue recuperar el formato presencial. Abrir sus puertas maana en el Instituto Ferial de Vigo (Ifevi), pero hoy, \u2026 [+1881 chars]Devorado por el mandato de jugar para la tribuna. Nada humilla m\u00e1s que perder por gil en la Argentina, que el rival te gane por pillo. Y mucho menos en el supercl\u00e1sico. Entonces, una m\u00e1xima habilita \u2026 [+2256 chars]Queda un mes y medio para la elecci\u00f3n presidencial y, por primera vez en los \u00faltimos 30 a\u00f1os, no sabemos qui\u00e9n ser\u00e1 el pr\u00f3ximo Presidente(a) de Chile. Ni siquiera tenemos certezas del o la rival de G\u2026 [+6438 chars]MADRID, 4 Oct. (EUROPA PRESS) - \r\n Las encuestas electorales de cara a los pr\u00f3ximos comicios presidenciales en Chile contin\u00faan situando al candidato de izquierdas Gabriel Boric a la cabeza, con un li\u2026 [+1714 chars](Agrega detalles de otras minas)\r\nSANTIAGO, 4 oct (Reuters) - La producci\u00f3n de las principales\r\nminas de cobre en Chile cay\u00f3 en agosto, afectada en parte por\r\nuna huelga en uno de los yacimientos de \u2026 [+1066 chars]","valor_ipsa":4242.62,"clean_contenido":"      los presidentes de chile  ecuador y republica dominicana  senhalados en los  papeles de pandora \r\nvarios gobernantes de todo el mundo  entre ellos los presidentes de chile  ecuador y republica d      chars se ha registrado correctamentepor favor  haga clic en el enlace del correo electronico enviado a \r\nenviar el correo de nuevo\r\ndesde el rio bravo hasta tierra del fuego  noticias  reportajes y analisi      chars madrid    oct   europa press    \r\n la presidenta de la convencion constitucional de chile  elisa loncon  ha afirmado este lunes que los constituyentes  se esfuerzan  por lograr que la redaccion de la      chars la presidenta de la convencion constitucional de chile  elisa loncon  ha afirmado este lunes que los constituyentes  se esfuerzan  por lograr que la redaccion de la nueva constitucion comience el         chars santiago \u00a0la policia chilena desmantelo una red criminal acusada de promover y facilitar viajes irregulares de cientos de hijos de migrantes haitianos  a veces sin sus padres  al norte de mexico y es      chars por marcelo rochabrun\r\nlima    oct  reuters    el nuevo gobierno socialista de peru\r\nllego al poder prometiendo pactar un nuevo acuerdo con el sector\r\nde la mineria del cobre y redistribuir las ganan      chars segun un ranking que selecciona a las mejores universidades del mundo  londres se ubico en el primer puesto entre mas de   ciudades  el podio se completa con otras dos capitales que acompanhan a la       chars fuente de la imagen  getty images\r\npie de foto  el nombre del presidente de chile  sebastian pinhera  ha aparecido en la filtracion de los llamados pandora papers \r\nlos pandora papers le han significa      chars el festival internacional el ojo de iberoamerica anuncia a los primeros presidentes de su edicion   que reconoceran a las mejores ideas de film  eficacia  via publica  experiencia de marca  amp  a      chars el presidente de chile  sebastian pinhera  aseguro que nunca fue informado ni consultado sobre la venta de minera dominga  una firma en la que el y su familia tenian mayoria de acciones y por la que o      chars fuente de la imagen  getty \r\npie de foto  sebastian pinhera de chile  guillermo lasso de ecuador  y luis abinader de republica dominicana  son los presidentes latinoamericanos que aparecen en los pand      chars la venta de la minera se firmo por   millones de dolares en chile y   millones de dolares en islas virgenes britanicas\r\nla oposicion pide una investigacion sobre los hechos y critica que el comuni      chars los papeles de pandora forman la investigacion realizada por el consorcio internacional de periodistas de investigacion sobre la filtracion de documentos confidenciales que informan de los negocios o      chars los papeles de pandora\u00a0revelan que   lideres mundiales  cien multimillonarios  musicos y celebridades  entre las que figuran al menos   espanholes  escondieron fortunas de miles de millones de dola      chars a raiz del reportaje que develo que el presidente sebastian pinhera tendria ganancias economicas por la aprobacion del proyecto dominga  los candidatos presidenciales reaccionaron y salieron a exigir       chars el consorcio internacional de periodistas de investigacion  icij  por sus siglas en ingles  publico este domingo los papeles de pandora  relativos a esquemas de negocios opacos para evadir impuestos       chars la revelacion nombrada como pandora papers ha remecido el mundo tras la enorme cantidad de documentos que involucran a grandes personalidades de distintos rincones del planeta  sobre su participacion      chars si el futuro es el que retratan las encuestas de las ultimas semanas y el animo colectivo del cuchicheo atronador que circunnavega el globo mediatico del pais  pronto chile sera gobernado por un pres      chars el candidato presidencial de chile podemos    sebastian sichel pidio una aclaracion sobre el reportaje de ciper chile y labot  que senhala que el presidente sebastian pinhera negocio en islas virgenes       chars varios gobernantes de todo el mundo  entre ellos los presidentes de chile  ecuador y republica dominicana  aparecen senhalados en los  papeles de pandora   una investigacion periodistica internacional      chars enel chile obtuvo el primer lugar en la sexta version del informe reporta chile que mide como las companhias entregan informacion de una manera consistente  coherente y que incorpore su relato sobre l      chars hola  somos\u00a0victor ronco\u00a0e\u00a0isra\u00a0garcia y venimos a despedirnos y a concluir el cierre de stand out program \r\nsobresalir de uno mismo\r\nempezamos en    con un ideal  propulsar a las personas a sobre      chars en los ultimos anhos  el crecimiento de los mercados latinoamericanos tienen un factor clave  el comercio electronico  el reporte  latin america ecommerce forescast    realizado por insider intelli      chars los pandora papers  la mayor filtracion de secretos financieros de la historia  ha golpeado a politicos  deportistas  empresarios y artistas de todo el mundo con sus revelaciones  pero tambien trajo       chars el escritor mario vargas llosa tuvo una sociedad en las islas virgenes britanicas  un paraiso fiscal  a traves de la que canalizo sus ingresos por derechos de autor y la venta de algunas de sus propi      chars una nueva investigacion periodistica del consorcio internacional de periodistas de investigacion bautizada como los papeles de pandora  ha sacado a la luz los nombres de lideres mundiales y famosos q      chars  cuando empezamos esta candidatura  parecia que iba a ser un proyecto a largo plazo  de postular quizas en cuatro anhos mas  pero teniamos esperanza por las ultimas encuestas y  sobre todo  lo que nos      chars el presidente sebastian pinhera se refirio a su decision de no haber firmado elacuerdo de escazu  todo esto en medio del escandalo que se ha generado por la investigacion de los  pandora papers  \r\ndur      chars conxemar es la primera de las cuatro grandes ferias internacionales de la pescaque consigue recuperar el formato presencial  abrir sus puertas maana en el instituto ferial de vigo  ifevi   pero hoy        chars devorado por el mandato de jugar para la tribuna  nada humilla mas que perder por gil en la argentina  que el rival te gane por pillo  y mucho menos en el superclasico  entonces  una maxima habilita       chars queda un mes y medio para la eleccion presidencial y  por primera vez en los ultimos   anhos  no sabemos quien sera el proximo presidente a  de chile  ni siquiera tenemos certezas del o la rival de g      chars madrid    oct   europa press    \r\n las encuestas electorales de cara a los proximos comicios presidenciales en chile continuan situando al candidato de izquierdas gabriel boric a la cabeza  con un li      chars  agrega detalles de otras minas \r\nsantiago    oct  reuters    la produccion de las principales\r\nminas de cobre en chile cayo en agosto  afectada en parte por\r\nuna huelga en uno de los yacimientos de       chars ","contenido_tokens":["los","presidentes","de","chile","ecuador","y","republica","dominicana","senhalados","en","los","papeles","de","pandora","varios","gobernantes","de","todo","el","mundo","entre","ellos","los","presidentes","de","chile","ecuador","y","republica","d","chars","se","ha","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","en","el","enlace","del","correo","electronico","enviado","a","enviar","el","correo","de","nuevo","desde","el","rio","bravo","hasta","tierra","del","fuego","noticias","reportajes","y","analisi","chars","madrid","oct","europa","press","la","presidenta","de","la","convencion","constitucional","de","chile","elisa","loncon","ha","afirmado","este","lunes","que","los","constituyentes","se","esfuerzan","por","lograr","que","la","redaccion","de","la","chars","la","presidenta","de","la","convencion","constitucional","de","chile","elisa","loncon","ha","afirmado","este","lunes","que","los","constituyentes","se","esfuerzan","por","lograr","que","la","redaccion","de","la","nueva","constitucion","comience","el","chars","santiago","la","policia","chilena","desmantelo","una","red","criminal","acusada","de","promover","y","facilitar","viajes","irregulares","de","cientos","de","hijos","de","migrantes","haitianos","a","veces","sin","sus","padres","al","norte","de","mexico","y","es","chars","por","marcelo","rochabrun","lima","oct","reuters","el","nuevo","gobierno","socialista","de","peru","llego","al","poder","prometiendo","pactar","un","nuevo","acuerdo","con","el","sector","de","la","mineria","del","cobre","y","redistribuir","las","ganan","chars","segun","un","ranking","que","selecciona","a","las","mejores","universidades","del","mundo","londres","se","ubico","en","el","primer","puesto","entre","mas","de","ciudades","el","podio","se","completa","con","otras","dos","capitales","que","acompanhan","a","la","chars","fuente","de","la","imagen","getty","images","pie","de","foto","el","nombre","del","presidente","de","chile","sebastian","pinhera","ha","aparecido","en","la","filtracion","de","los","llamados","pandora","papers","los","pandora","papers","le","han","significa","chars","el","festival","internacional","el","ojo","de","iberoamerica","anuncia","a","los","primeros","presidentes","de","su","edicion","que","reconoceran","a","las","mejores","ideas","de","film","eficacia","via","publica","experiencia","de","marca","amp","a","chars","el","presidente","de","chile","sebastian","pinhera","aseguro","que","nunca","fue","informado","ni","consultado","sobre","la","venta","de","minera","dominga","una","firma","en","la","que","el","y","su","familia","tenian","mayoria","de","acciones","y","por","la","que","o","chars","fuente","de","la","imagen","getty","pie","de","foto","sebastian","pinhera","de","chile","guillermo","lasso","de","ecuador","y","luis","abinader","de","republica","dominicana","son","los","presidentes","latinoamericanos","que","aparecen","en","los","pand","chars","la","venta","de","la","minera","se","firmo","por","millones","de","dolares","en","chile","y","millones","de","dolares","en","islas","virgenes","britanicas","la","oposicion","pide","una","investigacion","sobre","los","hechos","y","critica","que","el","comuni","chars","los","papeles","de","pandora","forman","la","investigacion","realizada","por","el","consorcio","internacional","de","periodistas","de","investigacion","sobre","la","filtracion","de","documentos","confidenciales","que","informan","de","los","negocios","o","chars","los","papeles","de","pandora","revelan","que","lideres","mundiales","cien","multimillonarios","musicos","y","celebridades","entre","las","que","figuran","al","menos","espanholes","escondieron","fortunas","de","miles","de","millones","de","dola","chars","a","raiz","del","reportaje","que","develo","que","el","presidente","sebastian","pinhera","tendria","ganancias","economicas","por","la","aprobacion","del","proyecto","dominga","los","candidatos","presidenciales","reaccionaron","y","salieron","a","exigir","chars","el","consorcio","internacional","de","periodistas","de","investigacion","icij","por","sus","siglas","en","ingles","publico","este","domingo","los","papeles","de","pandora","relativos","a","esquemas","de","negocios","opacos","para","evadir","impuestos","chars","la","revelacion","nombrada","como","pandora","papers","ha","remecido","el","mundo","tras","la","enorme","cantidad","de","documentos","que","involucran","a","grandes","personalidades","de","distintos","rincones","del","planeta","sobre","su","participacion","chars","si","el","futuro","es","el","que","retratan","las","encuestas","de","las","ultimas","semanas","y","el","animo","colectivo","del","cuchicheo","atronador","que","circunnavega","el","globo","mediatico","del","pais","pronto","chile","sera","gobernado","por","un","pres","chars","el","candidato","presidencial","de","chile","podemos","sebastian","sichel","pidio","una","aclaracion","sobre","el","reportaje","de","ciper","chile","y","labot","que","senhala","que","el","presidente","sebastian","pinhera","negocio","en","islas","virgenes","chars","varios","gobernantes","de","todo","el","mundo","entre","ellos","los","presidentes","de","chile","ecuador","y","republica","dominicana","aparecen","senhalados","en","los","papeles","de","pandora","una","investigacion","periodistica","internacional","chars","enel","chile","obtuvo","el","primer","lugar","en","la","sexta","version","del","informe","reporta","chile","que","mide","como","las","companhias","entregan","informacion","de","una","manera","consistente","coherente","y","que","incorpore","su","relato","sobre","l","chars","hola","somos","victor","ronco","e","isra","garcia","y","venimos","a","despedirnos","y","a","concluir","el","cierre","de","stand","out","program","sobresalir","de","uno","mismo","empezamos","en","con","un","ideal","propulsar","a","las","personas","a","sobre","chars","en","los","ultimos","anhos","el","crecimiento","de","los","mercados","latinoamericanos","tienen","un","factor","clave","el","comercio","electronico","el","reporte","latin","america","ecommerce","forescast","realizado","por","insider","intelli","chars","los","pandora","papers","la","mayor","filtracion","de","secretos","financieros","de","la","historia","ha","golpeado","a","politicos","deportistas","empresarios","y","artistas","de","todo","el","mundo","con","sus","revelaciones","pero","tambien","trajo","chars","el","escritor","mario","vargas","llosa","tuvo","una","sociedad","en","las","islas","virgenes","britanicas","un","paraiso","fiscal","a","traves","de","la","que","canalizo","sus","ingresos","por","derechos","de","autor","y","la","venta","de","algunas","de","sus","propi","chars","una","nueva","investigacion","periodistica","del","consorcio","internacional","de","periodistas","de","investigacion","bautizada","como","los","papeles","de","pandora","ha","sacado","a","la","luz","los","nombres","de","lideres","mundiales","y","famosos","q","chars","cuando","empezamos","esta","candidatura","parecia","que","iba","a","ser","un","proyecto","a","largo","plazo","de","postular","quizas","en","cuatro","anhos","mas","pero","teniamos","esperanza","por","las","ultimas","encuestas","y","sobre","todo","lo","que","nos","chars","el","presidente","sebastian","pinhera","se","refirio","a","su","decision","de","no","haber","firmado","elacuerdo","de","escazu","todo","esto","en","medio","del","escandalo","que","se","ha","generado","por","la","investigacion","de","los","pandora","papers","dur","chars","conxemar","es","la","primera","de","las","cuatro","grandes","ferias","internacionales","de","la","pescaque","consigue","recuperar","el","formato","presencial","abrir","sus","puertas","maana","en","el","instituto","ferial","de","vigo","ifevi","pero","hoy","chars","devorado","por","el","mandato","de","jugar","para","la","tribuna","nada","humilla","mas","que","perder","por","gil","en","la","argentina","que","el","rival","te","gane","por","pillo","y","mucho","menos","en","el","superclasico","entonces","una","maxima","habilita","chars","queda","un","mes","y","medio","para","la","eleccion","presidencial","y","por","primera","vez","en","los","ultimos","anhos","no","sabemos","quien","sera","el","proximo","presidente","a","de","chile","ni","siquiera","tenemos","certezas","del","o","la","rival","de","g","chars","madrid","oct","europa","press","las","encuestas","electorales","de","cara","a","los","proximos","comicios","presidenciales","en","chile","continuan","situando","al","candidato","de","izquierdas","gabriel","boric","a","la","cabeza","con","un","li","chars","agrega","detalles","de","otras","minas","santiago","oct","reuters","la","produccion","de","las","principales","minas","de","cobre","en","chile","cayo","en","agosto","afectada","en","parte","por","una","huelga","en","uno","de","los","yacimientos","de","chars"],"contenido_tokens_no_stopwords":["presidentes","ecuador","republica","dominicana","senhalados","papeles","pandora","varios","gobernantes","mundo","presidentes","ecuador","republica","d","registrado","correctamentepor","favor","haga","clic","enlace","correo","electronico","enviado","enviar","correo","nuevo","rio","bravo","tierra","fuego","noticias","reportajes","analisi","madrid","oct","europa","press","presidenta","convencion","constitucional","elisa","loncon","afirmado","lunes","constituyentes","esfuerzan","lograr","redaccion","presidenta","convencion","constitucional","elisa","loncon","afirmado","lunes","constituyentes","esfuerzan","lograr","redaccion","nueva","constitucion","comience","santiago","policia","chilena","desmantelo","red","criminal","acusada","promover","facilitar","viajes","irregulares","cientos","hijos","migrantes","haitianos","veces","padres","norte","mexico","marcelo","rochabrun","lima","oct","reuters","nuevo","gobierno","socialista","peru","llego","poder","prometiendo","pactar","nuevo","acuerdo","sector","mineria","cobre","redistribuir","ganan","segun","ranking","selecciona","mejores","universidades","mundo","londres","ubico","primer","puesto","mas","ciudades","podio","completa","dos","capitales","acompanhan","fuente","imagen","getty","images","pie","foto","nombre","presidente","sebastian","pinhera","aparecido","filtracion","llamados","pandora","papers","pandora","papers","significa","festival","internacional","ojo","iberoamerica","anuncia","primeros","presidentes","edicion","reconoceran","mejores","ideas","film","eficacia","via","publica","experiencia","marca","amp","presidente","sebastian","pinhera","aseguro","nunca","informado","consultado","venta","minera","dominga","firma","familia","tenian","mayoria","acciones","fuente","imagen","getty","pie","foto","sebastian","pinhera","guillermo","lasso","ecuador","luis","abinader","republica","dominicana","presidentes","latinoamericanos","aparecen","pand","venta","minera","firmo","millones","dolares","millones","dolares","islas","virgenes","britanicas","oposicion","pide","investigacion","hechos","critica","comuni","papeles","pandora","forman","investigacion","realizada","consorcio","internacional","periodistas","investigacion","filtracion","documentos","confidenciales","informan","negocios","papeles","pandora","revelan","lideres","mundiales","cien","multimillonarios","musicos","celebridades","figuran","menos","espanholes","escondieron","fortunas","miles","millones","dola","raiz","reportaje","develo","presidente","sebastian","pinhera","tendria","ganancias","economicas","aprobacion","proyecto","dominga","candidatos","presidenciales","reaccionaron","salieron","exigir","consorcio","internacional","periodistas","investigacion","icij","siglas","ingles","publico","domingo","papeles","pandora","relativos","esquemas","negocios","opacos","evadir","impuestos","revelacion","nombrada","pandora","papers","remecido","mundo","tras","enorme","cantidad","documentos","involucran","grandes","personalidades","distintos","rincones","planeta","participacion","si","futuro","retratan","encuestas","ultimas","semanas","animo","colectivo","cuchicheo","atronador","circunnavega","globo","mediatico","pais","pronto","sera","gobernado","pres","candidato","presidencial","podemos","sebastian","sichel","pidio","aclaracion","reportaje","ciper","labot","senhala","presidente","sebastian","pinhera","negocio","islas","virgenes","varios","gobernantes","mundo","presidentes","ecuador","republica","dominicana","aparecen","senhalados","papeles","pandora","investigacion","periodistica","internacional","enel","obtuvo","primer","lugar","sexta","version","informe","reporta","mide","companhias","entregan","informacion","manera","consistente","coherente","incorpore","relato","l","hola","victor","ronco","isra","garcia","venimos","despedirnos","concluir","cierre","stand","out","program","sobresalir","mismo","empezamos","ideal","propulsar","personas","ultimos","anhos","crecimiento","mercados","latinoamericanos","factor","clave","comercio","electronico","reporte","latin","america","ecommerce","forescast","realizado","insider","intelli","pandora","papers","mayor","filtracion","secretos","financieros","historia","golpeado","politicos","deportistas","empresarios","artistas","mundo","revelaciones","tambien","trajo","escritor","mario","vargas","llosa","sociedad","islas","virgenes","britanicas","paraiso","fiscal","traves","canalizo","ingresos","derechos","autor","venta","propi","nueva","investigacion","periodistica","consorcio","internacional","periodistas","investigacion","bautizada","papeles","pandora","sacado","luz","nombres","lideres","mundiales","famosos","q","empezamos","candidatura","parecia","iba","ser","proyecto","largo","plazo","postular","quizas","cuatro","anhos","mas","teniamos","esperanza","ultimas","encuestas","presidente","sebastian","pinhera","refirio","decision","haber","firmado","elacuerdo","escazu","medio","escandalo","generado","investigacion","pandora","papers","dur","conxemar","primera","cuatro","grandes","ferias","internacionales","pescaque","consigue","recuperar","formato","presencial","abrir","puertas","maana","instituto","ferial","vigo","ifevi","hoy","devorado","mandato","jugar","tribuna","humilla","mas","perder","gil","argentina","rival","gane","pillo","menos","superclasico","entonces","maxima","habilita","queda","mes","medio","eleccion","presidencial","primera","vez","ultimos","anhos","sabemos","sera","proximo","presidente","siquiera","certezas","rival","g","madrid","oct","europa","press","encuestas","electorales","cara","proximos","comicios","presidenciales","continuan","situando","candidato","izquierdas","gabriel","boric","cabeza","agrega","detalles","minas","santiago","oct","reuters","produccion","principales","minas","cobre","cayo","agosto","afectada","parte","huelga","yacimientos"],"contenido_stem_tokens":["president","ecuador","republ","dominican","senhal","papel","pandor","vari","gobern","mund","president","ecuador","republ","d","registr","correctamentepor","favor","hag","clic","enlac","corre","electron","envi","envi","corre","nuev","rio","brav","tierr","fueg","notici","reportaj","analisi","madr","oct","europ","press","president","convencion","constitucional","elis","loncon","afirm","lun","constituyent","esfuerz","logr","redaccion","president","convencion","constitucional","elis","loncon","afirm","lun","constituyent","esfuerz","logr","redaccion","nuev","constitucion","comienc","santiag","polici","chilen","desmantel","red","criminal","acus","promov","facilit","viaj","irregular","cient","hij","migrant","haitian","vec","padr","nort","mexic","marcel","rochabrun","lim","oct","reuters","nuev","gobiern","social","peru","lleg","pod","promet","pact","nuev","acuerd","sector","mineri","cobr","redistribu","gan","segun","ranking","seleccion","mejor","univers","mund","londr","ubic","prim","puest","mas","ciudad","podi","complet","dos","capital","acompanh","fuent","imag","getty","imag","pie","fot","nombr","president","sebasti","pinher","aparec","filtracion","llam","pandor","papers","pandor","papers","signif","festival","internacional","ojo","iberoamer","anunci","primer","president","edicion","reconocer","mejor","ide","film","eficaci","via","public","experient","marc","amp","president","sebasti","pinher","asegur","nunc","inform","consult","vent","miner","doming","firm","famili","teni","mayori","accion","fuent","imag","getty","pie","fot","sebasti","pinher","guillerm","lass","ecuador","luis","abinad","republ","dominican","president","latinoamerican","aparec","pand","vent","miner","firm","millon","dolar","millon","dolar","islas","virgen","britan","oposicion","pid","investigacion","hech","critic","comuni","papel","pandor","form","investigacion","realiz","consorci","internacional","period","investigacion","filtracion","document","confidencial","inform","negoci","papel","pandor","revel","lider","mundial","cien","multimillonari","music","celebr","figur","men","espanhol","escond","fortun","mil","millon","dol","raiz","reportaj","devel","president","sebasti","pinher","tendri","gananci","econom","aprobacion","proyect","doming","candidat","presidencial","reaccion","sal","exig","consorci","internacional","period","investigacion","icij","sigl","ingles","public","doming","papel","pandor","relat","esquem","negoci","opac","evad","impuest","revelacion","nombr","pandor","papers","remec","mund","tras","enorm","cantid","document","involucr","grand","personal","distint","rincon","planet","participacion","si","futur","retrat","encuest","ultim","seman","anim","colect","cuchiche","atron","circunnaveg","glob","mediat","pais","pront","ser","gobern","pres","candidat","presidencial","pod","sebasti","sichel","pidi","aclaracion","reportaj","cip","labot","senhal","president","sebasti","pinher","negoci","islas","virgen","vari","gobern","mund","president","ecuador","republ","dominican","aparec","senhal","papel","pandor","investigacion","periodist","internacional","enel","obtuv","prim","lug","sext","version","inform","report","mid","companhi","entreg","informacion","maner","consistent","coherent","incorpor","relat","l","hol","victor","ronc","isra","garci","ven","desped","conclu","cierr","stand","out","program","sobresal","mism","empez","ideal","propuls","person","ultim","anhos","crecimient","merc","latinoamerican","factor","clav","comerci","electron","report","latin","amer","ecommerc","forescast","realiz","insid","intelli","pandor","papers","mayor","filtracion","secret","financier","histori","golp","polit","deport","empresari","artist","mund","revel","tambi","traj","escritor","mari","varg","llos","socied","islas","virgen","britan","parais","fiscal","trav","canaliz","ingres","derech","autor","vent","propi","nuev","investigacion","periodist","consorci","internacional","period","investigacion","bautiz","papel","pandor","sac","luz","nombr","lider","mundial","famos","q","empez","candidatur","pareci","iba","ser","proyect","larg","plaz","postul","quiz","cuatr","anhos","mas","teni","esper","ultim","encuest","president","sebasti","pinher","refiri","decision","hab","firm","elacuerd","escazu","medi","escandal","gener","investigacion","pandor","papers","dur","conxem","primer","cuatr","grand","feri","internacional","pescaqu","consig","recuper","format","presencial","abrir","puert","maan","institut","ferial","vig","ifevi","hoy","devor","mandat","jug","tribun","humill","mas","perd","gil","argentin","rival","gan","pill","men","superclas","entonc","maxim","habilit","qued","mes","medi","eleccion","presidencial","primer","vez","ultim","anhos","sab","ser","proxim","president","siqu","certez","rival","g","madr","oct","europ","press","encuest","electoral","car","prox","comici","presidencial","continu","situ","candidat","izquierd","gabriel","boric","cabez","agreg","detall","min","santiag","oct","reuters","produccion","principal","min","cobr","cay","agost","afect","part","huelg","yacimient"]},{"fecha":1633392000000,"contenido_noticias":" Peri\u00f3dico La JornadaMartes 5 de octubre de 2021, p. 14\r\nSantiago. La polic\u00eda chilena detuvo a nueve personas y desmantel\u00f3 una banda de tr\u00e1fico de haitianos cuyo fin era salir de Chile rumbo a M\u00e9xico \u2026 [+2065 chars]Luc\u00eda Ossand\u00f3n (La Higuera, 1978), la presidenta de la primera comunidad del pueblo chango en la Regi\u00f3n de Coquimbo, est\u00e1 convencida de que los \"Pi\u00f1era Papers\" han sido el tiro de gracia para el proy\u2026 [+6984 chars]Luc\u00eda Ossand\u00f3n (La Higuera, 1978), la presidenta de la primera comunidad del pueblo Chango en la Regi\u00f3n de Coquimbo, est\u00e1 convencida de que los \"Pi\u00f1era Papers\" han sido el tiro de gracia para el proy\u2026 [+7050 chars]Caos en los surtidores de gasolina del Reino Unido 1:46\r\n(CNN) -- Reino Unido ha establecido un nuevo sistema para los viajes internacionales, flexibilizando los requisitos de las pruebas para muchos\u2026 [+6239 chars]Seg\u00fan la Cuarta Encuesta de Violencia contra la Mujer en el \u00c1mbito de la Violencia Intrafamiliar y en Otros Espacios, realizada por el Centro de Estudios y An\u00e1lisis del Delito (CEAD), en 2020 un 41,4\u2026 [+12790 chars]Algunos leen su presencia en este nuevo tramo de la campa\u00f1a como un aporte del tigrense Sergio Massa al Frente de Todos. Otros remarcan que antes ya hab\u00eda trabajado con Cristina Kirchner, e incluso c\u2026 [+4508 chars]Durante la ma\u00f1ana de este martes 5 de octubre se confirm\u00f3 el fallecimiento, a sus 96 a\u00f1os, del empresario chileno Reinaldo Solari Magnasco, uno de los presidentes de la empresa de retail, Falabella.\r\u2026 [+1423 chars]Los Pandora Papers, una filtraci\u00f3n de casi 12 millones de documentos que revelan riqueza oculta, elusi\u00f3n fiscal y, en algunos casos, lavado de dinero, salpica a l\u00edderes mundiales, a empresarios y pol\u2026 [+11972 chars]La revelaci\u00f3n de Pandora Papers ha generado un terremoto pol\u00edtico a nivel mundial el cual Chile no qued\u00f3 exento de pol\u00e9mica. Esta investigaci\u00f3n inform\u00f3 entre otras cosas la venta de acciones de la mi\u2026 [+597 chars]Este lunes 4 de octubre, a ra\u00edz del esc\u00e1ndalo de los Pandora Papers, la periodista Alejandra Matus fue parte del programa de La Red, Mentiras Verdaderas, donde abord\u00f3 qu\u00e9 podr\u00eda suceder judicialmente\u2026 [+2037 chars]La reapertura parcial de las fronteras en Chile no s\u00f3lo ha impulsado gradualmente el tr\u00e1fico a\u00e9reo internacional de pasajeros y las reservas hoteleras para los pr\u00f3ximos meses, sino que tambi\u00e9n se ha \u2026 [+2863 chars]La reciente publicaci\u00f3n de los Pandora Papers lleg\u00f3 para acaparar todas las miradas pol\u00edticas del pa\u00eds. Principalmente porque en pleno periodo electoral, las revelaciones obligan a reorientar y repen\u2026 [+5415 chars]Noma repite como el mejor restaurante del mundo, siempre bajo el criterio de The World\u00b4s 50 Best Restaurants. Despu\u00e9s de casi dos a\u00f1os y medio desde la \u00faltima edici\u00f3n, la lista ha vuelto por todo lo \u2026 [+6514 chars]La gran celebraci\u00f3n de la gastronom\u00eda ha vuelto sin grandes sorpresas. Noma, en Copenhague, Dinamarca, con tres estrellas Michelin, es el mejor restaurante del mundo, seg\u00fan The World's 50 Best. Ren\u00e9 \u2026 [+5549 chars]Las autoridades peruanas anunciaron el martes que el expresidente Alberto Fujimori abandonar\u00e1 la c\u00e1rcel privilegiada en la que es el \u00fanico preso para ser trasladado a una prisi\u00f3n com\u00fan. Aunque no se \u2026 [+2959 chars]Primero, la aprobaci\u00f3n en la C\u00e1mara Baja del proyecto para un cuarto retiro de los fondos de pensiones, con el apoyo de 18 diputados oficialistas. Luego, dos encuestas que miden la carrera presidenci\u2026 [+14359 chars]Actualizado:05\/10\/2021\u00a006:00h\r\nGuardar\r\n Las \u00faltimas noticias de hoy, en los mejores titulares del d\u00eda que ABC pone a disposici\u00f3n de todos los usuarios. Todas las novedades del martes, 5 de octubre c\u2026 [+3563 chars]Un grupo de diputados UDI ingres\u00f3 un proyecto de ley que busca prohibir la participaci\u00f3n de convencionales constituyentes en campa\u00f1as electorales.\r\nLa moci\u00f3n consta de un art\u00edculo \u00fanico. Este indica \u2026 [+1295 chars]Se jugaba la primera rueda del Challenger de Santiago de Chile, una de las etapas de torneos que est\u00e1n por debajo del ATP Tour. En la cancha 3 del club Palestino, sede del certamen, el primer partido\u2026 [+1267 chars]La caja de Pandora que hundir\u00eda a Facebook, seg\u00fan experto 1:38\r\n(CNN Espa\u00f1ol) -- La ca\u00edda del lunes de todas las plataformas de la empresa Facebook (WhatsApp, Instagram, Messenger y Facebook) provoc\u00f3\u2026 [+3115 chars]ABC\r\nActualizado:05\/10\/2021\u00a008:08h\r\nGuardar\r\n[Si te perdiste las seis noticias del viernes, puedes leerlas siguiendo este enlace]\r\n1. Asunci\u00f3n desvel\u00f3 el env\u00edo de cartas bomba a ETA en la etapa de Co\u2026 [+5193 chars]","valor_ipsa":4226.09,"clean_contenido":" periodico la jornadamartes   de octubre de    p   \r\nsantiago  la policia chilena detuvo a nueve personas y desmantelo una banda de trafico de haitianos cuyo fin era salir de chile rumbo a mexico       chars lucia ossandon  la higuera      la presidenta de la primera comunidad del pueblo chango en la region de coquimbo  esta convencida de que los  pinhera papers  han sido el tiro de gracia para el proy      chars lucia ossandon  la higuera      la presidenta de la primera comunidad del pueblo chango en la region de coquimbo  esta convencida de que los  pinhera papers  han sido el tiro de gracia para el proy      chars caos en los surtidores de gasolina del reino unido    \r\n cnn     reino unido ha establecido un nuevo sistema para los viajes internacionales  flexibilizando los requisitos de las pruebas para muchos      chars segun la cuarta encuesta de violencia contra la mujer en el ambito de la violencia intrafamiliar y en otros espacios  realizada por el centro de estudios y analisis del delito  cead   en   un          chars algunos leen su presencia en este nuevo tramo de la campanha como un aporte del tigrense sergio massa al frente de todos  otros remarcan que antes ya habia trabajado con cristina kirchner  e incluso c      chars durante la manhana de este martes   de octubre se confirmo el fallecimiento  a sus   anhos  del empresario chileno reinaldo solari magnasco  uno de los presidentes de la empresa de retail  falabella \r      chars los pandora papers  una filtracion de casi   millones de documentos que revelan riqueza oculta  elusion fiscal y  en algunos casos  lavado de dinero  salpica a lideres mundiales  a empresarios y pol      chars la revelacion de pandora papers ha generado un terremoto politico a nivel mundial el cual chile no quedo exento de polemica  esta investigacion informo entre otras cosas la venta de acciones de la mi      chars este lunes   de octubre  a raiz del escandalo de los pandora papers  la periodista alejandra matus fue parte del programa de la red  mentiras verdaderas  donde abordo que podria suceder judicialmente      chars la reapertura parcial de las fronteras en chile no solo ha impulsado gradualmente el trafico aereo internacional de pasajeros y las reservas hoteleras para los proximos meses  sino que tambien se ha       chars la reciente publicacion de los pandora papers llego para acaparar todas las miradas politicas del pais  principalmente porque en pleno periodo electoral  las revelaciones obligan a reorientar y repen      chars noma repite como el mejor restaurante del mundo  siempre bajo el criterio de the world s   best restaurants  despues de casi dos anhos y medio desde la ultima edicion  la lista ha vuelto por todo lo       chars la gran celebracion de la gastronomia ha vuelto sin grandes sorpresas  noma  en copenhague  dinamarca  con tres estrellas michelin  es el mejor restaurante del mundo  segun the world s   best  rene       chars las autoridades peruanas anunciaron el martes que el expresidente alberto fujimori abandonara la carcel privilegiada en la que es el unico preso para ser trasladado a una prision comun  aunque no se       chars primero  la aprobacion en la camara baja del proyecto para un cuarto retiro de los fondos de pensiones  con el apoyo de   diputados oficialistas  luego  dos encuestas que miden la carrera presidenci      chars actualizado      \u00a0   h\r\nguardar\r\n las ultimas noticias de hoy  en los mejores titulares del dia que abc pone a disposicion de todos los usuarios  todas las novedades del martes    de octubre c      chars un grupo de diputados udi ingreso un proyecto de ley que busca prohibir la participacion de convencionales constituyentes en campanhas electorales \r\nla mocion consta de un articulo unico  este indica       chars se jugaba la primera rueda del challenger de santiago de chile  una de las etapas de torneos que estan por debajo del atp tour  en la cancha   del club palestino  sede del certamen  el primer partido      chars la caja de pandora que hundiria a facebook  segun experto    \r\n cnn espanhol     la caida del lunes de todas las plataformas de la empresa facebook  whatsapp  instagram  messenger y facebook  provoco      chars abc\r\nactualizado      \u00a0   h\r\nguardar\r\n si te perdiste las seis noticias del viernes  puedes leerlas siguiendo este enlace \r\n   asuncion desvelo el envio de cartas bomba a eta en la etapa de co      chars ","contenido_tokens":["periodico","la","jornadamartes","de","octubre","de","p","santiago","la","policia","chilena","detuvo","a","nueve","personas","y","desmantelo","una","banda","de","trafico","de","haitianos","cuyo","fin","era","salir","de","chile","rumbo","a","mexico","chars","lucia","ossandon","la","higuera","la","presidenta","de","la","primera","comunidad","del","pueblo","chango","en","la","region","de","coquimbo","esta","convencida","de","que","los","pinhera","papers","han","sido","el","tiro","de","gracia","para","el","proy","chars","lucia","ossandon","la","higuera","la","presidenta","de","la","primera","comunidad","del","pueblo","chango","en","la","region","de","coquimbo","esta","convencida","de","que","los","pinhera","papers","han","sido","el","tiro","de","gracia","para","el","proy","chars","caos","en","los","surtidores","de","gasolina","del","reino","unido","cnn","reino","unido","ha","establecido","un","nuevo","sistema","para","los","viajes","internacionales","flexibilizando","los","requisitos","de","las","pruebas","para","muchos","chars","segun","la","cuarta","encuesta","de","violencia","contra","la","mujer","en","el","ambito","de","la","violencia","intrafamiliar","y","en","otros","espacios","realizada","por","el","centro","de","estudios","y","analisis","del","delito","cead","en","un","chars","algunos","leen","su","presencia","en","este","nuevo","tramo","de","la","campanha","como","un","aporte","del","tigrense","sergio","massa","al","frente","de","todos","otros","remarcan","que","antes","ya","habia","trabajado","con","cristina","kirchner","e","incluso","c","chars","durante","la","manhana","de","este","martes","de","octubre","se","confirmo","el","fallecimiento","a","sus","anhos","del","empresario","chileno","reinaldo","solari","magnasco","uno","de","los","presidentes","de","la","empresa","de","retail","falabella","chars","los","pandora","papers","una","filtracion","de","casi","millones","de","documentos","que","revelan","riqueza","oculta","elusion","fiscal","y","en","algunos","casos","lavado","de","dinero","salpica","a","lideres","mundiales","a","empresarios","y","pol","chars","la","revelacion","de","pandora","papers","ha","generado","un","terremoto","politico","a","nivel","mundial","el","cual","chile","no","quedo","exento","de","polemica","esta","investigacion","informo","entre","otras","cosas","la","venta","de","acciones","de","la","mi","chars","este","lunes","de","octubre","a","raiz","del","escandalo","de","los","pandora","papers","la","periodista","alejandra","matus","fue","parte","del","programa","de","la","red","mentiras","verdaderas","donde","abordo","que","podria","suceder","judicialmente","chars","la","reapertura","parcial","de","las","fronteras","en","chile","no","solo","ha","impulsado","gradualmente","el","trafico","aereo","internacional","de","pasajeros","y","las","reservas","hoteleras","para","los","proximos","meses","sino","que","tambien","se","ha","chars","la","reciente","publicacion","de","los","pandora","papers","llego","para","acaparar","todas","las","miradas","politicas","del","pais","principalmente","porque","en","pleno","periodo","electoral","las","revelaciones","obligan","a","reorientar","y","repen","chars","noma","repite","como","el","mejor","restaurante","del","mundo","siempre","bajo","el","criterio","de","the","world","s","best","restaurants","despues","de","casi","dos","anhos","y","medio","desde","la","ultima","edicion","la","lista","ha","vuelto","por","todo","lo","chars","la","gran","celebracion","de","la","gastronomia","ha","vuelto","sin","grandes","sorpresas","noma","en","copenhague","dinamarca","con","tres","estrellas","michelin","es","el","mejor","restaurante","del","mundo","segun","the","world","s","best","rene","chars","las","autoridades","peruanas","anunciaron","el","martes","que","el","expresidente","alberto","fujimori","abandonara","la","carcel","privilegiada","en","la","que","es","el","unico","preso","para","ser","trasladado","a","una","prision","comun","aunque","no","se","chars","primero","la","aprobacion","en","la","camara","baja","del","proyecto","para","un","cuarto","retiro","de","los","fondos","de","pensiones","con","el","apoyo","de","diputados","oficialistas","luego","dos","encuestas","que","miden","la","carrera","presidenci","chars","actualizado","h","guardar","las","ultimas","noticias","de","hoy","en","los","mejores","titulares","del","dia","que","abc","pone","a","disposicion","de","todos","los","usuarios","todas","las","novedades","del","martes","de","octubre","c","chars","un","grupo","de","diputados","udi","ingreso","un","proyecto","de","ley","que","busca","prohibir","la","participacion","de","convencionales","constituyentes","en","campanhas","electorales","la","mocion","consta","de","un","articulo","unico","este","indica","chars","se","jugaba","la","primera","rueda","del","challenger","de","santiago","de","chile","una","de","las","etapas","de","torneos","que","estan","por","debajo","del","atp","tour","en","la","cancha","del","club","palestino","sede","del","certamen","el","primer","partido","chars","la","caja","de","pandora","que","hundiria","a","facebook","segun","experto","cnn","espanhol","la","caida","del","lunes","de","todas","las","plataformas","de","la","empresa","facebook","whatsapp","instagram","messenger","y","facebook","provoco","chars","abc","actualizado","h","guardar","si","te","perdiste","las","seis","noticias","del","viernes","puedes","leerlas","siguiendo","este","enlace","asuncion","desvelo","el","envio","de","cartas","bomba","a","eta","en","la","etapa","de","co","chars"],"contenido_tokens_no_stopwords":["periodico","jornadamartes","octubre","p","santiago","policia","chilena","detuvo","nueve","personas","desmantelo","banda","trafico","haitianos","cuyo","fin","salir","rumbo","mexico","lucia","ossandon","higuera","presidenta","primera","comunidad","pueblo","chango","region","coquimbo","convencida","pinhera","papers","sido","tiro","gracia","proy","lucia","ossandon","higuera","presidenta","primera","comunidad","pueblo","chango","region","coquimbo","convencida","pinhera","papers","sido","tiro","gracia","proy","caos","surtidores","gasolina","reino","unido","cnn","reino","unido","establecido","nuevo","sistema","viajes","internacionales","flexibilizando","requisitos","pruebas","segun","cuarta","encuesta","violencia","mujer","ambito","violencia","intrafamiliar","espacios","realizada","centro","estudios","analisis","delito","cead","leen","presencia","nuevo","tramo","campanha","aporte","tigrense","sergio","massa","frente","remarcan","habia","trabajado","cristina","kirchner","incluso","c","manhana","martes","octubre","confirmo","fallecimiento","anhos","empresario","chileno","reinaldo","solari","magnasco","presidentes","empresa","retail","falabella","pandora","papers","filtracion","casi","millones","documentos","revelan","riqueza","oculta","elusion","fiscal","casos","lavado","dinero","salpica","lideres","mundiales","empresarios","pol","revelacion","pandora","papers","generado","terremoto","politico","nivel","mundial","quedo","exento","polemica","investigacion","informo","cosas","venta","acciones","lunes","octubre","raiz","escandalo","pandora","papers","periodista","alejandra","matus","parte","programa","red","mentiras","verdaderas","abordo","podria","suceder","judicialmente","reapertura","parcial","fronteras","solo","impulsado","gradualmente","trafico","aereo","internacional","pasajeros","reservas","hoteleras","proximos","meses","sino","tambien","reciente","publicacion","pandora","papers","llego","acaparar","todas","miradas","politicas","pais","principalmente","pleno","periodo","electoral","revelaciones","obligan","reorientar","repen","noma","repite","mejor","restaurante","mundo","siempre","bajo","criterio","the","world","s","best","restaurants","despues","casi","dos","anhos","medio","ultima","edicion","lista","vuelto","gran","celebracion","gastronomia","vuelto","grandes","sorpresas","noma","copenhague","dinamarca","tres","estrellas","michelin","mejor","restaurante","mundo","segun","the","world","s","best","rene","autoridades","peruanas","anunciaron","martes","expresidente","alberto","fujimori","abandonara","carcel","privilegiada","unico","preso","ser","trasladado","prision","comun","aunque","primero","aprobacion","camara","baja","proyecto","cuarto","retiro","fondos","pensiones","apoyo","diputados","oficialistas","luego","dos","encuestas","miden","carrera","presidenci","actualizado","h","guardar","ultimas","noticias","hoy","mejores","titulares","dia","abc","pone","disposicion","usuarios","todas","novedades","martes","octubre","c","grupo","diputados","udi","ingreso","proyecto","ley","busca","prohibir","participacion","convencionales","constituyentes","campanhas","electorales","mocion","consta","articulo","unico","indica","jugaba","primera","rueda","challenger","santiago","etapas","torneos","estan","debajo","atp","tour","cancha","club","palestino","sede","certamen","primer","partido","caja","pandora","hundiria","facebook","segun","experto","cnn","espanhol","caida","lunes","todas","plataformas","empresa","facebook","whatsapp","instagram","messenger","facebook","provoco","abc","actualizado","h","guardar","si","perdiste","seis","noticias","viernes","puedes","leerlas","siguiendo","enlace","asuncion","desvelo","envio","cartas","bomba","eta","etapa","co"],"contenido_stem_tokens":["period","jornadamart","octubr","p","santiag","polici","chilen","detuv","nuev","person","desmantel","band","trafic","haitian","cuy","fin","sal","rumb","mexic","luci","ossandon","higuer","president","primer","comun","puebl","chang","region","coquimb","convenc","pinher","papers","sid","tir","graci","proy","luci","ossandon","higuer","president","primer","comun","puebl","chang","region","coquimb","convenc","pinher","papers","sid","tir","graci","proy","caos","surtidor","gasolin","rein","unid","cnn","rein","unid","establec","nuev","sistem","viaj","internacional","flexibiliz","requisit","prueb","segun","cuart","encuest","violenci","muj","ambit","violenci","intrafamili","espaci","realiz","centr","estudi","analisis","delit","cead","leen","presenci","nuev","tram","campanh","aport","tigrens","sergi","mass","frent","remarc","habi","trabaj","cristin","kirchn","inclus","c","manhan","mart","octubr","confirm","fallec","anhos","empresari","chilen","reinald","solari","magnasc","president","empres","retail","falabell","pandor","papers","filtracion","casi","millon","document","revel","riquez","ocult","elusion","fiscal","cas","lav","diner","salpic","lider","mundial","empresari","pol","revelacion","pandor","papers","gener","terremot","polit","nivel","mundial","qued","exent","polem","investigacion","inform","cos","vent","accion","lun","octubr","raiz","escandal","pandor","papers","period","alejandr","matus","part","program","red","mentir","verdader","abord","podri","suced","judicial","reapertur","parcial","fronter","sol","impuls","gradual","trafic","aere","internacional","pasajer","reserv","hoteler","prox","mes","sin","tambi","recient","publicacion","pandor","papers","lleg","acapar","tod","mir","polit","pais","principal","plen","period","electoral","revel","oblig","reorient","rep","nom","repit","mejor","restaur","mund","siempr","baj","criteri","the","world","s","best","restaurants","despu","casi","dos","anhos","medi","ultim","edicion","list","vuelt","gran","celebracion","gastronomi","vuelt","grand","sorpres","nom","copenhag","dinamarc","tres","estrell","michelin","mejor","restaur","mund","segun","the","world","s","best","ren","autor","peruan","anunci","mart","expresident","albert","fujimori","abandon","carcel","privilegi","unic","pres","ser","traslad","prision","comun","aunqu","primer","aprobacion","cam","baj","proyect","cuart","retir","fond","pension","apoy","diput","oficial","lueg","dos","encuest","mid","carrer","presidenci","actualiz","h","guard","ultim","notici","hoy","mejor","titular","dia","abc","pon","disposicion","usuari","tod","novedad","mart","octubr","c","grup","diput","udi","ingres","proyect","ley","busc","prohib","participacion","convencional","constituyent","campanh","electoral","mocion","const","articul","unic","indic","jug","primer","rued","challeng","santiag","etap","torne","estan","debaj","atp","tour","canch","club","palestin","sed","certam","prim","part","caj","pandor","hundiri","facebook","segun","expert","cnn","espanhol","caid","lun","tod","plataform","empres","facebook","whatsapp","instagram","messeng","facebook","provoc","abc","actualiz","h","guard","si","perd","seis","notici","viern","pued","leerl","sigu","enlac","asuncion","desvel","envi","cart","bomb","eta","etap","co"]}]